{
  "schema_name": "DoclingDocument",
  "version": "1.1.0",
  "name": "ZVDB_Gescha\u0308ftsbericht_2021 (1)",
  "origin": {
    "mimetype": "application/pdf",
    "binary_hash": 17749578647814614542,
    "filename": "ZVDB_Gescha\u0308ftsbericht_2021 (1).pdf"
  },
  "furniture": {
    "self_ref": "#/furniture",
    "children": [],
    "content_layer": "furniture",
    "name": "_root_",
    "label": "unspecified"
  },
  "body": {
    "self_ref": "#/body",
    "children": [
      {
        "$ref": "#/texts/0"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/1"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/2"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/0"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/3"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/1"
      },
      {
        "$ref": "#/tables/0"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/5"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/2"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/6"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/3"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/8"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/9"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/10"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/11"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/12"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/13"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/14"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/15"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/16"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/17"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/18"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/19"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/20"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/21"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/4"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/5"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/6"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/22"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/23"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/24"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/25"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/26"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/27"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/7"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/29"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/30"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/31"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/8"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/32"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/33"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/34"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/35"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/36"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/37"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/38"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/9"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/39"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/40"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/41"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/42"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/43"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/10"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/44"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/45"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/46"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/47"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/48"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/49"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/50"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/57"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/58"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/11"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/59"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/60"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/61"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/62"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/63"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/64"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/65"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/66"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/67"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/68"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/69"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/70"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/71"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/72"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/73"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/74"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/75"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/76"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/82"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/83"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      {
        "$ref": "#/tables/1"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/90"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/91"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/98"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/99"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/100"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/14"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/15"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/102"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/103"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/16"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/104"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/105"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/106"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/107"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/108"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/109"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/110"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/111"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/112"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/17"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/113"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/114"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/115"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/18"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/117"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/118"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/119"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/19"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/120"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/121"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/122"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/20"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/123"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/124"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/125"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/126"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/127"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/128"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/129"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/130"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/131"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/21"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/132"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/133"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/134"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/135"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/22"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/136"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/137"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/138"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/139"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/140"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/141"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/142"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/143"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/144"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/145"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/23"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/146"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/147"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/148"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/24"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/150"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/151"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/152"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/153"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/154"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/155"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/156"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/157"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/158"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/159"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/160"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/161"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/2"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/164"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/165"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/166"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/167"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/168"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/169"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/170"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/171"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/172"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/173"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/174"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/175"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/176"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/177"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/178"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/179"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/180"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/181"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/195"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/25"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/197"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/26"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/27"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/199"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/200"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/201"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/202"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/203"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/204"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/28"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/29"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/205"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/206"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/207"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/208"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/209"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/210"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/211"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/212"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/213"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/30"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/214"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/215"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/216"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/217"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/218"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/219"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/31"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/220"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/221"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/222"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/223"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/224"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/225"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/226"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/227"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/228"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/229"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/230"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/32"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/231"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/232"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/233"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/234"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/235"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/236"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/237"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/238"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/239"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/240"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/33"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/242"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/243"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/244"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/245"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/246"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/247"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/248"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/249"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/250"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/251"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/252"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/34"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/253"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/254"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/255"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/35"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/256"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/257"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/258"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/259"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/260"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/261"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/262"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/263"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/264"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/265"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/266"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/267"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/268"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/269"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/270"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/271"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/36"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/272"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/273"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/274"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/275"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/276"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/277"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/278"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/279"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/280"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/281"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/282"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/283"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/37"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/284"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/38"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/285"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/286"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/287"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/288"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/289"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/290"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/291"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/292"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/293"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/294"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/301"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/302"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/303"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/304"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/305"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/306"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/307"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/39"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/308"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/40"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/310"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/311"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/312"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/313"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/314"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/41"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/317"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/42"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/43"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/44"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/318"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/319"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/320"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/321"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/322"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/323"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/45"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/325"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/326"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/327"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/328"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/329"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/330"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/331"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/332"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/333"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/334"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/335"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/46"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/336"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/337"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/338"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/339"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/340"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/47"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/341"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/342"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/343"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/344"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/345"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/346"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/347"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/348"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/349"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/350"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/351"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/352"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/353"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/354"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/355"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/356"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/48"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/357"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/358"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/359"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/360"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/361"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/362"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/363"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/364"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/365"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/366"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/367"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/368"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/369"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/370"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/371"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/372"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/373"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/374"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/49"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/375"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/376"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/377"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/378"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/379"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/380"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/381"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/382"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/383"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/389"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/390"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/391"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/392"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/393"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/394"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/395"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/396"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/397"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/398"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/399"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/400"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/401"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/402"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/403"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/404"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/405"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/406"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/407"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/6"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/409"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/410"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/411"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/412"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/413"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/414"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/415"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/416"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/417"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/418"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/419"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/420"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/421"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/422"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/423"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/424"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/425"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/426"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/427"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/428"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/429"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/430"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/431"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/432"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/433"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/434"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/435"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/436"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/7"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/438"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/50"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/439"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/440"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/441"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/442"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/443"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/444"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/445"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/446"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/447"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/448"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/449"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/450"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/451"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/452"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/8"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/454"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/455"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/456"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/457"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/458"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/459"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/460"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/461"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/462"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/463"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/464"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/465"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/466"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/467"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/468"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/469"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/470"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/471"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/472"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/473"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/474"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/475"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/476"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/477"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/478"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/479"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/480"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/481"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/482"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/9"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/485"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/486"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/487"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/488"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/489"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/490"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/491"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/492"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/493"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/494"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/495"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/496"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/497"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/498"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/499"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/500"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/501"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/502"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/503"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/504"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/505"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/506"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/507"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/508"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/509"
      },
      {
        "$ref": "#/tables/2"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/510"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/511"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/512"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/513"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/514"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/515"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/516"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/517"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/518"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/519"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/520"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/521"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/522"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/523"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/524"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/525"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/526"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/527"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/528"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/529"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/530"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/531"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/532"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/533"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/534"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/535"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/536"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/537"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/538"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/539"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/540"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/541"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/542"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/543"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/544"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/545"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/546"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/547"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/548"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/549"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/550"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/551"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/552"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/553"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/554"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/555"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/556"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/557"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/558"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/559"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/560"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/561"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/562"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/563"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/564"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/565"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/566"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/567"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/568"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/569"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/570"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/571"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/572"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/573"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/574"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/575"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/576"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/577"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/578"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/579"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/580"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/581"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/582"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/583"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/584"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/585"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/586"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/587"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/588"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/589"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/590"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/591"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/592"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/593"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/594"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/595"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/596"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/597"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/609"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/51"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/610"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/52"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/611"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/612"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/613"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/614"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/615"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/616"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/617"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/618"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/619"
      },
      {
        "$ref": "#/pictures/53"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/620"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/621"
      },
      {
        "$ref": "#/groups/11"
      },
      {
        "$ref": "#/texts/624"
      }
    ],
    "content_layer": "body",
    "name": "_root_",
    "label": "unspecified"
  },
  "groups": [
    {
      "self_ref": "#/groups/0",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/51"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/52"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/53"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/54"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/55"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/56"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "list",
      "label": "list"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/1",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/77"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/78"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/79"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/80"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/81"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "list",
      "label": "list"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/2",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/162"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/163"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/3",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/182"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/183"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/184"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/185"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/186"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/187"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/188"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/189"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/190"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/191"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/192"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/193"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/194"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/4",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/295"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/296"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/297"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/298"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/299"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/300"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "list",
      "label": "list"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/5",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/384"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/385"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/386"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/387"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/388"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "list",
      "label": "list"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/6",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/408"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/7",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/437"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/8",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/453"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/9",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/483"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/484"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/10",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/598"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/599"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/600"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/601"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/602"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/603"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/604"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/605"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/606"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/607"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/608"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "form_area"
    },
    {
      "self_ref": "#/groups/11",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/622"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/623"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "name": "group",
      "label": "key_value_area"
    }
  ],
  "texts": [
    {
      "self_ref": "#/texts/0",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 1,
          "bbox": {
            "l": 163.89100026886655,
            "t": 700.0420121803579,
            "r": 431.38700070769926,
            "b": 675.75001175769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "GESCH\u00c4FTSBERICHT",
      "text": "GESCH\u00c4FTSBERICHT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/1",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 1,
          "bbox": {
            "l": 158.3470002597715,
            "t": 651.375011333578,
            "r": 436.64900071633167,
            "b": 481.9490083856558,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2021",
      "text": "2021",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/2",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 1,
          "bbox": {
            "l": 246.61400040457536,
            "t": 116.8460020330582,
            "r": 362.8070005951924,
            "b": 75.63200131595647,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "text": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/3",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 1,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "1",
      "text": "1"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/4",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 2,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 784.8100136552758,
            "r": 159.23300026122502,
            "b": 737.8720128385796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            6
          ]
        }
      ],
      "orig": "Inhalt",
      "text": "Inhalt"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/5",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 2,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "2",
      "text": "2"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/6",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 3,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "3",
      "text": "3"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/7",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 784.8100136552758,
            "r": 253.01300041507304,
            "b": 737.8720128385796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            10
          ]
        }
      ],
      "orig": "01 Vorwort",
      "text": "01 Vorwort",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/8",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 729.5640126940249,
            "r": 375.2530006156103,
            "b": 710.5100123624956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "'GEMEINSAM. GEMEISTERT.'",
      "text": "'GEMEINSAM. GEMEISTERT.'",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/9",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 683.2270118877859,
            "r": 240.62400039474863,
            "b": 673.7000117220211,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            30
          ]
        }
      ],
      "orig": "LIEBE LESERINNEN, LIEBE LESER,",
      "text": "LIEBE LESERINNEN, LIEBE LESER,",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/10",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 523.3480008585631,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            286
          ]
        }
      ],
      "orig": "es wirkt, als sei das Schlimmste \u00fcberstanden. Zwar wei\u00df niemand, wann wir wieder in normalen Zeiten leben. Fest steht aber: Das B\u00e4ckerhandwerk hat die ersten eineinhalb Jahre der Pandemie mit einem blauen Auge \u00fcberstanden und 2021 flackert irgendwo ein Licht am Ende des Corona-Tunnels.",
      "text": "es wirkt, als sei das Schlimmste \u00fcberstanden. Zwar wei\u00df niemand, wann wir wieder in normalen Zeiten leben. Fest steht aber: Das B\u00e4ckerhandwerk hat die ersten eineinhalb Jahre der Pandemie mit einem blauen Auge \u00fcberstanden und 2021 flackert irgendwo ein Licht am Ende des Corona-Tunnels."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/11",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 530.6280008705062,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            737
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Virus sorgte daf\u00fcr, dass die positive Entwicklung der Backbranche in Deutschland 2020 zum ersten Mal seit rund zehn Jahren stoppte. Die Ums\u00e4tze sanken um 5,1 %. Aber wir sehen auch, dass das weniger ist als der Einbruch der gesamten Wirtschaftskraft im Land. Denn sie schrumpfte um 5,3 %. Im Berichtszeitraum, die erste H\u00e4lfte 2021 eingerechnet, mussten Gastronomiebetriebe astronomische 160 Tage schlie\u00dfen. Ob die Hilfen vom Staat diese Verluste auch nur ann\u00e4hernd kompensieren k\u00f6nnen, wird sich erst noch zeigen. Wir haben bei der Politik erfolgreich daf\u00fcr gek\u00e4mpft, dass das B\u00e4ckerhandwerk nicht nur als systemrelevante Branche anerkannt wurde, sondern auch finanziell gest\u00fctzt wird. Wie, das lesen Sie in diesem Gesch\u00e4ftsbericht.",
      "text": "Das Virus sorgte daf\u00fcr, dass die positive Entwicklung der Backbranche in Deutschland 2020 zum ersten Mal seit rund zehn Jahren stoppte. Die Ums\u00e4tze sanken um 5,1 %. Aber wir sehen auch, dass das weniger ist als der Einbruch der gesamten Wirtschaftskraft im Land. Denn sie schrumpfte um 5,3 %. Im Berichtszeitraum, die erste H\u00e4lfte 2021 eingerechnet, mussten Gastronomiebetriebe astronomische 160 Tage schlie\u00dfen. Ob die Hilfen vom Staat diese Verluste auch nur ann\u00e4hernd kompensieren k\u00f6nnen, wird sich erst noch zeigen. Wir haben bei der Politik erfolgreich daf\u00fcr gek\u00e4mpft, dass das B\u00e4ckerhandwerk nicht nur als systemrelevante Branche anerkannt wurde, sondern auch finanziell gest\u00fctzt wird. Wie, das lesen Sie in diesem Gesch\u00e4ftsbericht."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/12",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 534.1370008762627,
            "b": 440.0300076562876,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            509
          ]
        }
      ],
      "orig": "Damit die Handwerksb\u00e4ckereien nach Corona wieder durchstarten k\u00f6nnen, brauchen wir dauerhafte \u00d6ffnungsperspektiven und ein stabiles Konsumklima in Deutschland. Daf\u00fcr stellen die W\u00e4hler* nun, im zweiten Jahr der Pandemie, die Weichen. Es wird sich zeigen, welche Parteien nach der Bundestagswahl das Sagen haben werden - doch wir appellieren schon jetzt an die neue Bundesregierung: Agieren Sie in der Krise mit Augenma\u00df und ordnungspolitischem Verstand! Denn das war in der Vergangenheit nicht immer der Fall.",
      "text": "Damit die Handwerksb\u00e4ckereien nach Corona wieder durchstarten k\u00f6nnen, brauchen wir dauerhafte \u00d6ffnungsperspektiven und ein stabiles Konsumklima in Deutschland. Daf\u00fcr stellen die W\u00e4hler* nun, im zweiten Jahr der Pandemie, die Weichen. Es wird sich zeigen, welche Parteien nach der Bundestagswahl das Sagen haben werden - doch wir appellieren schon jetzt an die neue Bundesregierung: Agieren Sie in der Krise mit Augenma\u00df und ordnungspolitischem Verstand! Denn das war in der Vergangenheit nicht immer der Fall."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/13",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 539.0280008842865,
            "b": 336.030005846743,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            777
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die B\u00e4ckereibetriebe in Deutschland stemmen seit Jahren Belastungen, die eine Schmerzgrenze \u00fcberschritten haben. Die \u00fcberbordende B\u00fcrokratie und die explodierenden Energiekosten m\u00fcssen sinken, dringend und sp\u00fcrbar. Das hat op-Priorit\u00e4t. Nur so kann das mittelst\u00e4ndische B\u00e4ckerhandwerk dauerhaft im Wettbewerb mit der Backindustrie beT stehen. Hinzu kommt, dass die deutschen Innungsb\u00e4cker sprichw\u00f6rtlich alles geben, um die Menschen im Land sicher und zuverl\u00e4ssig mit Grundnahrungsmitteln zu versorgen. Gleichzeitig k\u00e4mpfen Betriebe mit Ausgaben und Investitionen, die so nicht vorhersehbar waren. Ein Kraftakt, der noch gelingt - und bei dem das B\u00e4ckerhandwerk eindrucksvoll unter Beweis stellt, dass es f\u00fcr das Miteinander in Deutschland unverzichtbar - systemrelevant - ist.",
      "text": "Die B\u00e4ckereibetriebe in Deutschland stemmen seit Jahren Belastungen, die eine Schmerzgrenze \u00fcberschritten haben. Die \u00fcberbordende B\u00fcrokratie und die explodierenden Energiekosten m\u00fcssen sinken, dringend und sp\u00fcrbar. Das hat op-Priorit\u00e4t. Nur so kann das mittelst\u00e4ndische B\u00e4ckerhandwerk dauerhaft im Wettbewerb mit der Backindustrie beT stehen. Hinzu kommt, dass die deutschen Innungsb\u00e4cker sprichw\u00f6rtlich alles geben, um die Menschen im Land sicher und zuverl\u00e4ssig mit Grundnahrungsmitteln zu versorgen. Gleichzeitig k\u00e4mpfen Betriebe mit Ausgaben und Investitionen, die so nicht vorhersehbar waren. Ein Kraftakt, der noch gelingt - und bei dem das B\u00e4ckerhandwerk eindrucksvoll unter Beweis stellt, dass es f\u00fcr das Miteinander in Deutschland unverzichtbar - systemrelevant - ist."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/14",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 530.6080008704733,
            "b": 219.03000381100537,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            841
          ]
        }
      ],
      "orig": "Genau auf dieses Ideal kann jede B\u00e4ckerin und jeder B\u00e4cker auch stolz sein. Wir achten aufs Wir und k\u00e4mpfen daf\u00fcr. Binnen k\u00fcrzester Zeit standen an s\u00e4mtlichen Verkaufstheken Plexiglasscheiben, zahlten Kunden kontaktlos, passten sich tausende Betriebe an die ungew\u00f6hnliche und sich st\u00e4ndig ver\u00e4ndernde Lage an. Nicht selten griffen sie daf\u00fcr auf ihre finanziellen R\u00fccklagen zur\u00fcck, die sie \u00fcber Jahre solide erwirtschaftet hatten. So sch\u00e4rfte die Krise auch das Bild der B\u00e4cker als Kaufleute mit Herz und Verstand. Viele nutzten die Krise, um Sortimente zu straffen, Preise zu pr\u00fcfen und betriebliche Abl\u00e4ufe zu verschlanken. Immer mit einem L\u00e4cheln und st\u00e4ndig mit neuen Ideen. Beispiele sind kontaktlose Abholservices, Back-Drive-ins oder Kreppel zum Selberspritzen. Kreativer h\u00e4tte das B\u00e4ckerhandwerk den Nerv der Zeit kaum treffen k\u00f6nnen.",
      "text": "Genau auf dieses Ideal kann jede B\u00e4ckerin und jeder B\u00e4cker auch stolz sein. Wir achten aufs Wir und k\u00e4mpfen daf\u00fcr. Binnen k\u00fcrzester Zeit standen an s\u00e4mtlichen Verkaufstheken Plexiglasscheiben, zahlten Kunden kontaktlos, passten sich tausende Betriebe an die ungew\u00f6hnliche und sich st\u00e4ndig ver\u00e4ndernde Lage an. Nicht selten griffen sie daf\u00fcr auf ihre finanziellen R\u00fccklagen zur\u00fcck, die sie \u00fcber Jahre solide erwirtschaftet hatten. So sch\u00e4rfte die Krise auch das Bild der B\u00e4cker als Kaufleute mit Herz und Verstand. Viele nutzten die Krise, um Sortimente zu straffen, Preise zu pr\u00fcfen und betriebliche Abl\u00e4ufe zu verschlanken. Immer mit einem L\u00e4cheln und st\u00e4ndig mit neuen Ideen. Beispiele sind kontaktlose Abholservices, Back-Drive-ins oder Kreppel zum Selberspritzen. Kreativer h\u00e4tte das B\u00e4ckerhandwerk den Nerv der Zeit kaum treffen k\u00f6nnen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/15",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 535.8480008790696,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            804
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch der Zentralverband musste neu denken und sich den ver\u00e4nderten Gegebenheiten anpassen. Aus dem Nichts arbeiteten viele Besch\u00e4ftigte aus dem Homeoffice, schnellte der Informationsbedarf in die H\u00f6he, k\u00e4mpften wir unter Hochdruck f\u00fcr Wirtschaftshilfen. Zeitweise t\u00e4gliche Videokonferenzen mit den Landesverb\u00e4nden und der st\u00e4ndige Austausch zwischen Berlin und den Regionen sowie zwischen B\u00e4ckern und Kollegen haben den Arbeitsalltag bestimmt. #wirschaffendas - Gemeinsam! war das Motto der Stunde. Mit Erfolg, auch auf Distanz: Im Herbst erhielten GastroBetriebe mithilfe unserer politischen Einflussnahme Corona-Hilfen! Und die Werbegemeinschaft entwickelte im Nu digitale Formate f\u00fcr die Ad-hoc-Information. Unser neuer Newsletter 'Krusten & Krumen' war hierbei unser schneller Draht zu den Betrieben.",
      "text": "Auch der Zentralverband musste neu denken und sich den ver\u00e4nderten Gegebenheiten anpassen. Aus dem Nichts arbeiteten viele Besch\u00e4ftigte aus dem Homeoffice, schnellte der Informationsbedarf in die H\u00f6he, k\u00e4mpften wir unter Hochdruck f\u00fcr Wirtschaftshilfen. Zeitweise t\u00e4gliche Videokonferenzen mit den Landesverb\u00e4nden und der st\u00e4ndige Austausch zwischen Berlin und den Regionen sowie zwischen B\u00e4ckern und Kollegen haben den Arbeitsalltag bestimmt. #wirschaffendas - Gemeinsam! war das Motto der Stunde. Mit Erfolg, auch auf Distanz: Im Herbst erhielten GastroBetriebe mithilfe unserer politischen Einflussnahme Corona-Hilfen! Und die Werbegemeinschaft entwickelte im Nu digitale Formate f\u00fcr die Ad-hoc-Information. Unser neuer Newsletter 'Krusten & Krumen' war hierbei unser schneller Draht zu den Betrieben."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/16",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 84.56000147129896,
            "r": 521.0790008548408,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            191
          ]
        }
      ],
      "orig": "Dieser Einsatz erf\u00fcllt uns mit tiefem Stolz. Alle, die im B\u00e4ckerhandwerk arbeiten, haben in der Krise bewiesen, dass sie sich aufeinander verlassen k\u00f6nnen. Das gilt auch gegen\u00fcber den Kunden.",
      "text": "Dieser Einsatz erf\u00fcllt uns mit tiefem Stolz. Alle, die im B\u00e4ckerhandwerk arbeiten, haben in der Krise bewiesen, dass sie sich aufeinander verlassen k\u00f6nnen. Das gilt auch gegen\u00fcber den Kunden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/17",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "4",
      "text": "4"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/18",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 522.2670008567898,
            "b": 609.0300105967975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            426
          ]
        }
      ],
      "orig": "Diese Augenblicke des Miteinanders und der besonderen Erlebnisse geh\u00f6ren als Gegengewicht zur Pandemie ebenfalls zu den Jahren 2020 und 2021. Sie schaffen eine Verbundenheit mit dem B\u00e4ckerhandwerk, an die wir uns in ukunft wohl alle gern erinnern werden. Diesen besonderen Emotionen hat die Werbegemeinschaft einen Namen Z egeben. Es sind die '#brotmomente', die wir alle in uns tragen. Sei es im Handwerk oder als Menschen. g",
      "text": "Diese Augenblicke des Miteinanders und der besonderen Erlebnisse geh\u00f6ren als Gegengewicht zur Pandemie ebenfalls zu den Jahren 2020 und 2021. Sie schaffen eine Verbundenheit mit dem B\u00e4ckerhandwerk, an die wir uns in ukunft wohl alle gern erinnern werden. Diesen besonderen Emotionen hat die Werbegemeinschaft einen Namen Z egeben. Es sind die '#brotmomente', die wir alle in uns tragen. Sei es im Handwerk oder als Menschen. g"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/19",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 521.0780008548392,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            455
          ]
        }
      ],
      "orig": "F\u00fcr alles, was Sie, die B\u00e4ckerinnen, B\u00e4cker und Besch\u00e4ftigten der Branche, seit der Pandemie geleistet haben, sagen wir Danke. Die Herkulesaufgabe 'Corona' ist uns bisher gut gelungen und wir kriegen das auch f\u00fcr den Rest der Pandemie gebacken. Umso wichtiger ist es, dass die kommende Bundesregierung das Erreichte nicht aufs Spiel setzt. Die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks m\u00fcssen wieder auf solide Beine kommen. Daf\u00fcr machen wir uns auch in Zukunft stark.",
      "text": "F\u00fcr alles, was Sie, die B\u00e4ckerinnen, B\u00e4cker und Besch\u00e4ftigten der Branche, seit der Pandemie geleistet haben, sagen wir Danke. Die Herkulesaufgabe 'Corona' ist uns bisher gut gelungen und wir kriegen das auch f\u00fcr den Rest der Pandemie gebacken. Umso wichtiger ist es, dass die kommende Bundesregierung das Erreichte nicht aufs Spiel setzt. Die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks m\u00fcssen wieder auf solide Beine kommen. Daf\u00fcr machen wir uns auch in Zukunft stark."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/20",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 365.4000005994462,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            77
          ]
        }
      ],
      "orig": "Blicken wir gemeinsam zuversichtlich nach vorne. Jetzt ist Zeit, aufzur\u00e4umen.",
      "text": "Blicken wir gemeinsam zuversichtlich nach vorne. Jetzt ist Zeit, aufzur\u00e4umen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/21",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 110.17200018073942,
            "b": 479.0300083348668,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Herzlichst Ihr",
      "text": "Herzlichst Ihr"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/22",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 123.56000214987819,
            "r": 149.9930002460666,
            "b": 114.70800199585813,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "DANIEL SCHNEIDER",
      "text": "DANIEL SCHNEIDER"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/23",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 303.30700049758144,
            "t": 123.56000214987819,
            "r": 391.8670006428659,
            "b": 114.70800199585813,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "MICHAEL WIPPLER",
      "text": "MICHAEL WIPPLER"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/24",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 144.1120002364187,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/25",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 303.30700049758144,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 341.37700056003604,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pr\u00e4sident",
      "text": "Pr\u00e4sident"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/26",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "footnote",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 70.24700122226034,
            "r": 426.83100070022505,
            "b": 52.52500091390698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            218
          ]
        }
      ],
      "orig": "*   Aus Gr\u00fcnden der besseren Lesbarkeit wird bei Personenbezeichnungen und personenbezogenen Hauptw\u00f6rtern auf eine geschlechtsspezifische Differenzierung verzichtet. Entsprechende Begriffe gelten f\u00fcr alle Geschlechter.",
      "text": "*   Aus Gr\u00fcnden der besseren Lesbarkeit wird bei Personenbezeichnungen und personenbezogenen Hauptw\u00f6rtern auf eine geschlechtsspezifische Differenzierung verzichtet. Entsprechende Begriffe gelten f\u00fcr alle Geschlechter."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/27",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "5",
      "text": "5"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/28",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/7"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 784.8100136552758,
            "r": 94.73300015541145,
            "b": 737.8720128385796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "02",
      "text": "02"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/29",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 729.5640126940249,
            "r": 263.19100043177025,
            "b": 710.5100123624956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "ZENTRALVERBAND",
      "text": "ZENTRALVERBAND",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/30",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 695.5600121023734,
            "r": 519.8680008528542,
            "b": 634.8990110469044,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            393
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Berichtszeitraum hielt das B\u00e4ckerhandwerk fest im Krisenmodus. Zwar brachte der Sommer 2020 Erleichterungen, doch als sich im Oktober die n\u00e4chste Infektionswelle ank\u00fcndigte, waren die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Betriebe erneut einschneidend. Auch die Lockerungen im Sommer 2021, kurz vor Ende des Berichtszeitraums, waren f\u00fcr manche lediglich die Ruhe vor dem Sturm einer weiteren Corona-  Welle.",
      "text": "Der Berichtszeitraum hielt das B\u00e4ckerhandwerk fest im Krisenmodus. Zwar brachte der Sommer 2020 Erleichterungen, doch als sich im Oktober die n\u00e4chste Infektionswelle ank\u00fcndigte, waren die Einschr\u00e4nkungen f\u00fcr Betriebe erneut einschneidend. Auch die Lockerungen im Sommer 2021, kurz vor Ende des Berichtszeitraums, waren f\u00fcr manche lediglich die Ruhe vor dem Sturm einer weiteren Corona-  Welle."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/31",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 532.0520008728423,
            "b": 569.899009915939,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            348
          ]
        }
      ],
      "orig": "Besonders spannend war, was sich Anfang 2021 rund um das so genannte 'Notbremse-  Gesetz' abspielte. Seit seiner Gr\u00fcndung 1948 gab es f\u00fcr den Zentralverband wohl nur selten derart   intensive Feuerwehreins\u00e4tze. Auch das zeigte: Wenn es um die Interessen der   B\u00e4ckerbranche geht, ist der Zentralverband konsequent. Was war los? Das lesen Sie unten.",
      "text": "Besonders spannend war, was sich Anfang 2021 rund um das so genannte 'Notbremse-  Gesetz' abspielte. Seit seiner Gr\u00fcndung 1948 gab es f\u00fcr den Zentralverband wohl nur selten derart   intensive Feuerwehreins\u00e4tze. Auch das zeigte: Wenn es um die Interessen der   B\u00e4ckerbranche geht, ist der Zentralverband konsequent. Was war los? Das lesen Sie unten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/32",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 345.22700600676586,
            "r": 373.568000612846,
            "b": 335.70000584100114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            45
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.1 CORONA H\u00c4LT B\u00c4CKERHANDWERK IM KRISENMODUS",
      "text": "2.1 CORONA H\u00c4LT B\u00c4CKERHANDWERK IM KRISENMODUS",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/33",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 530.8080008708015,
            "b": 245.03000426339145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            618
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Corona-Pandemie bestimmt seit M\u00e4rz 2020 das Leben der Menschen und damit auch die Wirtschaft in Deutschland. Wie f\u00fcr die meisten Menschen brachte sie f\u00fcr die Handwerksb\u00e4ckereien schwere Zeiten mit sich. Zwar brachte der Sommer 2020 einige Erleichterungen, denn die Inzidenzen sanken und Gastronomiebetriebe konnten wieder \u00f6ffnen. Doch als sich im Oktober die n\u00e4chste Infektionswelle ank\u00fcndigte, waren die Einschr\u00e4nkungen des Alltags und f\u00fcr die Betriebe erneut einschneidend. Auch die Lockerungen im Sommer 2021, kurz vor Ende des Berichtszeitraums, sahen manche als Ruhe vor dem Sturm einer weiteren Corona-Welle.",
      "text": "Die Corona-Pandemie bestimmt seit M\u00e4rz 2020 das Leben der Menschen und damit auch die Wirtschaft in Deutschland. Wie f\u00fcr die meisten Menschen brachte sie f\u00fcr die Handwerksb\u00e4ckereien schwere Zeiten mit sich. Zwar brachte der Sommer 2020 einige Erleichterungen, denn die Inzidenzen sanken und Gastronomiebetriebe konnten wieder \u00f6ffnen. Doch als sich im Oktober die n\u00e4chste Infektionswelle ank\u00fcndigte, waren die Einschr\u00e4nkungen des Alltags und f\u00fcr die Betriebe erneut einschneidend. Auch die Lockerungen im Sommer 2021, kurz vor Ende des Berichtszeitraums, sahen manche als Ruhe vor dem Sturm einer weiteren Corona-Welle."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/34",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 325.3850005338008,
            "b": 218.89900380872598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband erreicht Verbesserungen f\u00fcr die Betriebe",
      "text": "Zentralverband erreicht Verbesserungen f\u00fcr die Betriebe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/35",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 532.3270008732934,
            "b": 141.03000245384692,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            530
          ]
        }
      ],
      "orig": "In der Pandemie haben die Handwerksb\u00e4cker in Deutschland bewiesen, dass auf sie Verlass ist. Schon zu Beginn der Corona-Krise stufte die Politik das B\u00e4ckerhandwerk als systemrelevant f\u00fcr die Versorgung der Menschen ein. Das lag auch am Einsatz des Zentralverbandes. In der Folge durften B\u00e4ckereibetriebe, anders als viele andere, w\u00e4hrend der Lockdowns unter strengen Hygieneauflagen weiter backen, \u00f6ffnen und verkaufen. Im Winterhalbjahr mussten Caf\u00e9s jedoch erneut vollst\u00e4ndig dichtmachen, wie schon w\u00e4hrend des ersten Lockdowns.",
      "text": "In der Pandemie haben die Handwerksb\u00e4cker in Deutschland bewiesen, dass auf sie Verlass ist. Schon zu Beginn der Corona-Krise stufte die Politik das B\u00e4ckerhandwerk als systemrelevant f\u00fcr die Versorgung der Menschen ein. Das lag auch am Einsatz des Zentralverbandes. In der Folge durften B\u00e4ckereibetriebe, anders als viele andere, w\u00e4hrend der Lockdowns unter strengen Hygieneauflagen weiter backen, \u00f6ffnen und verkaufen. Im Winterhalbjahr mussten Caf\u00e9s jedoch erneut vollst\u00e4ndig dichtmachen, wie schon w\u00e4hrend des ersten Lockdowns."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/36",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 123.56000214987819,
            "r": 528.6280008672252,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            550
          ]
        }
      ],
      "orig": "Viele B\u00e4ckereien lie\u00dfen sich einiges einfallen, um die Krise zu meistern. Sie reagierten mit einem Lieferservice, besonderen Angeboten und einer Umstrukturierung der Produktion auf die ver\u00e4nderte Situation, unterst\u00fctzten wohlt\u00e4tige Zwecke und brachten unter den gegebenen, schwierigen Umst\u00e4nden mit manch kreativer, witziger Neuerung im Backwaren-Sortiment ihre Kunden zum Schmunzeln. Der Zentralverband sammelte solche Ideen und stellte einige 'Leuchtt\u00fcrme' unter der \u00dcberschrift 'Kreativ und karitativ durch die Krise' auf seiner Internetseite vor.",
      "text": "Viele B\u00e4ckereien lie\u00dfen sich einiges einfallen, um die Krise zu meistern. Sie reagierten mit einem Lieferservice, besonderen Angeboten und einer Umstrukturierung der Produktion auf die ver\u00e4nderte Situation, unterst\u00fctzten wohlt\u00e4tige Zwecke und brachten unter den gegebenen, schwierigen Umst\u00e4nden mit manch kreativer, witziger Neuerung im Backwaren-Sortiment ihre Kunden zum Schmunzeln. Der Zentralverband sammelte solche Ideen und stellte einige 'Leuchtt\u00fcrme' unter der \u00dcberschrift 'Kreativ und karitativ durch die Krise' auf seiner Internetseite vor."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/37",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "6",
      "text": "6"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/38",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 320.9310005264939,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            728
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um die Folgen f\u00fcr die Unternehmen abzumildern, legte die Politik Wirtschaftshilfen auf. Im Zuge der zweiten Welle konnte der Zentralverband im Herbst 2020 erreichen, dass die sogenannte November- und Dezemberhilfe auch Handwerksb\u00e4ckereien gew\u00e4hrt wurde: B\u00e4ckereien mit Caf\u00e9 erhielten die Hilfe, weil sie als Gastronomiebetriebe z\u00e4hlten. Dies war ein gro\u00dfer Erfolg, um den andere Branchen das B\u00e4ckerhandwerk beneideten. Ein Wermutstropfen war allerdings, dass die November- und Dezemberhilfe trotz Kritik des Zentralverbandes teilweise erst im Fr\u00fchjahr 2021 an die Betriebe ausgezahlt wurde. Au\u00dferdem konnten die Hilfen nicht verhindern, dass der Umsatz der Branche im Jahr 2020 um insgesamt 5,1 % sank. Mehr dazu lesen Sie hier.",
      "text": "Um die Folgen f\u00fcr die Unternehmen abzumildern, legte die Politik Wirtschaftshilfen auf. Im Zuge der zweiten Welle konnte der Zentralverband im Herbst 2020 erreichen, dass die sogenannte November- und Dezemberhilfe auch Handwerksb\u00e4ckereien gew\u00e4hrt wurde: B\u00e4ckereien mit Caf\u00e9 erhielten die Hilfe, weil sie als Gastronomiebetriebe z\u00e4hlten. Dies war ein gro\u00dfer Erfolg, um den andere Branchen das B\u00e4ckerhandwerk beneideten. Ein Wermutstropfen war allerdings, dass die November- und Dezemberhilfe trotz Kritik des Zentralverbandes teilweise erst im Fr\u00fchjahr 2021 an die Betriebe ausgezahlt wurde. Au\u00dferdem konnten die Hilfen nicht verhindern, dass der Umsatz der Branche im Jahr 2020 um insgesamt 5,1 % sank. Mehr dazu lesen Sie hier."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/39",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 311.5520005111075,
            "b": 595.8990103683251,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            52
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Jahr zwei der Pandemie ging das Auf und Ab weiter",
      "text": "Im Jahr zwei der Pandemie ging das Auf und Ab weiter",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/40",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 527.6680008656502,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            640
          ]
        }
      ],
      "orig": "2021, das Jahr zwei der Pandemie, begann ebenfalls wenig vielversprechend. Von der '\u00dcberbr\u00fcckungshilfe III', also von den Hilfen f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen von November 2020 bis Juni 2021, profitierten die B\u00e4ckereibetriebe kaum, weil sie nicht die F\u00f6rdervoraussetzungen erf\u00fcllten. Hinzu kam das sogenannte NotbremseGesetz, das ab April bis zum Ende der Berichtszeitraums in Kraft war (mehr dazu unten). F\u00fcr Erleichterung sorgte der Fr\u00fchsommer 2021, als sich das Infektionsgeschehen erneut beruhigte. Zuerst konnte die Au\u00dfengastronomie, sp\u00e4ter unter strengen Hygieneauflagen auch die Innengastronomie wieder ge\u00f6ffnet werden.",
      "text": "2021, das Jahr zwei der Pandemie, begann ebenfalls wenig vielversprechend. Von der '\u00dcberbr\u00fcckungshilfe III', also von den Hilfen f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen von November 2020 bis Juni 2021, profitierten die B\u00e4ckereibetriebe kaum, weil sie nicht die F\u00f6rdervoraussetzungen erf\u00fcllten. Hinzu kam das sogenannte NotbremseGesetz, das ab April bis zum Ende der Berichtszeitraums in Kraft war (mehr dazu unten). F\u00fcr Erleichterung sorgte der Fr\u00fchsommer 2021, als sich das Infektionsgeschehen erneut beruhigte. Zuerst konnte die Au\u00dfengastronomie, sp\u00e4ter unter strengen Hygieneauflagen auch die Innengastronomie wieder ge\u00f6ffnet werden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/41",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 538.078000882728,
            "b": 427.0300074300945,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            511
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Bundesregierung hatte bereits zu Beginn der Pandemie im Jahr 2020 mehrere f\u00fcr die Betriebe \u00e4u\u00dferst relevante Ma\u00dfnahmen in die Wege geleitet, die der Zentralverband gefordert hatte: Sie vereinfachte und beschleunigte das Verfahren f\u00fcr die Beantragung von Kurzarbeit und senkte die Mehrwertsteuer f\u00fcr die Vor-Ort-Gastronomie. Auch die Pflicht zur Einf\u00fchrung so genannter TSE-Systeme f\u00fcr Kassen wurde auf Forderung des Zentralverbandes hin verl\u00e4ngert, wenn auch unzureichend nur um wenige Monate bis M\u00e4rz 2021.",
      "text": "Die Bundesregierung hatte bereits zu Beginn der Pandemie im Jahr 2020 mehrere f\u00fcr die Betriebe \u00e4u\u00dferst relevante Ma\u00dfnahmen in die Wege geleitet, die der Zentralverband gefordert hatte: Sie vereinfachte und beschleunigte das Verfahren f\u00fcr die Beantragung von Kurzarbeit und senkte die Mehrwertsteuer f\u00fcr die Vor-Ort-Gastronomie. Auch die Pflicht zur Einf\u00fchrung so genannter TSE-Systeme f\u00fcr Kassen wurde auf Forderung des Zentralverbandes hin verl\u00e4ngert, wenn auch unzureichend nur um wenige Monate bis M\u00e4rz 2021."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/42",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 409.56000712612587,
            "r": 297.92100048874556,
            "b": 400.899006975429,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            47
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sofortige Reaktion auf drohenden Oster-Lockdown",
      "text": "Sofortige Reaktion auf drohenden Oster-Lockdown",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/43",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 383.5600066737397,
            "r": 539.6480008853038,
            "b": 297.0300051681638,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            695
          ]
        }
      ],
      "orig": "F\u00fcr Ostern 2021 beschlossen die Ministerpr\u00e4sidenten zusammen mit der Bundeskanzlerin eine durchgehende Ruhezeit von Gr\u00fcndonnerstag bis Ostermontag, um die dritte Welle zu verhindern. Nur der 'Lebensmitteleinzelhandel im engeren Sinne' sollte ausgenommen sein. Der Zentralverband forderte \u00f6ffentlich eine Klarstellung, dass die B\u00e4cker zum LEH im engeren Sinn geh\u00f6ren. Das B\u00e4ckerhandwerk ist systemrelevant f\u00fcr die Versorgung der Bev\u00f6lkerung mit Backwaren auch an den Ostertagen. Am Ende r\u00fcckten die Ministerpr\u00e4sidenten von ihrem Beschluss ab, die Bundeskanzlerin nahm \u00f6ffentlichkeitswirksam die Schuld auf sich und unsere Kunden konnten auch an den Ostertagen frisches Brot und Br\u00f6tchen genie\u00dfen.",
      "text": "F\u00fcr Ostern 2021 beschlossen die Ministerpr\u00e4sidenten zusammen mit der Bundeskanzlerin eine durchgehende Ruhezeit von Gr\u00fcndonnerstag bis Ostermontag, um die dritte Welle zu verhindern. Nur der 'Lebensmitteleinzelhandel im engeren Sinne' sollte ausgenommen sein. Der Zentralverband forderte \u00f6ffentlich eine Klarstellung, dass die B\u00e4cker zum LEH im engeren Sinn geh\u00f6ren. Das B\u00e4ckerhandwerk ist systemrelevant f\u00fcr die Versorgung der Bev\u00f6lkerung mit Backwaren auch an den Ostertagen. Am Ende r\u00fcckten die Ministerpr\u00e4sidenten von ihrem Beschluss ab, die Bundeskanzlerin nahm \u00f6ffentlichkeitswirksam die Schuld auf sich und unsere Kunden konnten auch an den Ostertagen frisches Brot und Br\u00f6tchen genie\u00dfen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/44",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 300.4720004929305,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 458.0810007514913,
            "b": 257.8990044873052,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            53
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Menschen sind coronam\u00fcde, auch in der Backbranche",
      "text": "Die Menschen sind coronam\u00fcde, auch in der Backbranche",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/45",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 300.4720004929305,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 535.0490008777589,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            710
          ]
        }
      ],
      "orig": "Viele Menschen in Deutschland waren im Fr\u00fchjahr 2021 m\u00fcde von Corona. Das betraf auch die B\u00e4ckereibetriebe. Die Schutzma\u00dfnahmen dauerten bereits sehr lange und Betriebe passten sich immer wieder an neue Regelungen von Bund, L\u00e4ndern und Gemeinden an, die sich mitunter rasch \u00e4nderten und einen erheblichen Aufwand mit sich brachten. Das galt etwa f\u00fcr die Testangebotspflicht im April 2021: Betriebe mussten Besch\u00e4ftigten, die nicht ausschlie\u00dflich in der Wohnung arbeiten, seither mindestens einen Corona-Test pro Woche anbieten. Besch\u00e4ftigten im Verkauf und im Einzelfall auch in der Backstube mussten sie zwei Tests pro Woche bereitstellen und die Nachweise \u00fcber die Beschaffung bis zu vier Wochen aufbewahren.",
      "text": "Viele Menschen in Deutschland waren im Fr\u00fchjahr 2021 m\u00fcde von Corona. Das betraf auch die B\u00e4ckereibetriebe. Die Schutzma\u00dfnahmen dauerten bereits sehr lange und Betriebe passten sich immer wieder an neue Regelungen von Bund, L\u00e4ndern und Gemeinden an, die sich mitunter rasch \u00e4nderten und einen erheblichen Aufwand mit sich brachten. Das galt etwa f\u00fcr die Testangebotspflicht im April 2021: Betriebe mussten Besch\u00e4ftigten, die nicht ausschlie\u00dflich in der Wohnung arbeiten, seither mindestens einen Corona-Test pro Woche anbieten. Besch\u00e4ftigten im Verkauf und im Einzelfall auch in der Backstube mussten sie zwei Tests pro Woche bereitstellen und die Nachweise \u00fcber die Beschaffung bis zu vier Wochen aufbewahren."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/46",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "7",
      "text": "7"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/47",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 379.13600062198043,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            65
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesetzliche Notbremse bis zum Ende des Berichtszeitraums in Kraft",
      "text": "Gesetzliche Notbremse bis zum Ende des Berichtszeitraums in Kraft",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/48",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 519.0430008515008,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            387
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um die Pandemie besser in den Griff zu bekommen, \u00e4nderten Bundesregierung, Bundestag und Bundesrat im April 2021 das Infektionsschutzgesetz. Seither galt in Deutschland bis zum Ende des Berichtszeitraums die so   genannte Bundesnotbremse. In deren Folge wurde die Anzahl der Kunden in B\u00e4ckereibetrieben auf eine Person pro 20 m\u00b2 begrenzt. Auch der Gastronomiebetrieb wurde eingeschr\u00e4nkt.",
      "text": "Um die Pandemie besser in den Griff zu bekommen, \u00e4nderten Bundesregierung, Bundestag und Bundesrat im April 2021 das Infektionsschutzgesetz. Seither galt in Deutschland bis zum Ende des Berichtszeitraums die so   genannte Bundesnotbremse. In deren Folge wurde die Anzahl der Kunden in B\u00e4ckereibetrieben auf eine Person pro 20 m\u00b2 begrenzt. Auch der Gastronomiebetrieb wurde eingeschr\u00e4nkt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/49",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 435.92000071513576,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            76
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ein regelrechter Krimi: Zentralverband erreicht \u00c4nderung der Bundesnotbremse",
      "text": "Ein regelrechter Krimi: Zentralverband erreicht \u00c4nderung der Bundesnotbremse",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/50",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 538.76800088386,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            339
          ]
        }
      ],
      "orig": "Was sich im April 2021 rund um das sogenannte 'Notbremse-Gesetz' abspielte, war ein regelrechter Krimi. Auch einem kurzfristigen Feuerwehreinsatz des Zentralverbandes ist zu verdanken, dass das Gesetz nicht auch Lieferungen in Privathaushalte und die Verpflegung von Mitarbeitern untersagte. Was war los? Die Chronologie macht es deutlich:",
      "text": "Was sich im April 2021 rund um das sogenannte 'Notbremse-Gesetz' abspielte, war ein regelrechter Krimi. Auch einem kurzfristigen Feuerwehreinsatz des Zentralverbandes ist zu verdanken, dass das Gesetz nicht auch Lieferungen in Privathaushalte und die Verpflegung von Mitarbeitern untersagte. Was war los? Die Chronologie macht es deutlich:"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/51",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 442.6080007261075,
            "b": 609.0300105967975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            97
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   Freitag, 9. April 2021, Nachmittag: In Berlin kursierte ein Entwurf f\u00fcr das Notbremse-Gesetz.",
      "text": "\u2022   Freitag, 9. April 2021, Nachmittag: In Berlin kursierte ein Entwurf f\u00fcr das Notbremse-Gesetz.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/52",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 65.8630001080496,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 468.82900076912364,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            149
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zu diesem Zeitpunkt gingen viele davon aus, dass die Verb\u00e4nde in der Folgewoche eine M\u00f6glichkeit zur Stellungnahme zum Gesetzentwurf erhalten w\u00fcrden.",
      "text": "Zu diesem Zeitpunkt gingen viele davon aus, dass die Verb\u00e4nde in der Folgewoche eine M\u00f6glichkeit zur Stellungnahme zum Gesetzentwurf erhalten w\u00fcrden.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/53",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 490.9680008054431,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            146
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00b7   Samstag, 10. April 2021, 20 Uhr: Die Nachrichten verbreiteten, dass L\u00e4nder und Bundestag bis Sonntag, 12 Uhr \u00c4nderungsw\u00fcnsche vorlegen k\u00f6nnen.",
      "text": "\u00b7   Samstag, 10. April 2021, 20 Uhr: Die Nachrichten verbreiteten, dass L\u00e4nder und Bundestag bis Sonntag, 12 Uhr \u00c4nderungsw\u00fcnsche vorlegen k\u00f6nnen.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/54",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 552.5600096142496,
            "r": 512.8080008412721,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            167
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00b7   Nacht von Samstag, 10. April, auf Sonntag, 11. April 2021: Der Zentralverband schrieb ad hoc Bundesminister, raktionsspitzen und weitere wichtige Entscheider an. F",
      "text": "\u00b7   Nacht von Samstag, 10. April, auf Sonntag, 11. April 2021: Der Zentralverband schrieb ad hoc Bundesminister, raktionsspitzen und weitere wichtige Entscheider an. F",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/55",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 431.1490007073088,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            91
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   Montag, 12. April, 2021: Der Zentralverband wandte sich an alle Bundestagsabgeordneten.",
      "text": "\u2022   Montag, 12. April, 2021: Der Zentralverband wandte sich an alle Bundestagsabgeordneten.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/56",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/0"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 479.5180007866591,
            "b": 466.0300081086737,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            354
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00b7   Dienstag, 13. April 2021: Noch einmal kontaktierte der Zentralverband die Fraktionsspitzen. In seinen Stellungnahmen wies er darauf hin, dass mit der urspr\u00fcnglich geplanten Regelung jegliche Lieferung von Snacks und anderen Speisen in Betriebe und Privathaushalte verboten und jegliche Verpflegung von Mitarbeitern im Betrieb unzul\u00e4ssig gewesen w\u00e4re.",
      "text": "\u00b7   Dienstag, 13. April 2021: Noch einmal kontaktierte der Zentralverband die Fraktionsspitzen. In seinen Stellungnahmen wies er darauf hin, dass mit der urspr\u00fcnglich geplanten Regelung jegliche Lieferung von Snacks und anderen Speisen in Betriebe und Privathaushalte verboten und jegliche Verpflegung von Mitarbeitern im Betrieb unzul\u00e4ssig gewesen w\u00e4re.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/57",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 536.8780008807595,
            "b": 349.03000607293603,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            861
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die konsequente Aktion des Zentralverbandes hatte Erfolg: Am Montag, 12. April 2021, nahm die Bundesregierung zwei Abs\u00e4tze in den Gesetzentwurf auf, die Betrieben die Lieferung und Verpflegung gestatteten. Weitere Forderungen ignorierten die Gesetzgeber jedoch. Zum Beispiel die, auf die 20-m\u00b2-Grenze  im Lebensmitteleinzelhandel zu verzichten und die Au\u00dfengastronomie unter Auflagen wieder zu \u00f6ffnen. Das Argument des Zentralverbandes hierzu war folgendes: In den Medien wurde seit Anfang April \u00fcber ein Schreiben der f\u00fchrenden Aerosol-Forscher an die Bundes- und Landesregierungen berichtet. Wenn, wie diese schreiben, als sicher gilt, dass das Corona-Virus fast ausnahmslos in Innenr\u00e4umen \u00fcbertragen wird, war und ist die Einschr\u00e4nkung der Au\u00dfengastronomie in Caf\u00e9s unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und unverst\u00e4ndlich - jedenfalls in der von der Politik beschlossenen Form.",
      "text": "Die konsequente Aktion des Zentralverbandes hatte Erfolg: Am Montag, 12. April 2021, nahm die Bundesregierung zwei Abs\u00e4tze in den Gesetzentwurf auf, die Betrieben die Lieferung und Verpflegung gestatteten. Weitere Forderungen ignorierten die Gesetzgeber jedoch. Zum Beispiel die, auf die 20-m\u00b2-Grenze  im Lebensmitteleinzelhandel zu verzichten und die Au\u00dfengastronomie unter Auflagen wieder zu \u00f6ffnen. Das Argument des Zentralverbandes hierzu war folgendes: In den Medien wurde seit Anfang April \u00fcber ein Schreiben der f\u00fchrenden Aerosol-Forscher an die Bundes- und Landesregierungen berichtet. Wenn, wie diese schreiben, als sicher gilt, dass das Corona-Virus fast ausnahmslos in Innenr\u00e4umen \u00fcbertragen wird, war und ist die Einschr\u00e4nkung der Au\u00dfengastronomie in Caf\u00e9s unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig und unverst\u00e4ndlich - jedenfalls in der von der Politik beschlossenen Form."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/58",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 331.5600057689674,
            "r": 526.9680008645018,
            "b": 284.0300049419707,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            382
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Verlauf des Sommers sanken die Inzidenzwerte kontinuierlich. Das Notbremse-Gesetz trat mit Ablauf des 30. Juni 2021 au\u00dfer Kraft. Sollte es in Deutschland eine weitere Infektionswelle geben und die Politik das Gesetz wieder in Kraft setzen wollen, hat der Zentralverband eine klare Position: Die Politik muss mit Augenma\u00df agieren und unn\u00f6tige Beschr\u00e4nkungen unbedingt unterlassen.",
      "text": "Im Verlauf des Sommers sanken die Inzidenzwerte kontinuierlich. Das Notbremse-Gesetz trat mit Ablauf des 30. Juni 2021 au\u00dfer Kraft. Sollte es in Deutschland eine weitere Infektionswelle geben und die Politik das Gesetz wieder in Kraft setzen wollen, hat der Zentralverband eine klare Position: Die Politik muss mit Augenma\u00df agieren und unn\u00f6tige Beschr\u00e4nkungen unbedingt unterlassen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/59",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "8",
      "text": "8"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/60",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 460.3840007552695,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            62
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.2 DATEN UND FAKTEN: UMSATZ SINKT, DOCH AUSBLICK L\u00c4SST HOFFEN",
      "text": "2.2 DATEN UND FAKTEN: UMSATZ SINKT, DOCH AUSBLICK L\u00c4SST HOFFEN",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/61",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 540.7130008870508,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            631
          ]
        }
      ],
      "orig": "Lange war fraglich, wie sich die Corona-Pandemie auf das B\u00e4ckerhandwerk in Deutschland auswirken w\u00fcrde.   Prognosen waren im Jahresverlauf so gut wie unm\u00f6glich. Nun steht fest: 2020 hat Spuren hinterlassen, aber die Backbranche hat das erste Jahr der Pandemie mit einem blauen Auge \u00fcberstanden. Die Ums\u00e4tze sanken um 5,1 %. Daf\u00fcr stieg der Konsum von Brot und Backwaren pro Haushalt leicht: Er lag 2020 bei knapp 56,9 Kilogramm. 2019 waren es noch 54,1 Kilogramm gewesen. Die Chancen stehen gut, dass das B\u00e4ckerhandwerk 2021 zur\u00fcck auf Wachstumskurs findet sofern die wirtschaftlichen und rechtlichen Weichen daf\u00fcr gestellt werden.",
      "text": "Lange war fraglich, wie sich die Corona-Pandemie auf das B\u00e4ckerhandwerk in Deutschland auswirken w\u00fcrde.   Prognosen waren im Jahresverlauf so gut wie unm\u00f6glich. Nun steht fest: 2020 hat Spuren hinterlassen, aber die Backbranche hat das erste Jahr der Pandemie mit einem blauen Auge \u00fcberstanden. Die Ums\u00e4tze sanken um 5,1 %. Daf\u00fcr stieg der Konsum von Brot und Backwaren pro Haushalt leicht: Er lag 2020 bei knapp 56,9 Kilogramm. 2019 waren es noch 54,1 Kilogramm gewesen. Die Chancen stehen gut, dass das B\u00e4ckerhandwerk 2021 zur\u00fcck auf Wachstumskurs findet sofern die wirtschaftlichen und rechtlichen Weichen daf\u00fcr gestellt werden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/62",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 273.41300044853966,
            "b": 647.8990112730975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            43
          ]
        }
      ],
      "orig": "2020 war in jeder Hinsicht ein Ausnahmejahr",
      "text": "2020 war in jeder Hinsicht ein Ausnahmejahr",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/63",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 533.5270008752622,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            401
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Jahr 2020 war aufgrund der Corona-Pandemie in jeder Hinsicht ein Ausnahmejahr. Der Umsatz der Branche brach von 15,22 auf 14,45 Mrd. Euro ein. Das entsprach einem Verlust von 770 Mio. Euro. Der durchschnittliche Umsatz pro Betrieb ging leicht zur\u00fcck, von 1.451.000 auf 1.419.000 Euro. 2020 war das erste Mal seit rund zehn Jahren, dass die positive Entwicklung der vergangenen Jahre gekappt wurde.",
      "text": "Das Jahr 2020 war aufgrund der Corona-Pandemie in jeder Hinsicht ein Ausnahmejahr. Der Umsatz der Branche brach von 15,22 auf 14,45 Mrd. Euro ein. Das entsprach einem Verlust von 770 Mio. Euro. Der durchschnittliche Umsatz pro Betrieb ging leicht zur\u00fcck, von 1.451.000 auf 1.419.000 Euro. 2020 war das erste Mal seit rund zehn Jahren, dass die positive Entwicklung der vergangenen Jahre gekappt wurde."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/64",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 295.8650004853726,
            "b": 556.8990096897459,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            45
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4ckereibetriebe kommen mit blauem Auge davon",
      "text": "B\u00e4ckereibetriebe kommen mit blauem Auge davon",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/65",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 539.5600093880565,
            "r": 539.3760008848574,
            "b": 466.0300081086737,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            585
          ]
        }
      ],
      "orig": "Besonders hart traf es die Betriebe mit geschlossenen Caf\u00e9-Bereichen und Filialen an Orten, die \u00fcblicherweise stark frequentiert sind, etwa an Bahnh\u00f6fen und Flugh\u00e4fen. Besser lief der Verkauf von Brot- und Backwaren in wohnortnahen Gebieten. Insgesamt kam das B\u00e4ckerhandwerk im Vergleich zu anderen Branchen mit einem blauen Auge davon: Dank seiner Systemrelevanz, schnellen Anpassungsf\u00e4higkeit und auch der Wirtschaftshilfen der Bundesregierung. Vor allem der gro\u00dfe Zuspruch der Kunden, die in Krisenzeiten ihrem lokalen Innungsb\u00e4cker die Treue hielten, hat vielen Betrieben geholfen.",
      "text": "Besonders hart traf es die Betriebe mit geschlossenen Caf\u00e9-Bereichen und Filialen an Orten, die \u00fcblicherweise stark frequentiert sind, etwa an Bahnh\u00f6fen und Flugh\u00e4fen. Besser lief der Verkauf von Brot- und Backwaren in wohnortnahen Gebieten. Insgesamt kam das B\u00e4ckerhandwerk im Vergleich zu anderen Branchen mit einem blauen Auge davon: Dank seiner Systemrelevanz, schnellen Anpassungsf\u00e4higkeit und auch der Wirtschaftshilfen der Bundesregierung. Vor allem der gro\u00dfe Zuspruch der Kunden, die in Krisenzeiten ihrem lokalen Innungsb\u00e4cker die Treue hielten, hat vielen Betrieben geholfen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/66",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 294.72100048349586,
            "b": 439.89900765400824,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das A und O ist ein wirtschaftsfreundliches Klima",
      "text": "Das A und O ist ein wirtschaftsfreundliches Klima",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/67",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 537.5880008819241,
            "b": 375.0300065253222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            394
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um wieder durchstarten zu k\u00f6nnen, brauchen Gastronomiebetriebe dauerhafte \u00d6ffnungsperspektiven und Deutschland insgesamt ein stabiles Konsumklima. Dazu geh\u00f6rt als Top-Priorit\u00e4t, dass die \u00fcberbordenden b\u00fcrokratischen Pflichten f\u00fcr Betriebe sp\u00fcrbar abgebaut und die Energiekosten bezahlbar werden. Nur so k\u00f6nnen die mittelst\u00e4ndischen B\u00e4ckereibetriebe im Wettbewerb mit der Backindustrie bestehen.",
      "text": "Um wieder durchstarten zu k\u00f6nnen, brauchen Gastronomiebetriebe dauerhafte \u00d6ffnungsperspektiven und Deutschland insgesamt ein stabiles Konsumklima. Dazu geh\u00f6rt als Top-Priorit\u00e4t, dass die \u00fcberbordenden b\u00fcrokratischen Pflichten f\u00fcr Betriebe sp\u00fcrbar abgebaut und die Energiekosten bezahlbar werden. Nur so k\u00f6nnen die mittelst\u00e4ndischen B\u00e4ckereibetriebe im Wettbewerb mit der Backindustrie bestehen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/68",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 308.71400050645167,
            "b": 348.8990060706567,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            51
          ]
        }
      ],
      "orig": "Strukturwandel weiter in Gang: 3 % weniger Betriebe",
      "text": "Strukturwandel weiter in Gang: 3 % weniger Betriebe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/69",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 331.5600057689674,
            "r": 537.5520008818652,
            "b": 258.0300044895846,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            564
          ]
        }
      ],
      "orig": "Fortgesetzt hat sich auch im Corona-Jahr 2020 der Strukturwandel der Backbranche: Die Zahl der Betriebe sank egen\u00fcber dem Vorjahr um 3 % auf 10.181. Darunter fallen auch insgesamt viele erfolgsversprechende   Neugr\u00fcndungen g mit interessanten und zukunftsorientierten Konzepten: 2020 haben sich 420 Betriebe neu in die Handwerksrolle eingetragen. Vor allem in urbanen Ballungsr\u00e4umen wagen junge B\u00e4ckermeister mit innovativen Gesch\u00e4ftskonzepten die Selbstst\u00e4ndigkeit. In der Pandemie zeigte sich zudem, wie sehr regionale und hochwertige Backwaren gesch\u00e4tzt werden.",
      "text": "Fortgesetzt hat sich auch im Corona-Jahr 2020 der Strukturwandel der Backbranche: Die Zahl der Betriebe sank egen\u00fcber dem Vorjahr um 3 % auf 10.181. Darunter fallen auch insgesamt viele erfolgsversprechende   Neugr\u00fcndungen g mit interessanten und zukunftsorientierten Konzepten: 2020 haben sich 420 Betriebe neu in die Handwerksrolle eingetragen. Vor allem in urbanen Ballungsr\u00e4umen wagen junge B\u00e4ckermeister mit innovativen Gesch\u00e4ftskonzepten die Selbstst\u00e4ndigkeit. In der Pandemie zeigte sich zudem, wie sehr regionale und hochwertige Backwaren gesch\u00e4tzt werden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/70",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 308.5720005062187,
            "b": 231.89900403491902,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nachwuchsmangel bleibt eine Kern-Herausforderung",
      "text": "Nachwuchsmangel bleibt eine Kern-Herausforderung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/71",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 540.0880008860255,
            "b": 128.03000222765377,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            722
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Corona-Jahr blieb auch der anhaltende Nachwuchsmangel eine der wichtigsten Herausforderungen f\u00fcr den Zentralverband. 2020 machten 13.411 Auszubildende eine Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk. Die Zahl der Auszubildenden zum B\u00e4cker sank um 7,8 % auf 5.152 (2019: 5.587). Bei angehenden B\u00e4ckereifachverk\u00e4ufern ging die Zahl um etwas mehr als 10 % von 9.052 auf 8.123 zur\u00fcck. Diese R\u00fcckg\u00e4nge tun weh. Einerseits liegen sie an geburtenschwachen Jahrg\u00e4ngen, andererseits auch an der Akademisierung der Gesellschaft, denn Abitur und Hochschullaufbahn werden seit Jahren \u00fcberm\u00e4\u00dfig gef\u00f6rdert. Deswegen macht sich der Zentralverband weiterhin daf\u00fcr stark, Auszubildende und Fachkr\u00e4fte f\u00fcr eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk zu begeistern.",
      "text": "Im Corona-Jahr blieb auch der anhaltende Nachwuchsmangel eine der wichtigsten Herausforderungen f\u00fcr den Zentralverband. 2020 machten 13.411 Auszubildende eine Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk. Die Zahl der Auszubildenden zum B\u00e4cker sank um 7,8 % auf 5.152 (2019: 5.587). Bei angehenden B\u00e4ckereifachverk\u00e4ufern ging die Zahl um etwas mehr als 10 % von 9.052 auf 8.123 zur\u00fcck. Diese R\u00fcckg\u00e4nge tun weh. Einerseits liegen sie an geburtenschwachen Jahrg\u00e4ngen, andererseits auch an der Akademisierung der Gesellschaft, denn Abitur und Hochschullaufbahn werden seit Jahren \u00fcberm\u00e4\u00dfig gef\u00f6rdert. Deswegen macht sich der Zentralverband weiterhin daf\u00fcr stark, Auszubildende und Fachkr\u00e4fte f\u00fcr eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk zu begeistern."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/72",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 532.5290008736248,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            325
          ]
        }
      ],
      "orig": "Deutlich r\u00fcckl\u00e4ufig war die Zahl der Meisterpr\u00fcfungen: 2020 absolvierten lediglich 231 Gesellen ihre Meisterpr\u00fcfung. Dies waren 27 % weniger als im Vorjahr. Hierf\u00fcr d\u00fcrfte Corona ein Grund sein, denn Gesellen waren w\u00e4hrend der Krise in Betrieben oft unabk\u00f6mmlich. Zudem sorgten geschlossene Meisterschulen f\u00fcr Verunsicherung.",
      "text": "Deutlich r\u00fcckl\u00e4ufig war die Zahl der Meisterpr\u00fcfungen: 2020 absolvierten lediglich 231 Gesellen ihre Meisterpr\u00fcfung. Dies waren 27 % weniger als im Vorjahr. Hierf\u00fcr d\u00fcrfte Corona ein Grund sein, denn Gesellen waren w\u00e4hrend der Krise in Betrieben oft unabk\u00f6mmlich. Zudem sorgten geschlossene Meisterschulen f\u00fcr Verunsicherung."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/73",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 9,
          "bbox": {
            "l": 295.35800048454087,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 299.91800049202163,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "9",
      "text": "9"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/74",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 296.94800048714933,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Plus: Jobs im B\u00e4ckerhandwerk sind krisenfest",
      "text": "Das Plus: Jobs im B\u00e4ckerhandwerk sind krisenfest",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/75",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 529.6590008689165,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            447
          ]
        }
      ],
      "orig": "Positiv ist, dass es weniger Abbr\u00fcche von Ausbildungen gab. Dies zeigt, dass die meisten Jugendlichen gut informiert sind und sich bewusst f\u00fcr das backende Handwerk entscheiden. Mit der Ausbildungsoffensive im Rahmen der Kampagne 'Back Dir Deine Zukunft' r\u00fcckt der Zentralverband die Nachwuchsgewinnung auch 2021 in den Fokus. Denn mit einem klaren Vorteil kann das B\u00e4ckerhandwerk punkten: Seine Jobs sind in jedem Fall zukunfts- und krisensicher.",
      "text": "Positiv ist, dass es weniger Abbr\u00fcche von Ausbildungen gab. Dies zeigt, dass die meisten Jugendlichen gut informiert sind und sich bewusst f\u00fcr das backende Handwerk entscheiden. Mit der Ausbildungsoffensive im Rahmen der Kampagne 'Back Dir Deine Zukunft' r\u00fcckt der Zentralverband die Nachwuchsgewinnung auch 2021 in den Fokus. Denn mit einem klaren Vorteil kann das B\u00e4ckerhandwerk punkten: Seine Jobs sind in jedem Fall zukunfts- und krisensicher."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/76",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 338.6880005556246,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4ckerhandwerk 2020: Umsatz sinkt im ersten Corona-Jahr",
      "text": "B\u00e4ckerhandwerk 2020: Umsatz sinkt im ersten Corona-Jahr",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/77",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 296.7100004867588,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 Gesamtumsatz: 14,45 Mrd. Euro (2019: 15,22 Mrd. Euro)",
      "text": "\u2022 Gesamtumsatz: 14,45 Mrd. Euro (2019: 15,22 Mrd. Euro)",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/78",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 643.5600111976012,
            "r": 226.70300037191095,
            "b": 635.0300110491836,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            40
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 Anzahl Betriebe: 10.181 (2019: 10.491)",
      "text": "\u2022 Anzahl Betriebe: 10.181 (2019: 10.491)",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/79",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 224.7220003686611,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            39
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 Besch\u00e4ftigte: 255.300 (2019: 266.000)",
      "text": "\u2022 Besch\u00e4ftigte: 255.300 (2019: 266.000)",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/80",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 248.59300040782193,
            "b": 609.0300105967975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            44
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 davon Auszubildende: 13.411 (2019: 14.773)",
      "text": "\u2022 davon Auszubildende: 13.411 (2019: 14.773)",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/81",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/1"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 233.86200038365544,
            "b": 596.0300103706045,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            44
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 Mitarbeiter pro Betrieb: 25,1 (2019: 25,4)",
      "text": "\u2022 Mitarbeiter pro Betrieb: 25,1 (2019: 25,4)",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/82",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 577.2260100434249,
            "r": 294.9890004839355,
            "b": 570.402009924691,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            71
          ]
        }
      ],
      "orig": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V., Berlin 2021",
      "text": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V., Berlin 2021"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/83",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.0,
            "t": 526.5566813151042,
            "r": 376.6666666666667,
            "b": 513.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            41
          ]
        }
      ],
      "orig": "DIE DEUTSCHE BACKKUNST IM WANDEL DER ZEIT",
      "text": "DIE DEUTSCHE BACKKUNST IM WANDEL DER ZEIT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/84",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 412.6666666666667,
            "t": 396.8900146484375,
            "r": 439.0,
            "b": 382.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "25,4",
      "text": "25,4"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/85",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 61.333333333333336,
            "t": 359.8900146484375,
            "r": 78.0,
            "b": 353.22334798177087,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2020",
      "text": "2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/86",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 111.33333333333333,
            "t": 361.8900146484375,
            "r": 144.66666666666669,
            "b": 349.22334798177087,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            6
          ]
        }
      ],
      "orig": "10.181",
      "text": "10.181"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/87",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 210.0,
            "t": 361.8900146484375,
            "r": 240.66666666666666,
            "b": 348.55668131510413,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "14,45",
      "text": "14,45"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/88",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 300.66666666666663,
            "t": 361.22334798177087,
            "r": 345.3333333333333,
            "b": 348.55668131510413,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            7
          ]
        }
      ],
      "orig": "255.300",
      "text": "255.300"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/89",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/12"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 414.0,
            "t": 361.22334798177087,
            "r": 435.3333333333333,
            "b": 347.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "25,1",
      "text": "25,1"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/90",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.666666666666664,
            "t": 327.8900146484375,
            "r": 278.66666666666663,
            "b": 321.22334798177087,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            95
          ]
        }
      ],
      "orig": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e.V., nach Angaben des DHKT, Berlin, 2021.",
      "text": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e.V., nach Angaben des DHKT, Berlin, 2021."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/91",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.0,
            "t": 277.22334798177076,
            "r": 386.0,
            "b": 265.22334798177076,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            40
          ]
        }
      ],
      "orig": "DIE ENTWICKLUNG DER AUSZUBILDENDENZAHLEN",
      "text": "DIE ENTWICKLUNG DER AUSZUBILDENDENZAHLEN",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/92",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "caption",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 56.333333333333336,
            "t": 105.55668131510424,
            "r": 279.66666666666663,
            "b": 97.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            95
          ]
        }
      ],
      "orig": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e.V , nach Angaben des DHKT, Berlin, 2021.",
      "text": "Quelle: Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e.V , nach Angaben des DHKT, Berlin, 2021."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/93",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 137.66666666666669,
            "t": 249.55668131510424,
            "r": 163.66666666666669,
            "b": 241.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            6
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4cker",
      "text": "B\u00e4cker"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/94",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 96.66666666666666,
            "t": 227.22334798177076,
            "r": 127.33333333333333,
            "b": 213.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "5.587",
      "text": "5.587"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/95",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 172.66666666666669,
            "t": 227.22334798177076,
            "r": 201.33333333333334,
            "b": 213.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "5.152",
      "text": "5.152"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/96",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 103.66666666666666,
            "t": 127.55668131510424,
            "r": 120.33333333333333,
            "b": 119.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2019",
      "text": "2019"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/97",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/13"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 178.33333333333334,
            "t": 127.55668131510424,
            "r": 195.0,
            "b": 119.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2020",
      "text": "2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/98",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 312.3333333333333,
            "t": 249.55668131510424,
            "r": 395.6666666666667,
            "b": 240.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4ckereifachverk\u00e4ufer",
      "text": "B\u00e4ckereifachverk\u00e4ufer",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/99",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 306.6666666666667,
            "t": 227.22334798177076,
            "r": 338.0,
            "b": 213.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "9.052",
      "text": "9.052"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/100",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 382.6666666666667,
            "t": 226.55668131510424,
            "r": 412.6666666666667,
            "b": 213.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "8.123",
      "text": "8.123"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/101",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/14"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 313.6666666666667,
            "t": 127.55668131510424,
            "r": 330.3333333333333,
            "b": 119.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2019",
      "text": "2019"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/102",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 392.3333333333333,
            "t": 127.55668131510424,
            "r": 409.0,
            "b": 119.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            4
          ]
        }
      ],
      "orig": "2020",
      "text": "2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/103",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "10",
      "text": "10"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/104",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 436.22700759011735,
            "r": 500.7740008215301,
            "b": 426.7000074243527,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            66
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.3 STRUKTURREFORM: ARBEITEN AM 'ZENTRALVERBAND 2030' GEHEN WEITER",
      "text": "2.3 STRUKTURREFORM: ARBEITEN AM 'ZENTRALVERBAND 2030' GEHEN WEITER",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/105",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 409.56000712612587,
            "r": 536.7370008805281,
            "b": 297.0300051681638,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            914
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wie soll der Zentralverband im Jahr 2030 aussehen? Welche Dienstleistungen soll er k\u00fcnftig f\u00fcr die Landesinnungsverb\u00e4nde, Innungen und Betriebe erbringen? Wie kann das Verbandswesen modernisiert und effektiver werden? Der Zentralverband stellt Bekanntes und Praktiziertes kritisch auf den Pr\u00fcfstand und sammelt schon seit dem Jahr 2018 Meinungen dazu. Bisher kamen rund 1.500 R\u00fcckmeldungen, vornehmlich von Betrieben. Aus der F\u00fclle an nformationen erarbeitete der Zentralverband sieben Handlungsfelder f\u00fcr eine Verbandsreform: Struktur, LeistungsI angebot, Kommunikation, Interessenvertretung, Tarifvertr\u00e4ge, Finanzen und Identifikation. Schon 2019 folgten konkrete Vorschl\u00e4ge und Beschl\u00fcsse. Allerdings wurden im Berichtszeitraum die Arbeiten an der Umsetzung coronabedingt zur\u00fcckgestellt. In der Krise galt alle Kraft der sofortigen Unterst\u00fctzung der Betriebe durch zeitnahe Information und Interessenvertretung.",
      "text": "Wie soll der Zentralverband im Jahr 2030 aussehen? Welche Dienstleistungen soll er k\u00fcnftig f\u00fcr die Landesinnungsverb\u00e4nde, Innungen und Betriebe erbringen? Wie kann das Verbandswesen modernisiert und effektiver werden? Der Zentralverband stellt Bekanntes und Praktiziertes kritisch auf den Pr\u00fcfstand und sammelt schon seit dem Jahr 2018 Meinungen dazu. Bisher kamen rund 1.500 R\u00fcckmeldungen, vornehmlich von Betrieben. Aus der F\u00fclle an nformationen erarbeitete der Zentralverband sieben Handlungsfelder f\u00fcr eine Verbandsreform: Struktur, LeistungsI angebot, Kommunikation, Interessenvertretung, Tarifvertr\u00e4ge, Finanzen und Identifikation. Schon 2019 folgten konkrete Vorschl\u00e4ge und Beschl\u00fcsse. Allerdings wurden im Berichtszeitraum die Arbeiten an der Umsetzung coronabedingt zur\u00fcckgestellt. In der Krise galt alle Kraft der sofortigen Unterst\u00fctzung der Betriebe durch zeitnahe Information und Interessenvertretung."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/106",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 312.19800051216725,
            "b": 270.89900471349824,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Entwurf einer modernen Verbandssatzung geht weiter",
      "text": "Entwurf einer modernen Verbandssatzung geht weiter",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/107",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 530.5380008703586,
            "b": 180.03000313242615,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            614
          ]
        }
      ],
      "orig": "Eine wesentliche Neuerung f\u00fcr den 'Zentralverband 2030' ist die Erarbeitung einer modernen, zukunftsf\u00e4higen Verbandssatzung. Ein erster Entwurf daf\u00fcr wurde schon 2019 erarbeitet und den Landesinnungsverb\u00e4nden vorgelegt. Geplant war, ihn 2020 auf der Jahrestagung des Zentralverbands zu verabschieden. Coronabedingt wurden jedoch die daf\u00fcr n\u00f6tigen Diskussionen, Abstimmungen und eventuellen \u00c4nderungen verschoben. Im Fr\u00fchjahr 2021 wurden sie wieder aufgenommen. Der Zentralverband beabsichtigt, den Entwurf der neuen Verbandssatzung baldm\u00f6glichst zur Diskussion und Abstimmung in die Mitgliederversammlung zu geben.",
      "text": "Eine wesentliche Neuerung f\u00fcr den 'Zentralverband 2030' ist die Erarbeitung einer modernen, zukunftsf\u00e4higen Verbandssatzung. Ein erster Entwurf daf\u00fcr wurde schon 2019 erarbeitet und den Landesinnungsverb\u00e4nden vorgelegt. Geplant war, ihn 2020 auf der Jahrestagung des Zentralverbands zu verabschieden. Coronabedingt wurden jedoch die daf\u00fcr n\u00f6tigen Diskussionen, Abstimmungen und eventuellen \u00c4nderungen verschoben. Im Fr\u00fchjahr 2021 wurden sie wieder aufgenommen. Der Zentralverband beabsichtigt, den Entwurf der neuen Verbandssatzung baldm\u00f6glichst zur Diskussion und Abstimmung in die Mitgliederversammlung zu geben."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/108",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 162.5600028284574,
            "r": 360.324000591119,
            "b": 153.89900267776056,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            61
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ideen f\u00fcr weitere Reformschritte sind ausdr\u00fccklich willkommen",
      "text": "Ideen f\u00fcr weitere Reformschritte sind ausdr\u00fccklich willkommen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/109",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 524.5690008605662,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            527
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit der Reform der Verbandssatzung ist der Reformprozess aber keineswegs vorbei. Zus\u00e4tzliche Reformschritte werden weiterhin n\u00f6tig bleiben, sowohl beim Zentralverband als auch bei anderen Organisationen des B\u00e4ckerhandwerks. Der Zentralverband ruft alle Funktionstr\u00e4ger im Ehren- und Hauptamt auf, weitere Vorschl\u00e4ge zu entwickeln und   vorzustellen sowie sich f\u00fcr eine moderne und effektive Standesvertretung einzusetzen. Auch f\u00fcr neue Ideen aus den Betrieben bleibt der Zentralverband ausdr\u00fccklich offen und ist daf\u00fcr dankbar.",
      "text": "Mit der Reform der Verbandssatzung ist der Reformprozess aber keineswegs vorbei. Zus\u00e4tzliche Reformschritte werden weiterhin n\u00f6tig bleiben, sowohl beim Zentralverband als auch bei anderen Organisationen des B\u00e4ckerhandwerks. Der Zentralverband ruft alle Funktionstr\u00e4ger im Ehren- und Hauptamt auf, weitere Vorschl\u00e4ge zu entwickeln und   vorzustellen sowie sich f\u00fcr eine moderne und effektive Standesvertretung einzusetzen. Auch f\u00fcr neue Ideen aus den Betrieben bleibt der Zentralverband ausdr\u00fccklich offen und ist daf\u00fcr dankbar."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/110",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "11",
      "text": "11"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/111",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 303.42800049777986,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            51
          ]
        }
      ],
      "orig": "Newsletter hat sich bew\u00e4hrt, besonders in der Krise",
      "text": "Newsletter hat sich bew\u00e4hrt, besonders in der Krise",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/112",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 354.7500005819747,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            509
          ]
        }
      ],
      "orig": "In Sachen Kommunikation hat sich auch im Berichtszeitraum der monatliche Newsletter 'Krusten & Krumen' des Zentralverbands und der Werbegemeinschaft bew\u00e4hrt. Seit 2019 informiert der Zentralverband damit Innungsbetriebe im gesamten Bundesgebiet. Der Newsletter h\u00e4lt dar\u00fcber auf dem Laufenden, welche Themen aktuell und bundesweit relevant sind, gibt Tipps etwa zum Arbeits- und Lebensmittelrecht und informiert \u00fcber die Arbeit des Zentralverbandes. Zus\u00e4tzlich erscheinen bei aktuellen Anl\u00e4ssen Sonderausgaben.",
      "text": "In Sachen Kommunikation hat sich auch im Berichtszeitraum der monatliche Newsletter 'Krusten & Krumen' des Zentralverbands und der Werbegemeinschaft bew\u00e4hrt. Seit 2019 informiert der Zentralverband damit Innungsbetriebe im gesamten Bundesgebiet. Der Newsletter h\u00e4lt dar\u00fcber auf dem Laufenden, welche Themen aktuell und bundesweit relevant sind, gibt Tipps etwa zum Arbeits- und Lebensmittelrecht und informiert \u00fcber die Arbeit des Zentralverbandes. Zus\u00e4tzlich erscheinen bei aktuellen Anl\u00e4ssen Sonderausgaben."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/113",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 384.0,
            "t": 721.5566813151041,
            "r": 500.0,
            "b": 710.8900146484375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Krusten & Krumen Express",
      "text": "Krusten & Krumen Express",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/114",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 384.3333333333333,
            "t": 708.2233479817708,
            "r": 483.0,
            "b": 701.5566813151042,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            39
          ]
        }
      ],
      "orig": "2. ZV-Sondernewsletter I/ November 2020",
      "text": "2. ZV-Sondernewsletter I/ November 2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/115",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 359.96000059052176,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            430
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Newsletter war genau zur richtigen Zeit gestartet, kurz vor Beginn der Corona-Krise. Als der Informationsbedarf 2020 nach oben schnellte und bis in den aktuellen Berichtszeitraum hoch blieb, wurde der Newsletter f\u00fcr alle Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks nutzbar gemacht und Beitr\u00e4ge offen sichtbar auf die Internetseite www.baeckerhandwerk.de gestellt. Sobald es Entscheidungen von bundesweiter Bedeutung gab oder sich die Rechts-",
      "text": "Der Newsletter war genau zur richtigen Zeit gestartet, kurz vor Beginn der Corona-Krise. Als der Informationsbedarf 2020 nach oben schnellte und bis in den aktuellen Berichtszeitraum hoch blieb, wurde der Newsletter f\u00fcr alle Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks nutzbar gemacht und Beitr\u00e4ge offen sichtbar auf die Internetseite www.baeckerhandwerk.de gestellt. Sobald es Entscheidungen von bundesweiter Bedeutung gab oder sich die Rechts-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/116",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/18"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "caption",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 396.6666666666667,
            "t": 584.2233479817709,
            "r": 488.0,
            "b": 574.2233479817709,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            23
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die zweite Corona-Welle",
      "text": "Die zweite Corona-Welle"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/117",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 552.5600096142496,
            "r": 529.8530008692347,
            "b": 492.03000856105984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            487
          ]
        }
      ],
      "orig": "lage auf Bundesebene relevant \u00e4nderte, reagierte der Zentralverband umgehend. Er bereitete die Informationen f\u00fcr die Betriebe auf und versandte sie kurzfristig in Sondernewslettern. Die Zahlen sprechen f\u00fcr sich: \u00dcblicherweise liegt die \u00d6ffnungsrate bei Newslettern bei um die 25 %. Bei 'Krusten & Krumen' liegt sie mit \u00fcber 50 % mehr als doppelt so hoch. Das spricht f\u00fcr die Relevanz und den hohen Nutzwert, den der Newsletter des Zentralverbandes f\u00fcr die B\u00e4cker in ganz Deutschland hat.",
      "text": "lage auf Bundesebene relevant \u00e4nderte, reagierte der Zentralverband umgehend. Er bereitete die Informationen f\u00fcr die Betriebe auf und versandte sie kurzfristig in Sondernewslettern. Die Zahlen sprechen f\u00fcr sich: \u00dcblicherweise liegt die \u00d6ffnungsrate bei Newslettern bei um die 25 %. Bei 'Krusten & Krumen' liegt sie mit \u00fcber 50 % mehr als doppelt so hoch. Das spricht f\u00fcr die Relevanz und den hohen Nutzwert, den der Newsletter des Zentralverbandes f\u00fcr die B\u00e4cker in ganz Deutschland hat."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/118",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 241.8500003967599,
            "b": 465.8990081063944,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            38
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4cker-Portal soll \u00fcberarbeitet werden",
      "text": "B\u00e4cker-Portal soll \u00fcberarbeitet werden",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/119",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 525.5880008622379,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            376
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch die Internetseite des Zentralverbandes, www.baeckerhandwerk.de , soll sich weiterentwickeln. Wann genau es so weit ist, steht noch nicht fest, denn der urspr\u00fcnglich f\u00fcr 2020 vorgesehene Start des Relaunch-Prozesses musste aufgrund von Corona vertagt werden. Die gew\u00fcnschten neuen Funktionen sind schon festgelegt und Angebote von professionellen Dienstleistern eingeholt.",
      "text": "Auch die Internetseite des Zentralverbandes, www.baeckerhandwerk.de , soll sich weiterentwickeln. Wann genau es so weit ist, steht noch nicht fest, denn der urspr\u00fcnglich f\u00fcr 2020 vorgesehene Start des Relaunch-Prozesses musste aufgrund von Corona vertagt werden. Die gew\u00fcnschten neuen Funktionen sind schon festgelegt und Angebote von professionellen Dienstleistern eingeholt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/120",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "12",
      "text": "12"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/121",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 506.1310008303183,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            66
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.4 AUSBILDUNG: AUCH K\u00dcNFTIG DER K\u00d6NIGSWEG ZUR FACHKR\u00c4FTESICHERUNG",
      "text": "2.4 AUSBILDUNG: AUCH K\u00dcNFTIG DER K\u00d6NIGSWEG ZUR FACHKR\u00c4FTESICHERUNG",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/122",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 529.1780008681274,
            "b": 661.0300115015698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            678
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum blieb der Auszubildenden- und Fachkr\u00e4ftemangel im B\u00e4ckerhandwerk sp\u00fcrbar. 2020 bot das B\u00e4ckerhandwerk 13.411 jungen Menschen einen Ausbildungsplatz. Im Vorjahr waren es noch 14.773 gewesen. Die Corona-Einschr\u00e4nkungen versch\u00e4rften die Lage zus\u00e4tzlich. Zwar hat das B\u00e4ckerhandwerk im Vergleich zu anderen Branchen weniger Auszubildende verloren. Trotzdem appelliert der Zentralverband an Betriebe, auch in der Pandemie konsequent weiter auszubilden, denn die betriebliche Ausbildung bleibt der K\u00f6nigsweg zur Fachkr\u00e4ftesicherung. Zudem gab es im Berichtszeitraum mehrere Neuerungen, die der Zentralverband dem Auszubildenden- und Fachkr\u00e4ftemangel entgegensetzt.",
      "text": "Im Berichtszeitraum blieb der Auszubildenden- und Fachkr\u00e4ftemangel im B\u00e4ckerhandwerk sp\u00fcrbar. 2020 bot das B\u00e4ckerhandwerk 13.411 jungen Menschen einen Ausbildungsplatz. Im Vorjahr waren es noch 14.773 gewesen. Die Corona-Einschr\u00e4nkungen versch\u00e4rften die Lage zus\u00e4tzlich. Zwar hat das B\u00e4ckerhandwerk im Vergleich zu anderen Branchen weniger Auszubildende verloren. Trotzdem appelliert der Zentralverband an Betriebe, auch in der Pandemie konsequent weiter auszubilden, denn die betriebliche Ausbildung bleibt der K\u00f6nigsweg zur Fachkr\u00e4ftesicherung. Zudem gab es im Berichtszeitraum mehrere Neuerungen, die der Zentralverband dem Auszubildenden- und Fachkr\u00e4ftemangel entgegensetzt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/123",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 370.56000644754664,
            "r": 358.6430005883612,
            "b": 361.8990062968498,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            60
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neue Tarifvereinbarungen bringen mehr Geld f\u00fcr Auszubildende",
      "text": "Neue Tarifvereinbarungen bringen mehr Geld f\u00fcr Auszubildende",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/124",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 532.5970008737364,
            "b": 284.0300049419707,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            558
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Zentralverband und die Gewerkschaft Nahrung-Genuss-Gastst\u00e4tten (NGG) haben einen neuen Tarifvertrag f\u00fcr die Auszubildenden des B\u00e4ckerhandwerks abgeschlossen. Die Ausbildungsverg\u00fctungen stiegen im M\u00e4rz 2021 f\u00fcr alle drei Ausbildungsjahre: Im ersten Jahr steigt die Verg\u00fctung brutto um 30 Euro auf 645 Euro monatlich, im zweiten um 20 Euro auf 720 Euro und im dritten um 30 Euro auf 850 Euro. Eine weitere Anhebung erfolgt ab 1. Februar 2022. Dann steigt die monatliche Bruttoverg\u00fctung im ersten, zweiten und dritten Ausbildungsjahr nochmals um je 35 Euro.",
      "text": "Der Zentralverband und die Gewerkschaft Nahrung-Genuss-Gastst\u00e4tten (NGG) haben einen neuen Tarifvertrag f\u00fcr die Auszubildenden des B\u00e4ckerhandwerks abgeschlossen. Die Ausbildungsverg\u00fctungen stiegen im M\u00e4rz 2021 f\u00fcr alle drei Ausbildungsjahre: Im ersten Jahr steigt die Verg\u00fctung brutto um 30 Euro auf 645 Euro monatlich, im zweiten um 20 Euro auf 720 Euro und im dritten um 30 Euro auf 850 Euro. Eine weitere Anhebung erfolgt ab 1. Februar 2022. Dann steigt die monatliche Bruttoverg\u00fctung im ersten, zweiten und dritten Ausbildungsjahr nochmals um je 35 Euro."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/125",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 266.56000463800206,
            "r": 320.878000526407,
            "b": 257.8990044873052,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            56
          ]
        }
      ],
      "orig": "Digitale Lernplattform soll Unterrichtsausf\u00e4lle abfedern",
      "text": "Digitale Lernplattform soll Unterrichtsausf\u00e4lle abfedern",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/126",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 535.1170008778704,
            "b": 128.03000222765377,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            966
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um Unterrichtsausf\u00e4lle im Zuge der Corona-Pandemie so gut es geht abzufedern, hat der Zentralverband gemeinsam mit dem Verlag Europa-Lehrmittel eine kostenlose, digitale Lernplattform f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk gestartet. Sie tr\u00e4gt den Namen 'Pr\u00fcfungsdoc' und bietet allen Lehrlingen digitale Kurse, um den pr\u00fcfungsrelevanten Lernstoff f\u00fcr die Ausbildung zum B\u00e4cker und Fachverk\u00e4ufer zu wiederholen und zu vertiefen. Die Inhalte sind in Kataloge gegliedert, die sich auf die Ausbildungsjahre im Rahmenlehrplan beziehen. Insgesamt enth\u00e4lt die Lernplattform mehr als 1.200 Aufgaben, die auf jedem internetf\u00e4higen Endger\u00e4t bearbeitet werden k\u00f6nnen. So k\u00f6nnen alle Interessierten Wissensl\u00fccken individuell schlie\u00dfen und sich gezielt auf Klassenarbeiten in der Berufsschule und Zwischenpr\u00fcfungen vorbereiten. Dasselbe gilt f\u00fcr die Abschluss- und Gesellenpr\u00fcfung. Die Lernplattform ist eine Hilfe in au\u00dfergew\u00f6hnlichen Zeiten und soll die Berufsschule nat\u00fcrlich nicht ersetzen.",
      "text": "Um Unterrichtsausf\u00e4lle im Zuge der Corona-Pandemie so gut es geht abzufedern, hat der Zentralverband gemeinsam mit dem Verlag Europa-Lehrmittel eine kostenlose, digitale Lernplattform f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk gestartet. Sie tr\u00e4gt den Namen 'Pr\u00fcfungsdoc' und bietet allen Lehrlingen digitale Kurse, um den pr\u00fcfungsrelevanten Lernstoff f\u00fcr die Ausbildung zum B\u00e4cker und Fachverk\u00e4ufer zu wiederholen und zu vertiefen. Die Inhalte sind in Kataloge gegliedert, die sich auf die Ausbildungsjahre im Rahmenlehrplan beziehen. Insgesamt enth\u00e4lt die Lernplattform mehr als 1.200 Aufgaben, die auf jedem internetf\u00e4higen Endger\u00e4t bearbeitet werden k\u00f6nnen. So k\u00f6nnen alle Interessierten Wissensl\u00fccken individuell schlie\u00dfen und sich gezielt auf Klassenarbeiten in der Berufsschule und Zwischenpr\u00fcfungen vorbereiten. Dasselbe gilt f\u00fcr die Abschluss- und Gesellenpr\u00fcfung. Die Lernplattform ist eine Hilfe in au\u00dfergew\u00f6hnlichen Zeiten und soll die Berufsschule nat\u00fcrlich nicht ersetzen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/127",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "13",
      "text": "13"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/128",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 303.0430004971483,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ein W\u00f6rterbuch f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im B\u00e4ckerhandwerk",
      "text": "Ein W\u00f6rterbuch f\u00fcr Gefl\u00fcchtete im B\u00e4ckerhandwerk",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/129",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 538.6280008836304,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            585
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im B\u00e4ckerhandwerk gibt es viele branchentypische Begriffe, die gefl\u00fcchtete Menschen \u00fcblicherweise nicht lernen. Dazu z\u00e4hlen zum Beispiel Fachausdr\u00fccke wie 'Sichtkontrolle'. Damit der Berufseinstieg in die Branche schnell gelingt, hat der Zentralverband im Berichtszeitraum ein W\u00f6rterbuch f\u00fcr Migranten im B\u00e4ckerhandwerk ver\u00f6ffentlicht. Es \u00fcbersetzt wichtige deutsche Begriffe in die Sprachen Englisch, Arabisch, Farsi und Tigrinya. Die W\u00f6rter sind \u00fcbersichtlich nebeneinander aufgef\u00fchrt und gliedern sich in Rubriken wie Werkzeuge, Arbeitsvorg\u00e4nge, Verkauf sowie Zutaten und Rohstoffe.",
      "text": "Im B\u00e4ckerhandwerk gibt es viele branchentypische Begriffe, die gefl\u00fcchtete Menschen \u00fcblicherweise nicht lernen. Dazu z\u00e4hlen zum Beispiel Fachausdr\u00fccke wie 'Sichtkontrolle'. Damit der Berufseinstieg in die Branche schnell gelingt, hat der Zentralverband im Berichtszeitraum ein W\u00f6rterbuch f\u00fcr Migranten im B\u00e4ckerhandwerk ver\u00f6ffentlicht. Es \u00fcbersetzt wichtige deutsche Begriffe in die Sprachen Englisch, Arabisch, Farsi und Tigrinya. Die W\u00f6rter sind \u00fcbersichtlich nebeneinander aufgef\u00fchrt und gliedern sich in Rubriken wie Werkzeuge, Arbeitsvorg\u00e4nge, Verkauf sowie Zutaten und Rohstoffe."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/130",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 669.5600116499872,
            "r": 297.65500048830916,
            "b": 660.8990114992906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            47
          ]
        }
      ],
      "orig": "Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend mit neuem Termin",
      "text": "Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend mit neuem Termin",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/131",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 643.5600111976012,
            "r": 534.2890008765121,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            941
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die besten Auszubildenden in den Ausbildungsberufen des B\u00e4ckerhandwerks messen sich jedes Jahr in bundesweiten Wettk\u00e4mpfen. Ein Highlight ist die Deutsche Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend, die \u00fcblicherweise im November stattfindet. Um unn\u00f6tige Risiken im Zuge der Corona-Pandemie zu vermeiden wurde sie im Berichtszeitraum verschoben. Die n\u00e4chste Deutsche Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend findet nun vom 13. bis 16. November 2021 an der Bundesakademie des B\u00e4ckerhandwerks in Weinheim statt. Der Zentralverband ruft alle Betriebe auf, bei ihren Auszubildenden f\u00fcr eine Teilnahme zu werben. Damit helfen sie nicht nur, begabte Lehrlinge in ihrer Entwicklung zu f\u00f6rdern, sondern sensibilisieren auch die \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr die Bedeutung der Ausbildungsleistungen des B\u00e4ckerhandwerks. Dadurch profitieren die Betriebe selbst ebenfalls von der Teilnahme: Sie erh\u00f6hen ihre Chancen auf mehr Absatz und werden f\u00fcr den Nachwuchs in der Zukunft attraktiv.",
      "text": "Die besten Auszubildenden in den Ausbildungsberufen des B\u00e4ckerhandwerks messen sich jedes Jahr in bundesweiten Wettk\u00e4mpfen. Ein Highlight ist die Deutsche Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend, die \u00fcblicherweise im November stattfindet. Um unn\u00f6tige Risiken im Zuge der Corona-Pandemie zu vermeiden wurde sie im Berichtszeitraum verschoben. Die n\u00e4chste Deutsche Meisterschaft der B\u00e4ckerjugend findet nun vom 13. bis 16. November 2021 an der Bundesakademie des B\u00e4ckerhandwerks in Weinheim statt. Der Zentralverband ruft alle Betriebe auf, bei ihren Auszubildenden f\u00fcr eine Teilnahme zu werben. Damit helfen sie nicht nur, begabte Lehrlinge in ihrer Entwicklung zu f\u00f6rdern, sondern sensibilisieren auch die \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr die Bedeutung der Ausbildungsleistungen des B\u00e4ckerhandwerks. Dadurch profitieren die Betriebe selbst ebenfalls von der Teilnahme: Sie erh\u00f6hen ihre Chancen auf mehr Absatz und werden f\u00fcr den Nachwuchs in der Zukunft attraktiv."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/132",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 280.1520004595951,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 498.45600081772733,
            "b": 491.8990085587805,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            61
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ausbildungsoffensive 2021 pointiert Chancen im B\u00e4ckerhandwerk",
      "text": "Ausbildungsoffensive 2021 pointiert Chancen im B\u00e4ckerhandwerk",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/133",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 280.1520004595951,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 537.8400008823377,
            "b": 297.0300051681638,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            782
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vor dem Hintergrund der Pandemie hat der Zentralverband mit der Werbegemeinschaft seine gezielte Ausbildungsoffensive auch 2021 fortgesetzt. Sie soll junge Menschen f\u00fcr eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk begeistern, pointiert die Chancen einer   Ausbildung und bringt Betriebe mit Bewerbern zusammen - trotz Corona. Zu den einzelnen Ma\u00dfnahmen z\u00e4hlen unter nderem professionelle Werbemotive, Plakate und animierte a GIFs, eine Radio-Offensive f\u00fcr Eltern, die Stellenb\u00f6rse f\u00fcr Betriebe sowie die clevere Verzahnung mit der Kampagne 'Back Dir Deine Zukunft'. Eine besondere Rolle spielen soziale Medien: Unter anderem geben die authentischen 'Backfluencer' Alina und Julien auf Instagram Einblicke in die Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk. Mehr zur Ausbildungsoffensive 2021 rfahren Sie hier. e",
      "text": "Vor dem Hintergrund der Pandemie hat der Zentralverband mit der Werbegemeinschaft seine gezielte Ausbildungsoffensive auch 2021 fortgesetzt. Sie soll junge Menschen f\u00fcr eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk begeistern, pointiert die Chancen einer   Ausbildung und bringt Betriebe mit Bewerbern zusammen - trotz Corona. Zu den einzelnen Ma\u00dfnahmen z\u00e4hlen unter nderem professionelle Werbemotive, Plakate und animierte a GIFs, eine Radio-Offensive f\u00fcr Eltern, die Stellenb\u00f6rse f\u00fcr Betriebe sowie die clevere Verzahnung mit der Kampagne 'Back Dir Deine Zukunft'. Eine besondere Rolle spielen soziale Medien: Unter anderem geben die authentischen 'Backfluencer' Alina und Julien auf Instagram Einblicke in die Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk. Mehr zur Ausbildungsoffensive 2021 rfahren Sie hier. e"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/134",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 256.06600042008154,
            "b": 257.8990044873052,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            66
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neue Berichtsheft-App macht Ausbildung digitaler - und praktikabel",
      "text": "Neue Berichtsheft-App macht Ausbildung digitaler - und praktikabel",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/135",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 291.1800004776868,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            601
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ende 2020, rechtzeitig zum Ausbildungsbeginn, brachten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft zudem eine 'Berichtsheft-App' heraus. Seither k\u00f6nnen Lehrlinge und Ausbildungsbetriebe die T\u00e4tigkeitsnachweise einfach und digital pr\u00fcfen, sich direkt miteinander vernetzen und den Lernfortschritt einfach im Blick behalten. Zudem bietet die App die M\u00f6glichkeit, sich umfangreich \u00fcber Ausbildungsthemen zu informieren, und hilft, dass sich der Nachwuchs des B\u00e4ckerhandwerks st\u00e4rker als Community versteht. Ein gro\u00dfer Schritt, der zeitgem\u00e4\u00df ist. Denn zuvor musste das Azubi-Berichtsheft oft noch manuell",
      "text": "Ende 2020, rechtzeitig zum Ausbildungsbeginn, brachten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft zudem eine 'Berichtsheft-App' heraus. Seither k\u00f6nnen Lehrlinge und Ausbildungsbetriebe die T\u00e4tigkeitsnachweise einfach und digital pr\u00fcfen, sich direkt miteinander vernetzen und den Lernfortschritt einfach im Blick behalten. Zudem bietet die App die M\u00f6glichkeit, sich umfangreich \u00fcber Ausbildungsthemen zu informieren, und hilft, dass sich der Nachwuchs des B\u00e4ckerhandwerks st\u00e4rker als Community versteht. Ein gro\u00dfer Schritt, der zeitgem\u00e4\u00df ist. Denn zuvor musste das Azubi-Berichtsheft oft noch manuell"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/136",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 97.560001697492,
            "r": 531.1580008713756,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            273
          ]
        }
      ],
      "orig": "gepflegt, ausgedruckt und zur Unterschrift vorgelegt werden. Die neue 'Berichtsheft-App' bietet beiden Seiten einen echten Mehrwert. Sie steht allen Auszubildenden und Betrieben, die dem Zentralverband und der Werbegemeinschaft ngeschlossen sind, kostenlos zur Verf\u00fcgung. a",
      "text": "gepflegt, ausgedruckt und zur Unterschrift vorgelegt werden. Die neue 'Berichtsheft-App' bietet beiden Seiten einen echten Mehrwert. Sie steht allen Auszubildenden und Betrieben, die dem Zentralverband und der Werbegemeinschaft ngeschlossen sind, kostenlos zur Verf\u00fcgung. a"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/137",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "14",
      "text": "14"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/138",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 505.6400008295128,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            68
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.5 DATENPOOL UND ANTWORTGEBER IN SACHEN BETRIEBSWIRTSCHAFT: DIE GIT",
      "text": "2.5 DATENPOOL UND ANTWORTGEBER IN SACHEN BETRIEBSWIRTSCHAFT: DIE GIT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/139",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 534.0680008761495,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            640
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum profitierten die B\u00e4cker erneut vom Wissen und Know-how der 'Gewerbespezifischen Informationstransferstelle', kurz GIT. Bis Ende 2020 war sie in die Aufgabenbereiche Betriebswirtschaft und Betriebstechnik ge  gliedert, die jeweils von einem Experten geleitet wurden. Seit Januar 2021 spezialisiert sich die GIT allein auf betriebswirtschaftliche Themen. Kernaufgabe der GIT ist es, signifikante Daten zum Backwarenmarkt zusammenzufassen, damit etwa die Landesinnungsverb\u00e4nde sie in Betriebsberatungen einflie\u00dfen lassen k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus ber\u00e4t die GIT B\u00e4ckereibetriebe und bearbeitet branchen\u00fcbergreifende Fachthemen.",
      "text": "Im Berichtszeitraum profitierten die B\u00e4cker erneut vom Wissen und Know-how der 'Gewerbespezifischen Informationstransferstelle', kurz GIT. Bis Ende 2020 war sie in die Aufgabenbereiche Betriebswirtschaft und Betriebstechnik ge  gliedert, die jeweils von einem Experten geleitet wurden. Seit Januar 2021 spezialisiert sich die GIT allein auf betriebswirtschaftliche Themen. Kernaufgabe der GIT ist es, signifikante Daten zum Backwarenmarkt zusammenzufassen, damit etwa die Landesinnungsverb\u00e4nde sie in Betriebsberatungen einflie\u00dfen lassen k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus ber\u00e4t die GIT B\u00e4ckereibetriebe und bearbeitet branchen\u00fcbergreifende Fachthemen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/140",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 267.356000438603,
            "b": 647.8990112730975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            41
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit Marktdaten die Backbranche erfassen \u2026",
      "text": "Mit Marktdaten die Backbranche erfassen \u2026",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/141",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 530.6780008705882,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            945
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum erhob die GIT Daten zu vielf\u00e4ltigen Themen. Dazu z\u00e4hlten Energie und Marketing genauso wie   Digitalisierung, Innovation, Strukturwandel und Nachwuchsgewinnung. F\u00fcr die Recherche nutzte die GIT unterschiedliche Quellen. Das konnten Internetportale, Wirtschaftsmagazine, Fachzeitschriften und B\u00f6rsenberichte oder Meldungen anderer Branchenverb\u00e4nde sein. Besonders relevant waren erneut die Untersuchungen der renommierten Gesellschaft f\u00fcr Konsumforschung (GfK), die seit mehreren Jahren f\u00fcr den Zentralverband Prim\u00e4rdaten des Backwarenmarkts erhebt. Die Zusammenarbeit mit der GfK verlief erfolgreich und erlaubte dem Zentralverband erneut, den eigenen Markt des B\u00e4ckerhandwerks m\u00f6glichst genau zu erfassen. Im Austausch mit Handwerkskammern sowie auf Weiterbildungen, Informationsveranstaltungen und Messen informierte die GIT Betriebe dar\u00fcber, wie sie dieses datenbasierte Wissen des Zentralverbandes effektiv nutzen k\u00f6nnen.",
      "text": "Im Berichtszeitraum erhob die GIT Daten zu vielf\u00e4ltigen Themen. Dazu z\u00e4hlten Energie und Marketing genauso wie   Digitalisierung, Innovation, Strukturwandel und Nachwuchsgewinnung. F\u00fcr die Recherche nutzte die GIT unterschiedliche Quellen. Das konnten Internetportale, Wirtschaftsmagazine, Fachzeitschriften und B\u00f6rsenberichte oder Meldungen anderer Branchenverb\u00e4nde sein. Besonders relevant waren erneut die Untersuchungen der renommierten Gesellschaft f\u00fcr Konsumforschung (GfK), die seit mehreren Jahren f\u00fcr den Zentralverband Prim\u00e4rdaten des Backwarenmarkts erhebt. Die Zusammenarbeit mit der GfK verlief erfolgreich und erlaubte dem Zentralverband erneut, den eigenen Markt des B\u00e4ckerhandwerks m\u00f6glichst genau zu erfassen. Im Austausch mit Handwerkskammern sowie auf Weiterbildungen, Informationsveranstaltungen und Messen informierte die GIT Betriebe dar\u00fcber, wie sie dieses datenbasierte Wissen des Zentralverbandes effektiv nutzen k\u00f6nnen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/142",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 244.94500040183732,
            "b": 491.8990085587805,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2026 und Wissen nutzbringend aufbereiten",
      "text": "\u2026 und Wissen nutzbringend aufbereiten",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/143",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 535.8280008790368,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            645
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum wertete die GIT ihre Informationen in enger Zusammenarbeit mit den Betriebsberatern der Landesinnungsverb\u00e4nde aus. Auf dieser Basis stellte die GIT der Branche ihre regelm\u00e4\u00dfigen Lageberichte und Statistiken zur Verf\u00fcgung: Etwa den Monatsbericht zum Au\u00dfer-Haus-Verzehr, Quartalsdaten zum Brot- und Backwarenmarkt sowie \u00dcbersichten und Vergleiche zum Jahresschluss. F\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk besonders wichtig waren die Statistiken \u00fcber Steuern, Umsatz und Besch\u00e4ftigte sowie zu Ausbildung, Meister- und Gesellenpr\u00fcfungen. Auf Anfrage wurden Daten auch individuell ausgewertet, etwa Marktanteile, Warenk\u00f6rbe und Einkaufsverhalten.",
      "text": "Im Berichtszeitraum wertete die GIT ihre Informationen in enger Zusammenarbeit mit den Betriebsberatern der Landesinnungsverb\u00e4nde aus. Auf dieser Basis stellte die GIT der Branche ihre regelm\u00e4\u00dfigen Lageberichte und Statistiken zur Verf\u00fcgung: Etwa den Monatsbericht zum Au\u00dfer-Haus-Verzehr, Quartalsdaten zum Brot- und Backwarenmarkt sowie \u00dcbersichten und Vergleiche zum Jahresschluss. F\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk besonders wichtig waren die Statistiken \u00fcber Steuern, Umsatz und Besch\u00e4ftigte sowie zu Ausbildung, Meister- und Gesellenpr\u00fcfungen. Auf Anfrage wurden Daten auch individuell ausgewertet, etwa Marktanteile, Warenk\u00f6rbe und Einkaufsverhalten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/144",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 383.5600066737397,
            "r": 258.90900042474556,
            "b": 374.89900652304283,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            42
          ]
        }
      ],
      "orig": "Betriebe profitieren von direkter Beratung",
      "text": "Betriebe profitieren von direkter Beratung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/145",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 530.3180008699976,
            "b": 245.03000426339145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            986
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bei der Beratung von Betrieben standen im Berichtszeitraum die Themen Nachwuchs, Marketing, Digitalisierung, Energieeffizienz, Digitalisierung sowie Betriebsnachfolge im Fokus. F\u00fcr die Nachwuchsgewinnung und Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk stellte die GIT allgemeine Informationsmaterialien, ein Auszubildenden-Willkommenspaket sowie einen Ratgeber zur Verf\u00fcgung, die sich dezidiert mit der Ausbildung von Gefl\u00fcchteten befassten. F\u00fcr das Thema Energieeffizienz gab die GIT ihren bew\u00e4hrten Praxis-Leitfaden sowie technische und wirtschaftliche Strategien an Betriebe aus. Auch das Musterhandbuch zum Qualit\u00e4tsmanagement-System war wieder ein Dauerbrenner: Es liefert von der Produktion bis zum Verkauf Anregungen f\u00fcr eine bessere Struktur, Organisation und Qualit\u00e4t im Betrieb. Zum Thema Betriebsnachfolge arbeitete die GIT intensiv an neuen Konzepten und Strategien. Bew\u00e4hrt hat sich dabei die digitale Betriebsb\u00f6rse, die kostenlos f\u00fcr Betriebe Verkaufsangebote und Kaufgesuche vermittelt.",
      "text": "Bei der Beratung von Betrieben standen im Berichtszeitraum die Themen Nachwuchs, Marketing, Digitalisierung, Energieeffizienz, Digitalisierung sowie Betriebsnachfolge im Fokus. F\u00fcr die Nachwuchsgewinnung und Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk stellte die GIT allgemeine Informationsmaterialien, ein Auszubildenden-Willkommenspaket sowie einen Ratgeber zur Verf\u00fcgung, die sich dezidiert mit der Ausbildung von Gefl\u00fcchteten befassten. F\u00fcr das Thema Energieeffizienz gab die GIT ihren bew\u00e4hrten Praxis-Leitfaden sowie technische und wirtschaftliche Strategien an Betriebe aus. Auch das Musterhandbuch zum Qualit\u00e4tsmanagement-System war wieder ein Dauerbrenner: Es liefert von der Produktion bis zum Verkauf Anregungen f\u00fcr eine bessere Struktur, Organisation und Qualit\u00e4t im Betrieb. Zum Thema Betriebsnachfolge arbeitete die GIT intensiv an neuen Konzepten und Strategien. Bew\u00e4hrt hat sich dabei die digitale Betriebsb\u00f6rse, die kostenlos f\u00fcr Betriebe Verkaufsangebote und Kaufgesuche vermittelt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/146",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "15",
      "text": "15"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/147",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 141.12200023151357,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.6 PR\u00c4SIDIUM",
      "text": "2.6 PR\u00c4SIDIUM",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/148",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 531.1280008713264,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            489
          ]
        }
      ],
      "orig": "Brot ist seit jeher eines der wichtigsten Lebensmittel in Deutschland. Daher ist umso wichtiger, dass die Backwaren von h\u00f6chster Qualit\u00e4t sind. F\u00fcr die rund 11.000 Meisterbetriebe haben die Zufriedenheit der Kunden, ihre Gesundheit und eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Herstellung der Backwaren oberste Priorit\u00e4t. Der Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks, seine Landesinnungsverb\u00e4nde und die Innungen unterst\u00fctzen die Innungsbetriebe dabei, die Vorschriften des Lebensmittelrechtes zu beachten.",
      "text": "Brot ist seit jeher eines der wichtigsten Lebensmittel in Deutschland. Daher ist umso wichtiger, dass die Backwaren von h\u00f6chster Qualit\u00e4t sind. F\u00fcr die rund 11.000 Meisterbetriebe haben die Zufriedenheit der Kunden, ihre Gesundheit und eine ordnungsgem\u00e4\u00dfe Herstellung der Backwaren oberste Priorit\u00e4t. Der Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks, seine Landesinnungsverb\u00e4nde und die Innungen unterst\u00fctzen die Innungsbetriebe dabei, die Vorschriften des Lebensmittelrechtes zu beachten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/149",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/24"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "caption",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 264.61400460414256,
            "r": 360.34900059115995,
            "b": 257.53300448093705,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            83
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler, Pr\u00e4sident des Zentralverbandes des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "text": "Michael Wippler, Pr\u00e4sident des Zentralverbandes des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/150",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 102.17300016761692,
            "b": 218.89900380872598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pr\u00e4sident",
      "text": "Pr\u00e4sident",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/151",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 163.18200026770342,
            "b": 180.03000313242615,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7a 10117 Berlin",
      "text": "Michael Wippler Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7a 10117 Berlin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/152",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 309.5130005077624,
            "b": 205.89900358253294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister",
      "text": "Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/153",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 316.72100051958734,
            "b": 154.03000268003996,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "Landesinnungsmeister J\u00fcrgen Hinkelmann Oesterstra\u00dfe 119 44309 Dortmund",
      "text": "Landesinnungsmeister J\u00fcrgen Hinkelmann Oesterstra\u00dfe 119 44309 Dortmund"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/154",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 286.5130004700304,
            "b": 127.89900222537449,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vizepr\u00e4sident",
      "text": "Vizepr\u00e4sident",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/155",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 123.56000214987819,
            "r": 326.3710005354183,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            75
          ]
        }
      ],
      "orig": "Landesinnungsmeister Wolfgang Sch\u00e4fer August-Neuh\u00e4usel-Str. 13 63110 Rodgau",
      "text": "Landesinnungsmeister Wolfgang Sch\u00e4fer August-Neuh\u00e4usel-Str. 13 63110 Rodgau"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/156",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 493.09700080893583,
            "b": 218.89900380872598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            22
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ordentliche Mitglieder",
      "text": "Ordentliche Mitglieder",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/157",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 488.43000080127945,
            "b": 167.030002906233,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            67
          ]
        }
      ],
      "orig": "Landesinnungsmeisterin Maren Andresen Haberstr. 30 24537 Neum\u00fcnster",
      "text": "Landesinnungsmeisterin Maren Andresen Haberstr. 30 24537 Neum\u00fcnster"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/158",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 481.13100078930535,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "Landesinnungsmeister Karl-Heinz Hoffmann Reutterstr. 42 80687 M\u00fcnchen",
      "text": "Landesinnungsmeister Karl-Heinz Hoffmann Reutterstr. 42 80687 M\u00fcnchen"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/159",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "16",
      "text": "16"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/160",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 266.9150004378796,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            32
          ]
        }
      ],
      "orig": "2.7 DAS TEAM DER GESCH\u00c4FTSSTELLE",
      "text": "2.7 DAS TEAM DER GESCH\u00c4FTSSTELLE",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/161",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 204.4940003354766,
            "b": 725.8990126302559,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "text": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/162",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/2"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 188.33100030896088,
            "b": 635.0300110491836,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            159
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7a 10117 Berlin Postfach 64 02 33, 10048 Berlin Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-0 Fax: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-40 E-Mail: zv@baeckerhandwerk.de",
      "text": "Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7a 10117 Berlin Postfach 64 02 33, 10048 Berlin Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-0 Fax: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-40 E-Mail: zv@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/163",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/2"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 162.5320002666371,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            22
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/164",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 144.1120002364187,
            "b": 596.0300103706045,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/165",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 127.46300020910567,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/166",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 173.32200028433832,
            "b": 544.0300094658322,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Justiziar Dr. Friedemann Berg",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Justiziar Dr. Friedemann Berg"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/167",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 167.03200027401945,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            26
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Finanzen",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Finanzen"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/168",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 122.84300020152648,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Anna Markowski",
      "text": "Anna Markowski"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/169",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 185.07100030361278,
            "b": 453.0300078824806,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            78
          ]
        }
      ],
      "orig": "Referent f\u00fcr Lebensmittelrecht und gewerblichen Rechtsschutz Christopher Kruse",
      "text": "Referent f\u00fcr Lebensmittelrecht und gewerblichen Rechtsschutz Christopher Kruse"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/170",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 435.560007578512,
            "r": 153.66300025208733,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            65
          ]
        }
      ],
      "orig": "Projektkoordination iba Thomas Muschelknautz Dienstsitz: Weinheim",
      "text": "Projektkoordination iba Thomas Muschelknautz Dienstsitz: Weinheim"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/171",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 325.2710005336138,
            "b": 661.0300115015698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            83
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gewerbespezifische Informationstransferstelle (Betriebstechnik)* Heino Scharfscheer",
      "text": "Gewerbespezifische Informationstransferstelle (Betriebstechnik)* Heino Scharfscheer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/172",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 307.6910005047734,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Dienstsitz: Weinheim",
      "text": "Dienstsitz: Weinheim"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/173",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 325.2710005336138,
            "b": 596.0300103706045,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            67
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gewerbespezifische Informationstransferstelle (Betriebswirtschaft)*",
      "text": "Gewerbespezifische Informationstransferstelle (Betriebswirtschaft)*"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/174",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 284.66200046699385,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mathias Meinke",
      "text": "Mathias Meinke"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/175",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 331.8510005444084,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            26
          ]
        },
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 331.8510005444084,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            27,
            60
          ]
        }
      ],
      "orig": "Referent f\u00fcr Berufsbildung und Fachkr\u00e4ftesicherung Nils Vogt",
      "text": "Referent f\u00fcr Berufsbildung und Fachkr\u00e4ftesicherung Nils Vogt"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/176",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 351.42000057651177,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            30
          ]
        }
      ],
      "orig": "Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/177",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 347.1220005694608,
            "b": 479.0300083348668,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            61
          ]
        }
      ],
      "orig": "Cindy Janicke (bis 31.3.2021) Nicole Schuldt (seit 01.8.2021)",
      "text": "Cindy Janicke (bis 31.3.2021) Nicole Schuldt (seit 01.8.2021)"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/178",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 461.56000803089813,
            "r": 328.6500005391571,
            "b": 440.0300076562876,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            46
          ]
        }
      ],
      "orig": "Assistenz des Pr\u00e4sidenten Angelika Wasserstra\u00df",
      "text": "Assistenz des Pr\u00e4sidenten Angelika Wasserstra\u00df"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/179",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 286.5110004700272,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sekretariat Gabriela Thurow",
      "text": "Sekretariat Gabriela Thurow"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/180",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 502.67200082464376,
            "b": 738.899012856449,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Werbegemeinschaft des",
      "text": "Werbegemeinschaft des",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/181",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 734.5600127809527,
            "r": 548.3580008995925,
            "b": 725.8990126302559,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            33
          ]
        }
      ],
      "orig": "Deutschen B\u00e4cker  handwerks e. V.",
      "text": "Deutschen B\u00e4cker  handwerks e. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/182",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 457.5410007506054,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/183",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 695.5600121023734,
            "r": 446.4420007323973,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "Susanne Fauck",
      "text": "Susanne Fauck"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/184",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 669.5600116499872,
            "r": 491.75100080672763,
            "b": 661.0300115015698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Senior Marketing Manager",
      "text": "Senior Marketing Manager"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/185",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 449.07200073671186,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mathias Meinke",
      "text": "Mathias Meinke"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/186",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 470.661000772129,
            "b": 609.0300105967975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            36
          ]
        }
      ],
      "orig": "Marketing Managerin Wiebke Langhanke",
      "text": "Marketing Managerin Wiebke Langhanke"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/187",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 451.9610007414513,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pressereferentin",
      "text": "Pressereferentin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/188",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 453.24200074355286,
            "b": 570.0300099182183,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Meike Bennewitz",
      "text": "Meike Bennewitz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/189",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 552.5600096142496,
            "r": 454.4610007455526,
            "b": 544.0300094658322,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pressereferentin",
      "text": "Pressereferentin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/190",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 539.5600093880565,
            "r": 437.35200071748494,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            11
          ]
        }
      ],
      "orig": "Susan Hasse",
      "text": "Susan Hasse"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/191",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 537.9420008825049,
            "b": 492.03000856105984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            54
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pressereferentin Anne-Kathrin Seidel (seit 01.11.2020)",
      "text": "Pressereferentin Anne-Kathrin Seidel (seit 01.11.2020)"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/192",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 434.1910007122993,
            "b": 466.0300081086737,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            11
          ]
        }
      ],
      "orig": "Aktionsb\u00fcro",
      "text": "Aktionsb\u00fcro"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/193",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 461.56000803089813,
            "r": 455.6920007475721,
            "b": 453.0300078824806,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Beate Gatermann",
      "text": "Beate Gatermann"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/194",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/3"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 385.5120006324404,
            "t": 435.560007578512,
            "r": 461.38100075690505,
            "b": 414.03000720390145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "Assistenz Jeannine Schreiber",
      "text": "Assistenz Jeannine Schreiber"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/195",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 221.10200036272238,
            "t": 385.626006709687,
            "r": 347.2930005697413,
            "b": 340.40200592281343,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            168
          ]
        }
      ],
      "orig": "*  Gef\u00f6rdert durch die Bundes  republik Deutschland; Zuwendungsgeber: Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie aufgrund eines Beschlusses des Deutschen Bundestages.",
      "text": "*  Gef\u00f6rdert durch die Bundes  republik Deutschland; Zuwendungsgeber: Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Energie aufgrund eines Beschlusses des Deutschen Bundestages."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/196",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/25"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "caption",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 70.28600122293892,
            "r": 406.613000667057,
            "b": 63.205001099733295,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            95
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zentralverbandes des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "text": "Daniel Schneider, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zentralverbandes des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/197",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "17",
      "text": "17"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/198",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/27"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 381.81000664329065,
            "r": 94.73300015541145,
            "b": 334.87200582659443,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "03",
      "text": "03"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/199",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 326.5640056820397,
            "r": 280.0990004595082,
            "b": 307.51000535051014,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "RECHT UND POLITIK",
      "text": "RECHT UND POLITIK",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/200",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 292.56000509038813,
            "r": 530.3960008701256,
            "b": 192.8990033563398,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            684
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Strompreis steigt, obwohl die EEG-Umlage gedeckelt wird, und \u00fcberschreitet f\u00fcr Betriebe nzwischen eine Schmerzgrenze. Obendrauf kommt seit 2021 die CO/.notdef-Abgabe. Klimaschutz? Ja! i Aber die Ma\u00dfnahmen d\u00fcrfen f\u00fcr Betriebe nicht zu Kosten f\u00fchren, die sie nicht mehr stemmen k\u00f6nnen. Hierf\u00fcr hat sich der Zentralverband auch im Berichtszeitraum eingesetzt. Wie, das zeigen die folgenden Zeilen. Au\u00dferdem stehen neue Regeln an, etwa zur M\u00fcllvermeidung. Die B\u00e4cker appellieren an die neue Bundesregierung: Um Menschen sicher zu versorgen, brauchen Betriebe dringend Entlastung und weniger B\u00fcrokratie. Welche Forderungen sie konkret an die Politik stellen, zeigt der Wahl-Check 2021.",
      "text": "Der Strompreis steigt, obwohl die EEG-Umlage gedeckelt wird, und \u00fcberschreitet f\u00fcr Betriebe nzwischen eine Schmerzgrenze. Obendrauf kommt seit 2021 die CO/.notdef-Abgabe. Klimaschutz? Ja! i Aber die Ma\u00dfnahmen d\u00fcrfen f\u00fcr Betriebe nicht zu Kosten f\u00fchren, die sie nicht mehr stemmen k\u00f6nnen. Hierf\u00fcr hat sich der Zentralverband auch im Berichtszeitraum eingesetzt. Wie, das zeigen die folgenden Zeilen. Au\u00dferdem stehen neue Regeln an, etwa zur M\u00fcllvermeidung. Die B\u00e4cker appellieren an die neue Bundesregierung: Um Menschen sicher zu versorgen, brauchen Betriebe dringend Entlastung und weniger B\u00fcrokratie. Welche Forderungen sie konkret an die Politik stellen, zeigt der Wahl-Check 2021."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/201",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 176.22700306625597,
            "r": 492.20500080747246,
            "b": 166.7000029004912,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            65
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.1 ENERGIE: ENTLASTUNG F\u00dcR BETRIEBE MUSS DRINGEND SP\u00dcRBAR WERDEN",
      "text": "3.1 ENERGIE: ENTLASTUNG F\u00dcR BETRIEBE MUSS DRINGEND SP\u00dcRBAR WERDEN",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/202",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 513.2680008420267,
            "b": 115.03000200146073,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            264
          ]
        }
      ],
      "orig": "2021 sind viele energiepolitische Beschl\u00fcsse aus dem Vorjahr in Kraft getreten. Dazu z\u00e4hlen insbesondere die CO\uf732-Bepreisung, die Senkung der EEG-Umlage und die bessere F\u00f6rderung der energetischen Geb\u00e4udesanierung, unter anderem f\u00fcr kleine und mittlere Unternehmen.",
      "text": "2021 sind viele energiepolitische Beschl\u00fcsse aus dem Vorjahr in Kraft getreten. Dazu z\u00e4hlen insbesondere die CO\uf732-Bepreisung, die Senkung der EEG-Umlage und die bessere F\u00f6rderung der energetischen Geb\u00e4udesanierung, unter anderem f\u00fcr kleine und mittlere Unternehmen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/203",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 97.560001697492,
            "r": 514.828000844586,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            232
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Zentralverband begr\u00fc\u00dft ausdr\u00fccklich Ma\u00dfnahmen zum Klimaschutz. Aber sie d\u00fcrfen f\u00fcr die Betriebe nicht zu Kosten f\u00fchren, die sie nicht mehr stemmen k\u00f6nnen. Hierf\u00fcr hat sich der Zentralverband auch im Berichtszeitraum ingesetzt. e",
      "text": "Der Zentralverband begr\u00fc\u00dft ausdr\u00fccklich Ma\u00dfnahmen zum Klimaschutz. Aber sie d\u00fcrfen f\u00fcr die Betriebe nicht zu Kosten f\u00fchren, die sie nicht mehr stemmen k\u00f6nnen. Hierf\u00fcr hat sich der Zentralverband auch im Berichtszeitraum ingesetzt. e"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/204",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "18",
      "text": "18"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/205",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 284.9290004674319,
            "b": 582.899010142132,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            54
          ]
        }
      ],
      "orig": "CO/.notdef-Preis in Kraft, Schmerzgrenze \u00fcberschritten",
      "text": "CO/.notdef-Preis in Kraft, Schmerzgrenze \u00fcberschritten",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/206",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 531.4680008718842,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            511
          ]
        }
      ],
      "orig": "Seit 2021 gilt in Deutschland ein CO\uf732-Preis, um den sch\u00e4dlichen CO\uf732-Aussto\u00df durch die Einf\u00fchrung von CO\uf732-Preisen zu mindern. Seither m\u00fcssen Energieerzeuger Emissionsrechte f\u00fcr CO\uf732 erwerben, wodurch die Energiekosten steigen. Das war absehbar, daher hatte die Bundesregierung im Gegenzug bereits 2020 versprochen, den Mittelstand ab 2021 bei Stromkosten zu entlasten. Der Strompreis sollte unter anderem mit den Einnahmen aus der CO\uf732-Bepreisung sinken. Aber davon sp\u00fcren die Betriebe bisher nichts. Im Gegenteil.",
      "text": "Seit 2021 gilt in Deutschland ein CO\uf732-Preis, um den sch\u00e4dlichen CO\uf732-Aussto\u00df durch die Einf\u00fchrung von CO\uf732-Preisen zu mindern. Seither m\u00fcssen Energieerzeuger Emissionsrechte f\u00fcr CO\uf732 erwerben, wodurch die Energiekosten steigen. Das war absehbar, daher hatte die Bundesregierung im Gegenzug bereits 2020 versprochen, den Mittelstand ab 2021 bei Stromkosten zu entlasten. Der Strompreis sollte unter anderem mit den Einnahmen aus der CO\uf732-Bepreisung sinken. Aber davon sp\u00fcren die Betriebe bisher nichts. Im Gegenteil."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/207",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 228.71200037520674,
            "b": 478.89900833258747,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            35
          ]
        }
      ],
      "orig": "EEG-Umlage sinkt, Strompreis steigt",
      "text": "EEG-Umlage sinkt, Strompreis steigt",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/208",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 461.56000803089813,
            "r": 532.7380008739677,
            "b": 414.03000720390145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            377
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zwar senkte die Bundesregierung 2021 die EEG-Umlage im Rahmen des Corona-Konjunkturpakets mit Haushaltsmitteln von 6,756 Cent auf 6,5 Cent pro Kilowattstunde und plant, dass sie 2022 nur noch bei 6 Cent liegen soll. Aber parallel stiegen im ersten Halbjahr 2021 die Strompreise an der B\u00f6rse. Die Gro\u00dfhandelsb\u00f6rse in Leipzig verzeichnete im Sommer 2021 die h\u00f6chsten seit Jahren.",
      "text": "Zwar senkte die Bundesregierung 2021 die EEG-Umlage im Rahmen des Corona-Konjunkturpakets mit Haushaltsmitteln von 6,756 Cent auf 6,5 Cent pro Kilowattstunde und plant, dass sie 2022 nur noch bei 6 Cent liegen soll. Aber parallel stiegen im ersten Halbjahr 2021 die Strompreise an der B\u00f6rse. Die Gro\u00dfhandelsb\u00f6rse in Leipzig verzeichnete im Sommer 2021 die h\u00f6chsten seit Jahren."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/209",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 396.5600068999328,
            "r": 532.7280008739511,
            "b": 284.0300049419707,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            930
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Bundesrechnungshof warnte im April 2021, dass die Letztverbrauchspreise f\u00fcr Elektrizit\u00e4t weiter steigen k\u00f6nnten, sofern das derzeitige System der Umlagen und Entgelte beibehalten wird. Nach einer aktuellen Studie im Auftrag der bayerischen Wirtschaft k\u00f6nnten die Stromgro\u00dfhandelspreise bis 2030 sogar um rund 50 % steigen. Das k\u00f6nnten auch Handwerksb\u00e4ckereien zu sp\u00fcren bekommen: Viele davon sind zwar derzeit noch durch ihren aktuellen Stromvertrag abgesichert. Bei der n\u00e4chsten Verhandlung \u00fcber die neuen Konditionen k\u00f6nnte es bei ihnen jedoch in der Folge zu teureren Strompreisen kommen. Energieintensive Unternehmen wie Handwerksb\u00e4ckereien k\u00f6nnten von den Preissteigerungen sogar besonders betroffen sein. Wenn nicht gegengesteuert wird, k\u00f6nnte die Energiewende in dieser Form die finanzielle Tragkraft der letztverbrauchenden Unternehmen und Privathaushalte \u00fcberfordern und den Wirtschaftsstandort Deutschland gef\u00e4hrden.",
      "text": "Der Bundesrechnungshof warnte im April 2021, dass die Letztverbrauchspreise f\u00fcr Elektrizit\u00e4t weiter steigen k\u00f6nnten, sofern das derzeitige System der Umlagen und Entgelte beibehalten wird. Nach einer aktuellen Studie im Auftrag der bayerischen Wirtschaft k\u00f6nnten die Stromgro\u00dfhandelspreise bis 2030 sogar um rund 50 % steigen. Das k\u00f6nnten auch Handwerksb\u00e4ckereien zu sp\u00fcren bekommen: Viele davon sind zwar derzeit noch durch ihren aktuellen Stromvertrag abgesichert. Bei der n\u00e4chsten Verhandlung \u00fcber die neuen Konditionen k\u00f6nnte es bei ihnen jedoch in der Folge zu teureren Strompreisen kommen. Energieintensive Unternehmen wie Handwerksb\u00e4ckereien k\u00f6nnten von den Preissteigerungen sogar besonders betroffen sein. Wenn nicht gegengesteuert wird, k\u00f6nnte die Energiewende in dieser Form die finanzielle Tragkraft der letztverbrauchenden Unternehmen und Privathaushalte \u00fcberfordern und den Wirtschaftsstandort Deutschland gef\u00e4hrden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/210",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 266.56000463800206,
            "r": 525.1780008615654,
            "b": 232.0300040371984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            310
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4ckereibetriebe blieben schon in den letzten Jahren alles andere als verschont von den Belastungen f\u00fcr die Energiepolitik. Seit Jahren tragen sie die Energiewende mit enormen Zahlungen mit und erhielten etwa bei der EEG-Umlage keine Befreiungen - im Gegensatz zur Brotindustrie. Das darf so nicht weitergehen.",
      "text": "B\u00e4ckereibetriebe blieben schon in den letzten Jahren alles andere als verschont von den Belastungen f\u00fcr die Energiepolitik. Seit Jahren tragen sie die Energiewende mit enormen Zahlungen mit und erhielten etwa bei der EEG-Umlage keine Befreiungen - im Gegensatz zur Brotindustrie. Das darf so nicht weitergehen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/211",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 248.65600040792532,
            "b": 205.89900358253294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            36
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Wettbewerbsverzerrung muss enden",
      "text": "Die Wettbewerbsverzerrung muss enden",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/212",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 188.5600032808436,
            "r": 537.3580008815468,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1010
          ]
        }
      ],
      "orig": "Es kann nicht sein, dass das Handwerk die Kosten f\u00fcr die Brotindustrie mitbezahlt. Der Wettbewerb wird verzerrt, weil die Brotindustrie, mit der die Handwerksb\u00e4cker konkurrieren, zum Teil von der Umlagezahlung befreit ist. Um Betrieben die enormen Belastungen der aktuellen Energiepolitik zu erleichtern, muss der Ausbau der erneuerbaren Energien aus dem Bundeshaushalt finanziert und die Finanzierung stufenweise darauf umgestellt werden. Losgehen muss es mit der \u00dcbernahme der besonderen Ausgleichsregelung im Erneuerbare-Energien-Gesetz in den Bundeshaushalt. Das w\u00fcrde der Verzerrung des Wettbewerbs ein Ende setzen. Zudem m\u00fcssen dringend weitere Ma\u00dfnahmen ergriffen werden, damit die Energiekosten f\u00fcr Handwerksbetriebe sinken. Dazu muss die Stromsteuer f\u00fcr Handwerksbetriebe und ihre Besch\u00e4ftigten auf den europaweit vorgeschriebenen Mindestsatz reduziert werden. Der Zentralverband h\u00e4lt es au\u00dferdem f\u00fcr notwendig, das System der staatlich geregelten Energiepreis-Bestandteile grundlegend zu reformieren.",
      "text": "Es kann nicht sein, dass das Handwerk die Kosten f\u00fcr die Brotindustrie mitbezahlt. Der Wettbewerb wird verzerrt, weil die Brotindustrie, mit der die Handwerksb\u00e4cker konkurrieren, zum Teil von der Umlagezahlung befreit ist. Um Betrieben die enormen Belastungen der aktuellen Energiepolitik zu erleichtern, muss der Ausbau der erneuerbaren Energien aus dem Bundeshaushalt finanziert und die Finanzierung stufenweise darauf umgestellt werden. Losgehen muss es mit der \u00dcbernahme der besonderen Ausgleichsregelung im Erneuerbare-Energien-Gesetz in den Bundeshaushalt. Das w\u00fcrde der Verzerrung des Wettbewerbs ein Ende setzen. Zudem m\u00fcssen dringend weitere Ma\u00dfnahmen ergriffen werden, damit die Energiekosten f\u00fcr Handwerksbetriebe sinken. Dazu muss die Stromsteuer f\u00fcr Handwerksbetriebe und ihre Besch\u00e4ftigten auf den europaweit vorgeschriebenen Mindestsatz reduziert werden. Der Zentralverband h\u00e4lt es au\u00dferdem f\u00fcr notwendig, das System der staatlich geregelten Energiepreis-Bestandteile grundlegend zu reformieren."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/213",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "19",
      "text": "19"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/214",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 566.2270098520481,
            "r": 383.04600062839484,
            "b": 543.7000094600904,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            73
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.2 LEBENSMITTELRECHT: SYSTEMRELEVANZ DER B\u00c4CKER ALS MASS F\u00dcR NEUE REGELN",
      "text": "3.2 LEBENSMITTELRECHT: SYSTEMRELEVANZ DER B\u00c4CKER ALS MASS F\u00dcR NEUE REGELN",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/215",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 541.0830008876577,
            "b": 414.03000720390145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            970
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch im Berichtszeitraum blieb es ein Kraftakt, die Pandemie zu bew\u00e4ltigen. Aber auf die Handwerksb\u00e4cker war Verlass: B\u00e4ckereibetriebe, von denen die allermeisten Familienbetriebe sind, stellten die Versorgung der Menschen in Deutschland sicher. Mit den strikten Hygienema\u00dfnahmen und dem eingeschr\u00e4nkten Sortiment haben sie sich inzwischen arrangiert. Gleichzeitig waren sie quasi t\u00e4glich der Unsicherheit ausgesetzt, dass politische Vorschriften versch\u00e4rft, Gesetze ge\u00e4ndert oder ihnen neue Pflichten aufgeb\u00fcrdet werden k\u00f6nnten. Denn die Infektionszahlen stiegen mitunter stark und man erlangte immer neue Erkenntnisse \u00fcber das Virus. In diesem Auf und Ab setzte sich der Zentralverband unabl\u00e4ssig f\u00fcr die Belange der Betriebe ein. Zudem behielt er im Blick, welche Regelungen der Gesetzgeber abseits von Corona plante. So offenbarte die Krise auch eine St\u00e4rke der Backbranche: In der Krise steht das B\u00e4ckerhandwerk zusammen und l\u00f6st Probleme, anstatt sich zu beklagen.",
      "text": "Auch im Berichtszeitraum blieb es ein Kraftakt, die Pandemie zu bew\u00e4ltigen. Aber auf die Handwerksb\u00e4cker war Verlass: B\u00e4ckereibetriebe, von denen die allermeisten Familienbetriebe sind, stellten die Versorgung der Menschen in Deutschland sicher. Mit den strikten Hygienema\u00dfnahmen und dem eingeschr\u00e4nkten Sortiment haben sie sich inzwischen arrangiert. Gleichzeitig waren sie quasi t\u00e4glich der Unsicherheit ausgesetzt, dass politische Vorschriften versch\u00e4rft, Gesetze ge\u00e4ndert oder ihnen neue Pflichten aufgeb\u00fcrdet werden k\u00f6nnten. Denn die Infektionszahlen stiegen mitunter stark und man erlangte immer neue Erkenntnisse \u00fcber das Virus. In diesem Auf und Ab setzte sich der Zentralverband unabl\u00e4ssig f\u00fcr die Belange der Betriebe ein. Zudem behielt er im Blick, welche Regelungen der Gesetzgeber abseits von Corona plante. So offenbarte die Krise auch eine St\u00e4rke der Backbranche: In der Krise steht das B\u00e4ckerhandwerk zusammen und l\u00f6st Probleme, anstatt sich zu beklagen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/216",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 396.5600068999328,
            "r": 309.30800050742613,
            "b": 387.8990067492359,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Systemrelevanz der B\u00e4cker: Ma\u00dfstab f\u00fcr neue Regeln",
      "text": "Systemrelevanz der B\u00e4cker: Ma\u00dfstab f\u00fcr neue Regeln",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/217",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 370.56000644754664,
            "r": 539.6780008853528,
            "b": 258.0300044895846,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1029
          ]
        }
      ],
      "orig": "Schon zu Beginn der Pandemie 2020 hatte die Bundesregierung feststellt, dass das B\u00e4ckerhandwerk f\u00fcr die sichere Versorgung der Menschen unverzichtbar ist - wir sind als Teil der kritischen Infrastruktur systemrelevant. Dieses Bekenntnis nutzte der Zentralverband im Berichtszeitraum konsequent als Messlatte f\u00fcr politische Vorhaben. Sobald der Gesetzgeber auch nur den Anschein erweckte, bei der Planung neuer Regelungen die Interessen der B\u00e4cker zu \u00fcbergehen, schritt der Zentralverband ein. Mit Erfolg - etwa bei der Gew\u00e4hrung der staatlichen November- und / Dezemberhilfe oder bei der Frage, ob Lebensmittel auch k\u00fcnftig als lose Ware abgegeben werden d\u00fcrfen. Der Zentralverband wird nicht nachlassen, f\u00fcr die Bedeutung des B\u00e4ckerhandwerks gegen\u00fcber der Politik einzustehen. Denn das Bekenntnis von ganz oben ist da und verdient, schlie\u00dflich haben es sich die Handwerksb\u00e4cker \u00fcber Jahrzehnte hinweg hart erarbeitet. Aber dass die Politik bei ihrer W\u00fcrdigung des B\u00e4ckerhandwerks bleibt, ist alles andere als selbstverst\u00e4ndlich.",
      "text": "Schon zu Beginn der Pandemie 2020 hatte die Bundesregierung feststellt, dass das B\u00e4ckerhandwerk f\u00fcr die sichere Versorgung der Menschen unverzichtbar ist - wir sind als Teil der kritischen Infrastruktur systemrelevant. Dieses Bekenntnis nutzte der Zentralverband im Berichtszeitraum konsequent als Messlatte f\u00fcr politische Vorhaben. Sobald der Gesetzgeber auch nur den Anschein erweckte, bei der Planung neuer Regelungen die Interessen der B\u00e4cker zu \u00fcbergehen, schritt der Zentralverband ein. Mit Erfolg - etwa bei der Gew\u00e4hrung der staatlichen November- und / Dezemberhilfe oder bei der Frage, ob Lebensmittel auch k\u00fcnftig als lose Ware abgegeben werden d\u00fcrfen. Der Zentralverband wird nicht nachlassen, f\u00fcr die Bedeutung des B\u00e4ckerhandwerks gegen\u00fcber der Politik einzustehen. Denn das Bekenntnis von ganz oben ist da und verdient, schlie\u00dflich haben es sich die Handwerksb\u00e4cker \u00fcber Jahrzehnte hinweg hart erarbeitet. Aber dass die Politik bei ihrer W\u00fcrdigung des B\u00e4ckerhandwerks bleibt, ist alles andere als selbstverst\u00e4ndlich."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/218",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 300.1320004923727,
            "b": 231.89900403491902,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband b\u00fcndelte Kr\u00e4fte f\u00fcr Gastro-Betriebe",
      "text": "Zentralverband b\u00fcndelte Kr\u00e4fte f\u00fcr Gastro-Betriebe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/219",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 314.4700005158945,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            635
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wegen der wiederkehrenden Lockdowns sahen sich viele Caf\u00e9betriebe im Berichtszeitraum in gro\u00dfen Schwierigkeiten. Um die Gastronomie in Deutschland schnell wieder zu \u00f6ffnen, stellte der Zentralverband klare Forderungen an die   Politik. Daf\u00fcr b\u00fcndelte er seine Kraft mit der des Deutschen Hotelund Gastst\u00e4ttenverbandes (DEHOGA), des Zentralverbandes des Deutschen Handwerks (ZDH) und des Gro\u00dfhandelsverbandes FOODSERVICE. Als ein Ergebnis wurde etwa die Mehrwertsteuersenkung l\u00e4nger beibehalten als urspr\u00fcnglich geplant. Mehr dazu lesen Sie hier. Zudem forderten die Verb\u00e4nde einen Rettungsschirm f\u00fcr existenziell bedrohte Caf\u00e9betriebe.",
      "text": "Wegen der wiederkehrenden Lockdowns sahen sich viele Caf\u00e9betriebe im Berichtszeitraum in gro\u00dfen Schwierigkeiten. Um die Gastronomie in Deutschland schnell wieder zu \u00f6ffnen, stellte der Zentralverband klare Forderungen an die   Politik. Daf\u00fcr b\u00fcndelte er seine Kraft mit der des Deutschen Hotelund Gastst\u00e4ttenverbandes (DEHOGA), des Zentralverbandes des Deutschen Handwerks (ZDH) und des Gro\u00dfhandelsverbandes FOODSERVICE. Als ein Ergebnis wurde etwa die Mehrwertsteuersenkung l\u00e4nger beibehalten als urspr\u00fcnglich geplant. Mehr dazu lesen Sie hier. Zudem forderten die Verb\u00e4nde einen Rettungsschirm f\u00fcr existenziell bedrohte Caf\u00e9betriebe."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/220",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "20",
      "text": "20"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/221",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 318.32700052222197,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            54
          ]
        }
      ],
      "orig": "Versorgen und sch\u00fctzen blieben weiterhin Top-Priorit\u00e4t",
      "text": "Versorgen und sch\u00fctzen blieben weiterhin Top-Priorit\u00e4t",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/222",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 531.3680008717201,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            364
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sp\u00e4testens seit den Virusvarianten im Fr\u00fchjahr 2021 war klar, was sich schon mit den steigenden Infektionszahlen seit Herbst angek\u00fcndigt hatte: Masken sind Pflicht f\u00fcr Mitarbeiter in B\u00e4ckereibetrieben. Damit er\u00fcbrigten sich Forderungen nach Plexiglas-Visieren, die das Atmen erleichtern und etwas Freiheit beim Arbeiten gew\u00e4hren. Die Diskussion fand 2021 ein Ende.",
      "text": "Sp\u00e4testens seit den Virusvarianten im Fr\u00fchjahr 2021 war klar, was sich schon mit den steigenden Infektionszahlen seit Herbst angek\u00fcndigt hatte: Masken sind Pflicht f\u00fcr Mitarbeiter in B\u00e4ckereibetrieben. Damit er\u00fcbrigten sich Forderungen nach Plexiglas-Visieren, die das Atmen erleichtern und etwas Freiheit beim Arbeiten gew\u00e4hren. Die Diskussion fand 2021 ein Ende."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/223",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 487.41800079961934,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            86
          ]
        }
      ],
      "orig": "Und au\u00dfer Corona? \u2026 m\u00fcssen sich Betriebe auf neue Regeln zur M\u00fcllvermeidung einstellen",
      "text": "Und au\u00dfer Corona? \u2026 m\u00fcssen sich Betriebe auf neue Regeln zur M\u00fcllvermeidung einstellen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/224",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 516.8590008479179,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            291
          ]
        }
      ],
      "orig": "Unabh\u00e4ngig von Corona blieb f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk die Vermeidung von Abfall ein zentrales Thema. Denn die Politik hat sich vorgenommen, Einwegkunststoffe national und europaweit abzuschaffen. Im Sommer 2021 wurde daf\u00fcr das Verpackungsrecht ge\u00e4ndert. F\u00fcr B\u00e4ckereibetriebe \u00e4ndert das einiges.",
      "text": "Unabh\u00e4ngig von Corona blieb f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk die Vermeidung von Abfall ein zentrales Thema. Denn die Politik hat sich vorgenommen, Einwegkunststoffe national und europaweit abzuschaffen. Im Sommer 2021 wurde daf\u00fcr das Verpackungsrecht ge\u00e4ndert. F\u00fcr B\u00e4ckereibetriebe \u00e4ndert das einiges."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/225",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 237.9700003903947,
            "b": 595.8990103683251,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "#1 Plastikt\u00fcten sind ab 2022 verboten",
      "text": "#1 Plastikt\u00fcten sind ab 2022 verboten",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/226",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 533.5190008752489,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            411
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ab dem 1. Januar 2022 sind Einwegplastikt\u00fcten mit einer Wandst\u00e4rke unter 50 Mikrometer verboten. Dickere Plastikt\u00fcten bleiben erlaubt, weil sie mehrfach verwendet werden k\u00f6nnen. Ebenfalls erlaubt bleiben Hemdchenbeutel, die zum Beispiel im Gem\u00fcsehandel verwendet werden, sowie T\u00fcten f\u00fcr Fertigverpackungen. In B\u00e4ckereien d\u00fcrfte es durch das Verbot schwieriger werden, etwa Brot mit kantiger Kruste zu verpacken.",
      "text": "Ab dem 1. Januar 2022 sind Einwegplastikt\u00fcten mit einer Wandst\u00e4rke unter 50 Mikrometer verboten. Dickere Plastikt\u00fcten bleiben erlaubt, weil sie mehrfach verwendet werden k\u00f6nnen. Ebenfalls erlaubt bleiben Hemdchenbeutel, die zum Beispiel im Gem\u00fcsehandel verwendet werden, sowie T\u00fcten f\u00fcr Fertigverpackungen. In B\u00e4ckereien d\u00fcrfte es durch das Verbot schwieriger werden, etwa Brot mit kantiger Kruste zu verpacken."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/227",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 346.3990005682747,
            "b": 504.8990087849736,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            59
          ]
        }
      ],
      "orig": "#2 Strohhalme und Plastikbesteck sind ab Juli 2021 verboten",
      "text": "#2 Strohhalme und Plastikbesteck sind ab Juli 2021 verboten",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/228",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 533.5480008752965,
            "b": 440.0300076562876,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            361
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zudem d\u00fcrfen ab Juli 2021 bestimmte Produkte aus Einwegkunststoff nicht mehr in Verkehr gebracht werden, auch olche aus abbaubarem Biokunststoff. Im B\u00e4ckerhandwerk betrifft das vor allem Strohhalme, Einwegbesteck und s geschirr sowie Becher aus Styropor. Restbest\u00e4nde d\u00fcrfen noch aufgebraucht werden, sofern sie vor dem 3. Juli 2021 -in Verkehr gebracht wurden.",
      "text": "Zudem d\u00fcrfen ab Juli 2021 bestimmte Produkte aus Einwegkunststoff nicht mehr in Verkehr gebracht werden, auch olche aus abbaubarem Biokunststoff. Im B\u00e4ckerhandwerk betrifft das vor allem Strohhalme, Einwegbesteck und s geschirr sowie Becher aus Styropor. Restbest\u00e4nde d\u00fcrfen noch aufgebraucht werden, sofern sie vor dem 3. Juli 2021 -in Verkehr gebracht wurden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/229",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 220.3200003614395,
            "b": 400.899006975429,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "#3 Kaffeebecher ab Sommer 2021 nur noch mit Kennzeichnung",
      "text": "#3 Kaffeebecher ab Sommer 2021 nur noch mit Kennzeichnung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/230",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 383.5600066737397,
            "r": 247.8220004065571,
            "b": 271.0300047157775,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            396
          ]
        }
      ],
      "orig": "Andere Einwegprodukte d\u00fcrfen ab Juli 2021 nur noch dann in Verkehr gebracht werden, wenn sie speziell gekennzeichnet sind. F\u00fcr die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks gilt das insbesondere f\u00fcr Einweggetr\u00e4nkebecher. Alle kunststoffhaltigen Becher, die ab dem 3. Juli 2021 in Verkehr gebracht werden, m\u00fcssen gekennzeichnet werden. Auch hier d\u00fcrfen die Betriebe bereits beschaffte Restbest\u00e4nde aufbrauchen.",
      "text": "Andere Einwegprodukte d\u00fcrfen ab Juli 2021 nur noch dann in Verkehr gebracht werden, wenn sie speziell gekennzeichnet sind. F\u00fcr die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks gilt das insbesondere f\u00fcr Einweggetr\u00e4nkebecher. Alle kunststoffhaltigen Becher, die ab dem 3. Juli 2021 in Verkehr gebracht werden, m\u00fcssen gekennzeichnet werden. Auch hier d\u00fcrfen die Betriebe bereits beschaffte Restbest\u00e4nde aufbrauchen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/231",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 294.40400048297585,
            "b": 244.89900426111217,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            47
          ]
        }
      ],
      "orig": "#4 Mehrweg-Alternative f\u00fcr Speisen und Getr\u00e4nke",
      "text": "#4 Mehrweg-Alternative f\u00fcr Speisen und Getr\u00e4nke",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/232",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 539.5080008850741,
            "b": 154.03000268003996,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            657
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ab 2023 m\u00fcssen Betriebe f\u00fcr Au\u00dfer-Haus-Speisen und -Getr\u00e4nke immer eine Mehrwegvariante anbieten. Das bedeutet: Verkauft eine B\u00e4ckerei dann zum Beispiel einen Kaffee im Pappbecher, muss sie Kunden offerieren, den Kaffee zum gleichen Preis auch im Mehrwegbecher kaufen zu k\u00f6nnen. Es wird nicht ausreichen, Kaffee in einen mitgebrachten Becher einzuf\u00fcllen. F\u00fcr Papiert\u00fcten gilt die Regel nicht. Eine Ausnahme gibt es zudem f\u00fcr kleine Betriebe. Der Zentralverband macht sich stark daf\u00fcr, dass diese auch f\u00fcr B\u00e4ckereien greifen wird. Noch muss das Bundesumweltministerium allerdings kl\u00e4ren, inwiefern die Ausnahme auf Unternehmensfilialen angewandt werden kann.",
      "text": "Ab 2023 m\u00fcssen Betriebe f\u00fcr Au\u00dfer-Haus-Speisen und -Getr\u00e4nke immer eine Mehrwegvariante anbieten. Das bedeutet: Verkauft eine B\u00e4ckerei dann zum Beispiel einen Kaffee im Pappbecher, muss sie Kunden offerieren, den Kaffee zum gleichen Preis auch im Mehrwegbecher kaufen zu k\u00f6nnen. Es wird nicht ausreichen, Kaffee in einen mitgebrachten Becher einzuf\u00fcllen. F\u00fcr Papiert\u00fcten gilt die Regel nicht. Eine Ausnahme gibt es zudem f\u00fcr kleine Betriebe. Der Zentralverband macht sich stark daf\u00fcr, dass diese auch f\u00fcr B\u00e4ckereien greifen wird. Noch muss das Bundesumweltministerium allerdings kl\u00e4ren, inwiefern die Ausnahme auf Unternehmensfilialen angewandt werden kann."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/233",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 320.6420005260198,
            "b": 127.89900222537449,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            51
          ]
        }
      ],
      "orig": "#5 Neue Nachweispflichten bei Transportverpackungen",
      "text": "#5 Neue Nachweispflichten bei Transportverpackungen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/234",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 526.2690008633551,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            226
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ab 1. Januar 2022 k\u00f6nnen Transportverpackungen dem Lieferanten wieder mitgegeben werden, etwa beim n\u00e4chsten Liefertermin. Dar\u00fcber m\u00fcssen die Lieferfirmen ihre Kunden informieren und nachweisen, wenn eine R\u00fccknahme erfolgt ist.",
      "text": "Ab 1. Januar 2022 k\u00f6nnen Transportverpackungen dem Lieferanten wieder mitgegeben werden, etwa beim n\u00e4chsten Liefertermin. Dar\u00fcber m\u00fcssen die Lieferfirmen ihre Kunden informieren und nachweisen, wenn eine R\u00fccknahme erfolgt ist."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/235",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "21",
      "text": "21"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/236",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 212.55500034870087,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "#6 Neue Registrierungspflichten",
      "text": "#6 Neue Registrierungspflichten",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/237",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 760.5600132333389,
            "r": 175.6630002881788,
            "b": 751.8990130826421,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            23
          ]
        }
      ],
      "orig": "f\u00fcr Serviceverpackungen",
      "text": "f\u00fcr Serviceverpackungen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/238",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 734.5600127809527,
            "r": 283.44300046499404,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            232
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ab 1. Juli 2022 m\u00fcssen sich alle Nutzer von Serviceverpackungen registrieren und erkl\u00e4ren, dass es sich   dabei um   vorlizensierte Serviceverpackungen handelt. Im B\u00e4ckerhandwerk bezieht sich das etwa auf B\u00e4ckert\u00fcten und Brotpapier.",
      "text": "Ab 1. Juli 2022 m\u00fcssen sich alle Nutzer von Serviceverpackungen registrieren und erkl\u00e4ren, dass es sich   dabei um   vorlizensierte Serviceverpackungen handelt. Im B\u00e4ckerhandwerk bezieht sich das etwa auf B\u00e4ckert\u00fcten und Brotpapier."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/239",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 240.545000394619,
            "b": 647.8990112730975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            40
          ]
        }
      ],
      "orig": "#7 Pfandpflicht f\u00fcr alle Plastikflaschen",
      "text": "#7 Pfandpflicht f\u00fcr alle Plastikflaschen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/240",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 288.7020004736216,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            318
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ab 1. Juli 2022 wird die Pfandpflicht auf   kunststoffhaltige Einweggetr\u00e4nkeflaschen, Getr\u00e4nkebeh\u00e4ltnisse und Getr\u00e4nkedosen erweitert. Auch Flaschen oder Dosen, die mit Fruchtsaft oder Milch gef\u00fcllt sind, m\u00fcssen als Einwegpfand zur\u00fcckgenommen werden. F\u00fcr Betriebe bringt das neue Anforderungen an die Hygiene mit sich.",
      "text": "Ab 1. Juli 2022 wird die Pfandpflicht auf   kunststoffhaltige Einweggetr\u00e4nkeflaschen, Getr\u00e4nkebeh\u00e4ltnisse und Getr\u00e4nkedosen erweitert. Auch Flaschen oder Dosen, die mit Fruchtsaft oder Milch gef\u00fcllt sind, m\u00fcssen als Einwegpfand zur\u00fcckgenommen werden. F\u00fcr Betriebe bringt das neue Anforderungen an die Hygiene mit sich."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/241",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/33"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 331.73503486781857,
            "t": 641.1122573254426,
            "r": 366.9316317988481,
            "b": 629.3344386380991,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            6
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00c4CKER",
      "text": "B\u00c4CKER"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/242",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 539.5600093880565,
            "r": 186.98300030674946,
            "b": 530.8990092373598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das ist wohl nur der Anfang",
      "text": "Das ist wohl nur der Anfang",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/243",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 537.7980008822686,
            "b": 440.0300076562876,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            624
          ]
        }
      ],
      "orig": "Diese Neuregelungen sind wahrscheinlich nur ein erster Schritt zu weiteren Pflichten in der M\u00fcllvermeidung. So weit, so umweltschonend. Aber wo genau verl\u00e4uft die Grenze zwischen 'absolut verbotenen' und 'gerade noch geduldeten' Einwegprodukten? Die Antworten bleiben diffus. Stattdessen werden Betrieben neue Pflichten auferlegt, ohne eindeutige Alternativen anzubieten. Das ist nicht nachvollziehbar. Der Zentralverband wird sich auch k\u00fcnftig daf\u00fcr einsetzen, die Belastungen f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk so niedrig wie m\u00f6glich zu halten. Zudem muss sich auch das Kundenverhalten \u00e4ndern, etwa hin zur Nutzung von Mehrwegbechern.",
      "text": "Diese Neuregelungen sind wahrscheinlich nur ein erster Schritt zu weiteren Pflichten in der M\u00fcllvermeidung. So weit, so umweltschonend. Aber wo genau verl\u00e4uft die Grenze zwischen 'absolut verbotenen' und 'gerade noch geduldeten' Einwegprodukten? Die Antworten bleiben diffus. Stattdessen werden Betrieben neue Pflichten auferlegt, ohne eindeutige Alternativen anzubieten. Das ist nicht nachvollziehbar. Der Zentralverband wird sich auch k\u00fcnftig daf\u00fcr einsetzen, die Belastungen f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk so niedrig wie m\u00f6glich zu halten. Zudem muss sich auch das Kundenverhalten \u00e4ndern, etwa hin zur Nutzung von Mehrwegbechern."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/244",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 381.47200062581265,
            "b": 413.89900720162206,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            63
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband entwickelt Ideen gegen Lebensmittelverschwendung",
      "text": "Zentralverband entwickelt Ideen gegen Lebensmittelverschwendung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/245",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 396.5600068999328,
            "r": 537.1680008812352,
            "b": 258.0300044895846,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1224
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neben weniger Kunststoffm\u00fcll sollen k\u00fcnftig auch immer weniger Lebensmittelabf\u00e4lle entstehen. Konkret soll sich bis 2030 die Lebensmittelverschwendung in Deutschland halbieren. Wie, das hat das Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (BMEL) schon 2019 in einem Strategiepapier skizziert. Seither beteiligen sich der Zentralverband und weitere Akteure aus Politik und Lebensmittelwirtschaft an dem Prozess. Gemeinsam entwickeln sie Ideen, wie Lebensmittelabf\u00e4lle entlang der gesamten Lebensmittelversorgungskette reduziert werden k\u00f6nnen. Auch die Datenlage soll sich verbessern. Die Ideenfindung soll Mitte 2022 abgeschlossen sein. Eine entsprechende Vereinbarung unterzeichnete der Zentralverband im Februar 2021. Spannend an der Strategie des BMEL ist der Fokus, den die Bundesregierung bei der Reduzierung der Lebensmittelverschwendung setzt: Obwohl mehr als 50 Prozent der Lebensmittelverschwendung in Privathaushalten stattfindet, werden verst\u00e4rkt Unternehmen in die Pflicht genommen. Diese Rechnung kann nicht aufgehen. Dar\u00fcber hinaus \u00fcbersieht das BMEL, dass auch der Staat selbst eine Menge beitragen k\u00f6nnte. Denn \u00fcberdehnte Vorgaben und ein restriktiver Vollzug beg\u00fcnstigen Lebensmittelverluste erheblich.",
      "text": "Neben weniger Kunststoffm\u00fcll sollen k\u00fcnftig auch immer weniger Lebensmittelabf\u00e4lle entstehen. Konkret soll sich bis 2030 die Lebensmittelverschwendung in Deutschland halbieren. Wie, das hat das Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft (BMEL) schon 2019 in einem Strategiepapier skizziert. Seither beteiligen sich der Zentralverband und weitere Akteure aus Politik und Lebensmittelwirtschaft an dem Prozess. Gemeinsam entwickeln sie Ideen, wie Lebensmittelabf\u00e4lle entlang der gesamten Lebensmittelversorgungskette reduziert werden k\u00f6nnen. Auch die Datenlage soll sich verbessern. Die Ideenfindung soll Mitte 2022 abgeschlossen sein. Eine entsprechende Vereinbarung unterzeichnete der Zentralverband im Februar 2021. Spannend an der Strategie des BMEL ist der Fokus, den die Bundesregierung bei der Reduzierung der Lebensmittelverschwendung setzt: Obwohl mehr als 50 Prozent der Lebensmittelverschwendung in Privathaushalten stattfindet, werden verst\u00e4rkt Unternehmen in die Pflicht genommen. Diese Rechnung kann nicht aufgehen. Dar\u00fcber hinaus \u00fcbersieht das BMEL, dass auch der Staat selbst eine Menge beitragen k\u00f6nnte. Denn \u00fcberdehnte Vorgaben und ein restriktiver Vollzug beg\u00fcnstigen Lebensmittelverluste erheblich."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/246",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 337.2620005532853,
            "b": 231.89900403491902,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kennzeichnung von Lebensmitteln: Der 'Nutri-Score' ist da",
      "text": "Kennzeichnung von Lebensmitteln: Der 'Nutri-Score' ist da",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/247",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 535.149000877923,
            "b": 128.03000222765377,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            719
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im November 2020 wurde der so genannte Nutri-Score eingef\u00fchrt. Das ist eine Farb- und Buchstabenskala, mit der die N\u00e4hrwertqualit\u00e4t von Lebensmitteln gekennzeichnet werden kann, \u00e4hnlich einer Ampel. Lebensmittelunternehmen, also auch B\u00e4ckereibetrieben, ist es seither freigestellt, die Kennzeichnung mit dem Nutri-Score vorzunehmen. Vorgeschrieben ist sie nicht. F\u00fcr Handwerksb\u00e4ckereien d\u00fcrfte die Verwendung wohl weniger in Frage kommen. Einerseits sind das Registrierungsverfahren und die Berechnung vergleichsweise aufwendig und in der nicht standardisierten Herstellung auch schwerlich einzuhalten. Andererseits ist eine Kennzeichnung loser Ware mit dem Nutri-Score nach der geltenden Markensatzung nicht gestattet.",
      "text": "Im November 2020 wurde der so genannte Nutri-Score eingef\u00fchrt. Das ist eine Farb- und Buchstabenskala, mit der die N\u00e4hrwertqualit\u00e4t von Lebensmitteln gekennzeichnet werden kann, \u00e4hnlich einer Ampel. Lebensmittelunternehmen, also auch B\u00e4ckereibetrieben, ist es seither freigestellt, die Kennzeichnung mit dem Nutri-Score vorzunehmen. Vorgeschrieben ist sie nicht. F\u00fcr Handwerksb\u00e4ckereien d\u00fcrfte die Verwendung wohl weniger in Frage kommen. Einerseits sind das Registrierungsverfahren und die Berechnung vergleichsweise aufwendig und in der nicht standardisierten Herstellung auch schwerlich einzuhalten. Andererseits ist eine Kennzeichnung loser Ware mit dem Nutri-Score nach der geltenden Markensatzung nicht gestattet."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/248",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "22",
      "text": "22"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/249",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 248.09000040699675,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            39
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neue Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck",
      "text": "Neue Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/250",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 530.2370008698647,
            "b": 622.1570108252005,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1118
          ]
        }
      ],
      "orig": "Seit Mai 2021 gelten neue Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck. Die bisherigen waren zuvor rund 30 Jahre lang nver\u00e4ndert geblieben. Damit die \u00dcberarbeitung im Interesse der B\u00e4cker ausfiel, vertrat der Zentralverband die u B\u00e4ckerei  betriebe mit starker Stimme. Hier die Neuerungen zusammengefasst: Ab jetzt d\u00fcrfen in allen Brotsorten bis zu 20   Prozent Altbrot mitverwendet werden. Der Industrie wird es zudem schwerer gemacht, mit handwerklichen Abbildungen zu werben. Die neuen Begriffe 'traditionelle Rezeptur' und 'traditionelle Herstellung' werden eingef\u00fchrt und an Kriterien gekn\u00fcpft, die in der Regel nur Handwerksb\u00e4cker einhalten k\u00f6nnen. Au\u00dferdem wurden Brotbezeichnungen \u00fcberarbeitet und erweitert. Auch der Begriff 'Holzofenbrot' wurde ausgedehnt und die Benutzung eines   traditionellen Holzofens darf weiterhin hervorgehoben werden. Ebenfalls neu sind die Leits\u00e4tze f\u00fcr Puddinge, s\u00fc\u00dfe   Desserts und verwandte Erzeugnisse. Dort findet sich nun ebenfalls der Begriff der 'traditionellen Herstellung'. Eine digitale \u00dcbersicht \u00fcber die neuen Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck bietet das Deutsche Brotinstitut.",
      "text": "Seit Mai 2021 gelten neue Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck. Die bisherigen waren zuvor rund 30 Jahre lang nver\u00e4ndert geblieben. Damit die \u00dcberarbeitung im Interesse der B\u00e4cker ausfiel, vertrat der Zentralverband die u B\u00e4ckerei  betriebe mit starker Stimme. Hier die Neuerungen zusammengefasst: Ab jetzt d\u00fcrfen in allen Brotsorten bis zu 20   Prozent Altbrot mitverwendet werden. Der Industrie wird es zudem schwerer gemacht, mit handwerklichen Abbildungen zu werben. Die neuen Begriffe 'traditionelle Rezeptur' und 'traditionelle Herstellung' werden eingef\u00fchrt und an Kriterien gekn\u00fcpft, die in der Regel nur Handwerksb\u00e4cker einhalten k\u00f6nnen. Au\u00dferdem wurden Brotbezeichnungen \u00fcberarbeitet und erweitert. Auch der Begriff 'Holzofenbrot' wurde ausgedehnt und die Benutzung eines   traditionellen Holzofens darf weiterhin hervorgehoben werden. Ebenfalls neu sind die Leits\u00e4tze f\u00fcr Puddinge, s\u00fc\u00dfe   Desserts und verwandte Erzeugnisse. Dort findet sich nun ebenfalls der Begriff der 'traditionellen Herstellung'. Eine digitale \u00dcbersicht \u00fcber die neuen Leits\u00e4tze f\u00fcr Brot und Kleingeb\u00e4ck bietet das Deutsche Brotinstitut."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/251",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 305.42100050104943,
            "b": 595.8990103683251,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch auf europ\u00e4ischer Ebene konsequent im Einsatz",
      "text": "Auch auf europ\u00e4ischer Ebene konsequent im Einsatz",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/252",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 535.4180008783643,
            "b": 505.03000878725294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            640
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gerade w\u00e4hrend Corona arbeitete der Zentralverband international mit Verb\u00e4nden aus ganz Europa zusammen. Er ist Mitglied im europ\u00e4ischen B\u00e4ckerverband 'European Confederation of National Bakery and Confectionery Organisations', kurz CEBP, sowie mittelbares Mitglied im europ\u00e4ischen Dachverband f\u00fcr den Mittelstand 'SMEUnited'. Im Auftrag von SMEUnited entsandte der Zentralverband im Berichtszeitraum ein Mitglied in die Arbeitsgruppe des so genannten Projekts 'FoodEuro'. Im Auftrag der EU-Kommission soll 'FoodEuro' die Kosten und Margen auf einzelnen Stufen der Lebensmittelkette sowie in verschiedenen Bereichen und Regionen feststellen",
      "text": "Gerade w\u00e4hrend Corona arbeitete der Zentralverband international mit Verb\u00e4nden aus ganz Europa zusammen. Er ist Mitglied im europ\u00e4ischen B\u00e4ckerverband 'European Confederation of National Bakery and Confectionery Organisations', kurz CEBP, sowie mittelbares Mitglied im europ\u00e4ischen Dachverband f\u00fcr den Mittelstand 'SMEUnited'. Im Auftrag von SMEUnited entsandte der Zentralverband im Berichtszeitraum ein Mitglied in die Arbeitsgruppe des so genannten Projekts 'FoodEuro'. Im Auftrag der EU-Kommission soll 'FoodEuro' die Kosten und Margen auf einzelnen Stufen der Lebensmittelkette sowie in verschiedenen Bereichen und Regionen feststellen"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/253",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "23",
      "text": "23"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/254",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 501.1600008221634,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            64
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.3 WETTBEWERBSRECHT: MEHR RECHTSSICHERHEIT BEIM SONNTAGSVERKAUF",
      "text": "3.3 WETTBEWERBSRECHT: MEHR RECHTSSICHERHEIT BEIM SONNTAGSVERKAUF",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/255",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 530.3680008700796,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            502
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Jahr 2019 hatte der Bundesgerichtshof (BGH) entschieden, dass B\u00e4ckereien mit Vor-Ort-Verzehrsm\u00f6glichkeit auch an Sonn- und Feiertagen 'to go' verkaufen d\u00fcrfen. W\u00e4hrend manche Betriebe verunsichert blieben und weitere Streitigkeiten f\u00fcrchteten, erkannten andere die Chance, ihr Angebot auszuweiten. Im Berichtszeitraum best\u00e4tigte sich das BGH-Urteil als Meilenstein f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk: Es \u00f6ffnete die T\u00fcr zur Corona-Novemberhilfe 2020 und das schaffte gleichzeitig mehr Rechtssicherheit f\u00fcr alle.",
      "text": "Im Jahr 2019 hatte der Bundesgerichtshof (BGH) entschieden, dass B\u00e4ckereien mit Vor-Ort-Verzehrsm\u00f6glichkeit auch an Sonn- und Feiertagen 'to go' verkaufen d\u00fcrfen. W\u00e4hrend manche Betriebe verunsichert blieben und weitere Streitigkeiten f\u00fcrchteten, erkannten andere die Chance, ihr Angebot auszuweiten. Im Berichtszeitraum best\u00e4tigte sich das BGH-Urteil als Meilenstein f\u00fcr das B\u00e4ckerhandwerk: Es \u00f6ffnete die T\u00fcr zur Corona-Novemberhilfe 2020 und das schaffte gleichzeitig mehr Rechtssicherheit f\u00fcr alle."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/256",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 409.56000712612587,
            "r": 298.8840004903254,
            "b": 400.899006975429,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sonntagsverkauf \u00f6ffnete die T\u00fcr zur Novemberhilfe",
      "text": "Sonntagsverkauf \u00f6ffnete die T\u00fcr zur Novemberhilfe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/257",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 383.5600066737397,
            "r": 531.4970008719317,
            "b": 284.0300049419707,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            906
          ]
        }
      ],
      "orig": "Aufgrund der Pandemie blieben im Berichtszeitraum, abgesehen von den Sommermonaten, alle Caf\u00e9s in Deutschland geschlossen. Fraglich war zun\u00e4chst, ob das To-go-Gesch\u00e4ft trotzdem zul\u00e4ssig ist. Da die Kontrolle L\u00e4ndersache ist,   befassten sich mit dieser Frage intensiv die Landesverb\u00e4nde. Im Ergebnis l\u00e4sst sich, etwas verk\u00fcrzt, festhalten, dass der Verkauf an Sonn- und Feiertagen grunds\u00e4tzlich gestattet wurde. Im n\u00e4chsten Schritt bezog sich der Zentralverband auf die Rechtsprechung des BGH, nach der eine B\u00e4ckereiverkaufsstelle, die Speisen zum Verzehr an Ort und Stelle   anbietet, eine Gastronomie ist. Das war das schlagende Argument daf\u00fcr, dass B\u00e4ckereibetriebe bei der CoronaNovemberhilfe 2020 als Gastronomiebetriebe behandelt wurden. Sie waren also berechtigt, einen Antrag auf die Hilfe zu stellen.   Andere Branchen, auch aus dem Lebensmittelhandwerk, hatten es diesbez\u00fcglich deutlich schwerer.",
      "text": "Aufgrund der Pandemie blieben im Berichtszeitraum, abgesehen von den Sommermonaten, alle Caf\u00e9s in Deutschland geschlossen. Fraglich war zun\u00e4chst, ob das To-go-Gesch\u00e4ft trotzdem zul\u00e4ssig ist. Da die Kontrolle L\u00e4ndersache ist,   befassten sich mit dieser Frage intensiv die Landesverb\u00e4nde. Im Ergebnis l\u00e4sst sich, etwas verk\u00fcrzt, festhalten, dass der Verkauf an Sonn- und Feiertagen grunds\u00e4tzlich gestattet wurde. Im n\u00e4chsten Schritt bezog sich der Zentralverband auf die Rechtsprechung des BGH, nach der eine B\u00e4ckereiverkaufsstelle, die Speisen zum Verzehr an Ort und Stelle   anbietet, eine Gastronomie ist. Das war das schlagende Argument daf\u00fcr, dass B\u00e4ckereibetriebe bei der CoronaNovemberhilfe 2020 als Gastronomiebetriebe behandelt wurden. Sie waren also berechtigt, einen Antrag auf die Hilfe zu stellen.   Andere Branchen, auch aus dem Lebensmittelhandwerk, hatten es diesbez\u00fcglich deutlich schwerer."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/258",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 266.56000463800206,
            "r": 330.4690005421412,
            "b": 257.8990044873052,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "Entscheidung brachte mehr Rechtssicherheit f\u00fcr Betriebe",
      "text": "Entscheidung brachte mehr Rechtssicherheit f\u00fcr Betriebe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/259",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 528.0180008662244,
            "b": 193.03000335861918,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            375
          ]
        }
      ],
      "orig": "Diese Entscheidung brachte f\u00fcr viele Betriebe die ersehnte, st\u00e4rkere Rechtssicherheit. Denn trotz des BGH-Urteils, das schon 2019 gefallen war, blieben viele B\u00e4ckereien zur\u00fcckhaltend, den Sonntagsverkauf in die Tat umzusetzen. Kein Wunder, schlie\u00dflich war der Entscheidung ein langer Streit f\u00fcr faire und ann\u00e4hernd gleiche Rahmenbedingungen bei Verkaufszeiten vorausgegangen.",
      "text": "Diese Entscheidung brachte f\u00fcr viele Betriebe die ersehnte, st\u00e4rkere Rechtssicherheit. Denn trotz des BGH-Urteils, das schon 2019 gefallen war, blieben viele B\u00e4ckereien zur\u00fcckhaltend, den Sonntagsverkauf in die Tat umzusetzen. Kein Wunder, schlie\u00dflich war der Entscheidung ein langer Streit f\u00fcr faire und ann\u00e4hernd gleiche Rahmenbedingungen bei Verkaufszeiten vorausgegangen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/260",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 283.68300046538775,
            "b": 166.89900290395371,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            46
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Kernanliegen: Gleiche Bedingungen f\u00fcr alle",
      "text": "Das Kernanliegen: Gleiche Bedingungen f\u00fcr alle",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/261",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 537.1980008812844,
            "b": 89.03000154907454,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            573
          ]
        }
      ],
      "orig": "Jahrelang hatten die Handwerksb\u00e4cker hinnehmen m\u00fcssen, dass etwa Tankstellen und Bahnhofssuperm\u00e4rkte 365 Tage im Jahr Industriebackwaren verkauften, w\u00e4hrend sie selbst, je nach Bundesland, nur drei bis sechs Stunden \u00f6ffnen durften. Der Grund daf\u00fcr war, dass aufgebackenes Brot und Br\u00f6tchen als Reisebedarf galten und verkauft werden durften. Der BGH \u00e4nderte das 2019. Er stufte Brot und Br\u00f6tchen als zubereitete Speisen nach dem Gastst\u00e4ttengesetz ein. Seither k\u00f6nnen Betriebe, die die Voraussetzungen erf\u00fcllen, frei entscheiden, ob f\u00fcr sie der Sonntagsverkauf sinnvoll ist.",
      "text": "Jahrelang hatten die Handwerksb\u00e4cker hinnehmen m\u00fcssen, dass etwa Tankstellen und Bahnhofssuperm\u00e4rkte 365 Tage im Jahr Industriebackwaren verkauften, w\u00e4hrend sie selbst, je nach Bundesland, nur drei bis sechs Stunden \u00f6ffnen durften. Der Grund daf\u00fcr war, dass aufgebackenes Brot und Br\u00f6tchen als Reisebedarf galten und verkauft werden durften. Der BGH \u00e4nderte das 2019. Er stufte Brot und Br\u00f6tchen als zubereitete Speisen nach dem Gastst\u00e4ttengesetz ein. Seither k\u00f6nnen Betriebe, die die Voraussetzungen erf\u00fcllen, frei entscheiden, ob f\u00fcr sie der Sonntagsverkauf sinnvoll ist."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/262",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "24",
      "text": "24"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/263",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 305.32600050089366,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband k\u00e4mpft weiter f\u00fcr fairen Wettbewerb",
      "text": "Zentralverband k\u00e4mpft weiter f\u00fcr fairen Wettbewerb",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/264",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 535.6480008787416,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            471
          ]
        }
      ],
      "orig": "Trotz der grunds\u00e4tzlichen Rechtssicherheit in Sachen Sonntagsbr\u00f6tchen k\u00e4mpft der Zentralverband weiterhin f\u00fcr faire Wettbewerbsbedingungen f\u00fcr die Handwerksb\u00e4cker. Diese lassen n\u00e4mlich an anderer Stelle weiter auf sich warten, etwa bei Produktionszeiten nach dem Arbeitszeitgesetz. An Sonn- und Feiertagen d\u00fcrfen B\u00e4ckereien nur bis zu drei Stunden Backwaren herstellen und in Filialen liefern. Der Zentralverband macht sich daf\u00fcr stark, dies auf acht Stunden auszuweiten.",
      "text": "Trotz der grunds\u00e4tzlichen Rechtssicherheit in Sachen Sonntagsbr\u00f6tchen k\u00e4mpft der Zentralverband weiterhin f\u00fcr faire Wettbewerbsbedingungen f\u00fcr die Handwerksb\u00e4cker. Diese lassen n\u00e4mlich an anderer Stelle weiter auf sich warten, etwa bei Produktionszeiten nach dem Arbeitszeitgesetz. An Sonn- und Feiertagen d\u00fcrfen B\u00e4ckereien nur bis zu drei Stunden Backwaren herstellen und in Filialen liefern. Der Zentralverband macht sich daf\u00fcr stark, dies auf acht Stunden auszuweiten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/265",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 657.2270114353997,
            "r": 482.55800079164635,
            "b": 647.7000112696351,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            63
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.4 STEUERRECHT: MEHRWERTSTEUER GESENKT, BONPFLICHT ERLEICHTERT",
      "text": "3.4 STEUERRECHT: MEHRWERTSTEUER GESENKT, BONPFLICHT ERLEICHTERT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/266",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 538.2780008830562,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            118
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch f\u00fcr das Jahr zwei der Pandemie erzielte der Zentralverband wichtige Erfolge f\u00fcr die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks.",
      "text": "Auch f\u00fcr das Jahr zwei der Pandemie erzielte der Zentralverband wichtige Erfolge f\u00fcr die Betriebe des B\u00e4ckerhandwerks."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/267",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 295.5480004848526,
            "b": 595.8990103683251,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            46
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mehrwertsteuersenkung bis Ende 2022 verl\u00e4ngert",
      "text": "Mehrwertsteuersenkung bis Ende 2022 verl\u00e4ngert",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/268",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 578.5600100666358,
            "r": 531.8280008724748,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            538
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Juli 2020, im Zuge der Corona-Krise, hatte die Bundesregierung zum ersten Mal in ihrer Geschichte die Mehrwertsteuer gesenkt, von 7 auf 5 bzw. von 19 auf 17 %. Das galt auch f\u00fcr Speisen in der Vor-Ort-Gastronomie, sprich f\u00fcr die B\u00e4ckergastronomie und Konditorei-Caf\u00e9s. Der Zentralverband hat sich im aktuellen Berichtszeitraum daf\u00fcr eingesetzt, diese Senkung beizubehalten - und nicht, wie urspr\u00fcnglich vorgesehen, Mitte 2021 wieder auf den urspr\u00fcnglichen Stand zu heben. Mit Erfolg: Die Senkung wurde bis 31. Dezember 2022 verl\u00e4ngert.",
      "text": "Im Juli 2020, im Zuge der Corona-Krise, hatte die Bundesregierung zum ersten Mal in ihrer Geschichte die Mehrwertsteuer gesenkt, von 7 auf 5 bzw. von 19 auf 17 %. Das galt auch f\u00fcr Speisen in der Vor-Ort-Gastronomie, sprich f\u00fcr die B\u00e4ckergastronomie und Konditorei-Caf\u00e9s. Der Zentralverband hat sich im aktuellen Berichtszeitraum daf\u00fcr eingesetzt, diese Senkung beizubehalten - und nicht, wie urspr\u00fcnglich vorgesehen, Mitte 2021 wieder auf den urspr\u00fcnglichen Stand zu heben. Mit Erfolg: Die Senkung wurde bis 31. Dezember 2022 verl\u00e4ngert."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/269",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 538.5780008835483,
            "b": 466.0300081086737,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            301
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Verl\u00e4ngerung ist deshalb wichtig, weil B\u00e4ckerei-Caf\u00e9s im angedachten Zeitraum nicht von ihr profitiert hatten. Der Aufwand f\u00fcr die Umstellung der Kassen und der neuen Preisauszeichnung fra\u00df den steuerlichen Vorteil gr\u00f6\u00dftenteils auf. Dar\u00fcber hinaus war die Gastronomie ab November 2020 geschlossen.",
      "text": "Die Verl\u00e4ngerung ist deshalb wichtig, weil B\u00e4ckerei-Caf\u00e9s im angedachten Zeitraum nicht von ihr profitiert hatten. Der Aufwand f\u00fcr die Umstellung der Kassen und der neuen Preisauszeichnung fra\u00df den steuerlichen Vorteil gr\u00f6\u00dftenteils auf. Dar\u00fcber hinaus war die Gastronomie ab November 2020 geschlossen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/270",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 172.83300028353608,
            "b": 439.89900765400824,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "E-Bons statt Papierbeleg",
      "text": "E-Bons statt Papierbeleg",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/271",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 532.4480008734919,
            "b": 349.03000607293603,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            678
          ]
        }
      ],
      "orig": "W\u00e4hrend des Berichtszeitraums profitierten Betriebe von der Ausnahme bei der Bonpflicht, die erst Mitte 2020 beschlossen worden war. Dank des vehementen Einsatzes des Zentralverbandes k\u00f6nnen B\u00e4ckereibetriebe seither Papierbons auch in der Praxis durch E-Bons ersetzen. Diese Ausnahme ist wichtig, weil B\u00e4ckerbetriebe sonst verpflichtet w\u00e4ren, f\u00fcr jeden noch so kleinen Einkauf einen Bon auf Papier auszudrucken. So h\u00e4tte es die bundesweite Bonpflicht vorgesehen, die seit Anfang 2020 gilt. Unn\u00f6tige M\u00fcllberge w\u00e4ren die Folge. F\u00fcr B\u00e4ckereibetriebe ist die E-Bon-L\u00f6sung deutlich besser umsetzbar. An der grunds\u00e4tzlichen Bonpflicht h\u00e4lt das Bundesfinanzministerium (BMF) aber fest.",
      "text": "W\u00e4hrend des Berichtszeitraums profitierten Betriebe von der Ausnahme bei der Bonpflicht, die erst Mitte 2020 beschlossen worden war. Dank des vehementen Einsatzes des Zentralverbandes k\u00f6nnen B\u00e4ckereibetriebe seither Papierbons auch in der Praxis durch E-Bons ersetzen. Diese Ausnahme ist wichtig, weil B\u00e4ckerbetriebe sonst verpflichtet w\u00e4ren, f\u00fcr jeden noch so kleinen Einkauf einen Bon auf Papier auszudrucken. So h\u00e4tte es die bundesweite Bonpflicht vorgesehen, die seit Anfang 2020 gilt. Unn\u00f6tige M\u00fcllberge w\u00e4ren die Folge. F\u00fcr B\u00e4ckereibetriebe ist die E-Bon-L\u00f6sung deutlich besser umsetzbar. An der grunds\u00e4tzlichen Bonpflicht h\u00e4lt das Bundesfinanzministerium (BMF) aber fest."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/272",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "25",
      "text": "25"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/273",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 419.17600068766683,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            71
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kassen sichern mit TSE: Betriebe m\u00fcssen Ausnahmen nun selbst beantragen",
      "text": "Kassen sichern mit TSE: Betriebe m\u00fcssen Ausnahmen nun selbst beantragen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/274",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 538.5580008835155,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1126
          ]
        }
      ],
      "orig": "In Zukunft muss jede elektronische Kasse mit einer zertifizierten technischen Sicherheitseinrichtung (TSE) ausger\u00fcstet sein. Sie soll verhindern, dass Aufzeichnungen nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden. So weit, so sicher w\u00e4re die Installation f\u00fcr Betriebe \u00fcberhaupt rechtzeitig machbar gewesen. Aber der Reihe nach. Der Gesetzgeber hatte urspr\u00fcnglich verlangt, dass die TSE schon im Januar 2020 h\u00e4tten installiert werden m\u00fcssen. Doch weil es zu diesem Zeitpunkt nicht genug zertifizierte Systeme gab, verl\u00e4ngerte der Bund die Frist bis in den Herbst 2020. Im Corona-Jahr h\u00e4tte auch dem Bundesfinanzministerium einleuchten m\u00fcssen, dass diese Schonfrist nicht einzuhalten war. Es weigerte sich jedoch, sie ein weiteres Mal auszuweiten. Stattdessen kamen die Bundesl\u00e4nder den B\u00e4ckereibetrieben entgegen und gew\u00e4hrten eine Frist bis Ende M\u00e4rz 2021. Ausreichend war auch diese nicht, denn TSE waren nach wie vor nicht fl\u00e4chendeckend verf\u00fcgbar. Seit April 2021 m\u00fcssen Betriebe nun individuelle Ausnahmeantr\u00e4ge stellen. Denn ob erh\u00e4ltlich oder nicht - eine angemessene Verl\u00e4ngerung war auch von den L\u00e4ndern nicht zu bekommen.",
      "text": "In Zukunft muss jede elektronische Kasse mit einer zertifizierten technischen Sicherheitseinrichtung (TSE) ausger\u00fcstet sein. Sie soll verhindern, dass Aufzeichnungen nachtr\u00e4glich ge\u00e4ndert oder gel\u00f6scht werden. So weit, so sicher w\u00e4re die Installation f\u00fcr Betriebe \u00fcberhaupt rechtzeitig machbar gewesen. Aber der Reihe nach. Der Gesetzgeber hatte urspr\u00fcnglich verlangt, dass die TSE schon im Januar 2020 h\u00e4tten installiert werden m\u00fcssen. Doch weil es zu diesem Zeitpunkt nicht genug zertifizierte Systeme gab, verl\u00e4ngerte der Bund die Frist bis in den Herbst 2020. Im Corona-Jahr h\u00e4tte auch dem Bundesfinanzministerium einleuchten m\u00fcssen, dass diese Schonfrist nicht einzuhalten war. Es weigerte sich jedoch, sie ein weiteres Mal auszuweiten. Stattdessen kamen die Bundesl\u00e4nder den B\u00e4ckereibetrieben entgegen und gew\u00e4hrten eine Frist bis Ende M\u00e4rz 2021. Ausreichend war auch diese nicht, denn TSE waren nach wie vor nicht fl\u00e4chendeckend verf\u00fcgbar. Seit April 2021 m\u00fcssen Betriebe nun individuelle Ausnahmeantr\u00e4ge stellen. Denn ob erh\u00e4ltlich oder nicht - eine angemessene Verl\u00e4ngerung war auch von den L\u00e4ndern nicht zu bekommen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/275",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 592.2270103044343,
            "r": 442.8140007264455,
            "b": 569.7000099124766,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            74
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.5 ARBEITSZEITGESETZ: BACKEN VERBOTEN, WENN DIE NACHFRAGE AM H\u00d6CHSTEN IST",
      "text": "3.5 ARBEITSZEITGESETZ: BACKEN VERBOTEN, WENN DIE NACHFRAGE AM H\u00d6CHSTEN IST",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/276",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 552.5600096142496,
            "r": 537.8490008823525,
            "b": 492.03000856105984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            518
          ]
        }
      ],
      "orig": "Viele Menschen kaufen Backwaren gern am Wochenende, besonders an Sonntagen. Die Nachfrage und die Ums\u00e4tze sind an diesen Tagen in vielen B\u00e4ckereibetrieben am h\u00f6chsten - doch ausgerechnet dann d\u00fcrfen Handwerksb\u00e4ckereien sie nicht im notwendigen Umfang bedienen. Denn in Deutschland ist die Arbeitszeit zur Herstellung von Backwaren an Sonn- und Feiertagen per Gesetz auf drei Stunden begrenzt. Das ist grotesk und muss sich \u00e4ndern. Daf\u00fcr machte sich der Zentralverband auch im aktuellen Berichtszeitraum intensiv stark.",
      "text": "Viele Menschen kaufen Backwaren gern am Wochenende, besonders an Sonntagen. Die Nachfrage und die Ums\u00e4tze sind an diesen Tagen in vielen B\u00e4ckereibetrieben am h\u00f6chsten - doch ausgerechnet dann d\u00fcrfen Handwerksb\u00e4ckereien sie nicht im notwendigen Umfang bedienen. Denn in Deutschland ist die Arbeitszeit zur Herstellung von Backwaren an Sonn- und Feiertagen per Gesetz auf drei Stunden begrenzt. Das ist grotesk und muss sich \u00e4ndern. Daf\u00fcr machte sich der Zentralverband auch im aktuellen Berichtszeitraum intensiv stark."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/277",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 348.1860005712063,
            "b": 465.8990081063944,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            60
          ]
        }
      ],
      "orig": "Erneuter Vorsto\u00df trifft auf Ablehnung: Starres Nein des BMAS",
      "text": "Erneuter Vorsto\u00df trifft auf Ablehnung: Starres Nein des BMAS",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/278",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 539.0570008843341,
            "b": 388.03000675151526,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            494
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Fr\u00fchjahr 2021 setzte sich der Zentralverband bei den zust\u00e4ndigen Bundesministerien und Abgeordneten im Bundestag erneut intensiv f\u00fcr eine \u00c4nderung des Arbeitszeitgesetzes ein. Zudem \u00fcbersandte er sein Positionspapier parallel an die Landesinnungsverb\u00e4nde mit der Bitte, sich aktiv hierf\u00fcr einzusetzen. Leider lehnte das SPD-gef\u00fchrte Bundesarbeitsministerium (BMAS) die \u00c4nderung jedoch strikt ab. Zwar unterst\u00fctzten Politiker der CDU den Vorsto\u00df, doch konnten sie die Absage nicht verhindern.",
      "text": "Im Fr\u00fchjahr 2021 setzte sich der Zentralverband bei den zust\u00e4ndigen Bundesministerien und Abgeordneten im Bundestag erneut intensiv f\u00fcr eine \u00c4nderung des Arbeitszeitgesetzes ein. Zudem \u00fcbersandte er sein Positionspapier parallel an die Landesinnungsverb\u00e4nde mit der Bitte, sich aktiv hierf\u00fcr einzusetzen. Leider lehnte das SPD-gef\u00fchrte Bundesarbeitsministerium (BMAS) die \u00c4nderung jedoch strikt ab. Zwar unterst\u00fctzten Politiker der CDU den Vorsto\u00df, doch konnten sie die Absage nicht verhindern."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/279",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 370.56000644754664,
            "r": 525.4580008620246,
            "b": 323.0300056205499,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            371
          ]
        }
      ],
      "orig": "Grund genug f\u00fcr den Zentralverband, das Thema zur Bundestagswahl erneut auf die Agenda zu bringen. Er wird sich auch weiterhin daf\u00fcr einsetzen, die Arbeitszeit in der Herstellung von Backwaren an Sonn- und Feiertagen zu flexibilisieren, am besten kraft Gesetzes und unabh\u00e4ngig von einem Tarifvertrag. Daf\u00fcr w\u00fcrde er auch eine gesetzliche Tarif\u00f6ffnungsklausel akzeptieren.",
      "text": "Grund genug f\u00fcr den Zentralverband, das Thema zur Bundestagswahl erneut auf die Agenda zu bringen. Er wird sich auch weiterhin daf\u00fcr einsetzen, die Arbeitszeit in der Herstellung von Backwaren an Sonn- und Feiertagen zu flexibilisieren, am besten kraft Gesetzes und unabh\u00e4ngig von einem Tarifvertrag. Daf\u00fcr w\u00fcrde er auch eine gesetzliche Tarif\u00f6ffnungsklausel akzeptieren."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/280",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 293.22700510199354,
            "r": 470.91500077254574,
            "b": 270.7000047100357,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            72
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.6 B\u00dcROKRATIEABBAU: PROBLEM DR\u00c4NGT, ABER DIE BUNDESREGIERUNG ENTT\u00c4USCHT",
      "text": "3.6 B\u00dcROKRATIEABBAU: PROBLEM DR\u00c4NGT, ABER DIE BUNDESREGIERUNG ENTT\u00c4USCHT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/281",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 539.8680008856646,
            "b": 193.03000335861918,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            463
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die b\u00fcrokratische Belastung der B\u00e4ckereibetriebe in Deutschland ist nicht mehr hinnehmbar. Sie hat unter der Gro\u00dfen Koalition nicht abgenommen, sondern ist sogar angewachsen. Die \u00fcberbordende Belastung f\u00fchrt mittlerweile sogar dazu, dass Betriebe aufgeben oder keine Nachfolge mehr finden. Aufgrund dessen nimmt in Deutschland die Bereitschaft stetig ab, Unternehmen zu gr\u00fcnden, weiterzuf\u00fchren oder zu \u00fcbernehmen. Das schw\u00e4cht den Wirtschaftsstandort Deutschland.",
      "text": "Die b\u00fcrokratische Belastung der B\u00e4ckereibetriebe in Deutschland ist nicht mehr hinnehmbar. Sie hat unter der Gro\u00dfen Koalition nicht abgenommen, sondern ist sogar angewachsen. Die \u00fcberbordende Belastung f\u00fchrt mittlerweile sogar dazu, dass Betriebe aufgeben oder keine Nachfolge mehr finden. Aufgrund dessen nimmt in Deutschland die Bereitschaft stetig ab, Unternehmen zu gr\u00fcnden, weiterzuf\u00fchren oder zu \u00fcbernehmen. Das schw\u00e4cht den Wirtschaftsstandort Deutschland."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/282",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 510.1680008369412,
            "b": 141.03000245384692,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            340
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Lage ist sehr ernst, aber die Politik entt\u00e4uscht. Bereits vor dem Berichtszeitraum waren von der Politik drei B\u00fcro  kratieentlastungsgesetze verabschiedet worden, die letztlich keine sp\u00fcrbare Entlastung f\u00fcr die Betriebe mit sich   brachten. Der Zentralverband setzte sich daher intensiv f\u00fcr ein weiteres B\u00fcrokratieentlastungsgesetz ein.",
      "text": "Die Lage ist sehr ernst, aber die Politik entt\u00e4uscht. Bereits vor dem Berichtszeitraum waren von der Politik drei B\u00fcro  kratieentlastungsgesetze verabschiedet worden, die letztlich keine sp\u00fcrbare Entlastung f\u00fcr die Betriebe mit sich   brachten. Der Zentralverband setzte sich daher intensiv f\u00fcr ein weiteres B\u00fcrokratieentlastungsgesetz ein."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/283",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 26,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "26",
      "text": "26"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/284",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 27,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "27",
      "text": "27"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/285",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 285.3980004682013,
            "b": 517.8990090111666,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            43
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bundesregierung beschloss Ma\u00dfnahmen zu sp\u00e4t",
      "text": "Bundesregierung beschloss Ma\u00dfnahmen zu sp\u00e4t",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/286",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 541.0820008876561,
            "b": 388.03000675151526,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            988
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wie es zun\u00e4chst schien, mit Erfolg: Im August 2020 versprach die Gro\u00dfe Koalition, noch in der aktuellen Legislaturperiode ein solches Gesetz auf den Weg zu bringen. Dazu reichte der Zentralverband im Oktober 2020 fast 50 konkrete Vorschl\u00e4ge bei den zust\u00e4ndigen Bundesministerien und Politikern der Gro\u00dfen Koalition ein. Klar und deutlich appellierte er wiederholt an die Koalition, eine gemeinsame Kraftanstrengung zu unternehmen, um die versprochenen   Entlastungen auf den Weg zu bringen. In der Folge beschloss das Bundeskabinett im M\u00e4rz 2021 tats\u00e4chlich 22 Ma\u00dfnahmen, die auch mehrere Forderungen des Zentralverbands aufgriffen: Zum Beispiel einen Rechtsanspruch auf verbindliche Ausk\u00fcnfte der Finanz\u00e4mter, zeitnahe Betriebspr\u00fcfungen, einheitliche Umlages\u00e4tze f\u00fcr Kranken- und Mutterschutzumlagen, eine Verbesserung der Regelungen f\u00fcr Betriebs\u00fcbergaben und -nachfolgen sowie weniger Statistikpflichten und keine Mehrfacherhebung von Daten. Doch die Zeit rannte dem Gesetzgeber davon \u2026",
      "text": "Wie es zun\u00e4chst schien, mit Erfolg: Im August 2020 versprach die Gro\u00dfe Koalition, noch in der aktuellen Legislaturperiode ein solches Gesetz auf den Weg zu bringen. Dazu reichte der Zentralverband im Oktober 2020 fast 50 konkrete Vorschl\u00e4ge bei den zust\u00e4ndigen Bundesministerien und Politikern der Gro\u00dfen Koalition ein. Klar und deutlich appellierte er wiederholt an die Koalition, eine gemeinsame Kraftanstrengung zu unternehmen, um die versprochenen   Entlastungen auf den Weg zu bringen. In der Folge beschloss das Bundeskabinett im M\u00e4rz 2021 tats\u00e4chlich 22 Ma\u00dfnahmen, die auch mehrere Forderungen des Zentralverbands aufgriffen: Zum Beispiel einen Rechtsanspruch auf verbindliche Ausk\u00fcnfte der Finanz\u00e4mter, zeitnahe Betriebspr\u00fcfungen, einheitliche Umlages\u00e4tze f\u00fcr Kranken- und Mutterschutzumlagen, eine Verbesserung der Regelungen f\u00fcr Betriebs\u00fcbergaben und -nachfolgen sowie weniger Statistikpflichten und keine Mehrfacherhebung von Daten. Doch die Zeit rannte dem Gesetzgeber davon \u2026"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/287",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 370.56000644754664,
            "r": 324.5230005323867,
            "b": 361.8990062968498,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            52
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2026 sodass aus dem Beschluss kein Gesetz werden konnte",
      "text": "\u2026 sodass aus dem Beschluss kein Gesetz werden konnte",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/288",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 533.3390008749536,
            "b": 245.03000426339145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            885
          ]
        }
      ],
      "orig": "Rein zeitlich war es nicht mehr m\u00f6glich, die beschlossenen Ma\u00dfnahmen noch in der laufenden Legislaturperiode als Gesetz zu verabschieden. Au\u00dferdem beschr\u00e4nkte sich der Beschluss an zahlreichen Stellen auf allgemeine Ank\u00fcndigungen oder Pr\u00fcfauftr\u00e4ge. Dar\u00fcber hinaus fehlten im Beschluss wichtige Ma\u00dfnahmen f\u00fcr einen effektiven B\u00fcrokratieabbau. Dazu z\u00e4hlten unter anderem das vom Zentralverband geforderte Belastungsmoratorium, die Umwandlung der aktiven Belegausgabepflicht in eine passive Belegausgabepflicht auf Kundenwunsch und die Umsetzung der konkreten Empfehlungen, die zuvor der Normenkontrollrat Baden-W\u00fcrttemberg zur Entlastung des B\u00e4ckerhandwerks vorgelegt hatte. Entt\u00e4uschend war \u00fcberdies, dass das Bundesarbeitsministerium auch die vom Zentralverband geforderte \u00c4nderung des Arbeitszeitgesetzes ablehnte. Mehr zu den Entwicklungen in Sachen Arbeitszeitgesetz lesen Sie hier.",
      "text": "Rein zeitlich war es nicht mehr m\u00f6glich, die beschlossenen Ma\u00dfnahmen noch in der laufenden Legislaturperiode als Gesetz zu verabschieden. Au\u00dferdem beschr\u00e4nkte sich der Beschluss an zahlreichen Stellen auf allgemeine Ank\u00fcndigungen oder Pr\u00fcfauftr\u00e4ge. Dar\u00fcber hinaus fehlten im Beschluss wichtige Ma\u00dfnahmen f\u00fcr einen effektiven B\u00fcrokratieabbau. Dazu z\u00e4hlten unter anderem das vom Zentralverband geforderte Belastungsmoratorium, die Umwandlung der aktiven Belegausgabepflicht in eine passive Belegausgabepflicht auf Kundenwunsch und die Umsetzung der konkreten Empfehlungen, die zuvor der Normenkontrollrat Baden-W\u00fcrttemberg zur Entlastung des B\u00e4ckerhandwerks vorgelegt hatte. Entt\u00e4uschend war \u00fcberdies, dass das Bundesarbeitsministerium auch die vom Zentralverband geforderte \u00c4nderung des Arbeitszeitgesetzes ablehnte. Mehr zu den Entwicklungen in Sachen Arbeitszeitgesetz lesen Sie hier."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/289",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 230.6200003783369,
            "b": 218.89900380872598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Lage f\u00fcr Betriebe versch\u00e4rft sich",
      "text": "Die Lage f\u00fcr Betriebe versch\u00e4rft sich",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/290",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 538.028000882646,
            "b": 141.03000245384692,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            530
          ]
        }
      ],
      "orig": "Parallel beschloss die Bundespolitik im Berichtszeitraum mehrere neue Regelungen, die die Betriebe zus\u00e4tzlich   belastet und ihren Aufwand vergr\u00f6\u00dfert haben. Das Bundeskabinett beschloss in derselben Sitzung, in der es Entlastungen erabredete, Unternehmen unter Androhung von Geldbu\u00dfen zu verpflichten, Arbeitnehmern ein bis zwei Corona-Tests v pro Woche zur Verf\u00fcgung zu stellen und dies f\u00fcr Beh\u00f6rden zu dokumentieren. Kein Wunder, dass Medien die Vorgehensweise der Bundesregierung beim B\u00fcrokratieabbau als 'Satire' bezeichneten.",
      "text": "Parallel beschloss die Bundespolitik im Berichtszeitraum mehrere neue Regelungen, die die Betriebe zus\u00e4tzlich   belastet und ihren Aufwand vergr\u00f6\u00dfert haben. Das Bundeskabinett beschloss in derselben Sitzung, in der es Entlastungen erabredete, Unternehmen unter Androhung von Geldbu\u00dfen zu verpflichten, Arbeitnehmern ein bis zwei Corona-Tests v pro Woche zur Verf\u00fcgung zu stellen und dies f\u00fcr Beh\u00f6rden zu dokumentieren. Kein Wunder, dass Medien die Vorgehensweise der Bundesregierung beim B\u00fcrokratieabbau als 'Satire' bezeichneten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/291",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 123.56000214987819,
            "r": 539.878000885681,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            503
          ]
        }
      ],
      "orig": "Fazit: Das z\u00f6gerliche, teils ablehnende Vorgehen der Gro\u00dfen Koalition beim B\u00fcrokratieabbau ist in keiner Weise ausreichend, sondern unverst\u00e4ndlich, unbefriedigend und entt\u00e4uschend. Aktuell brauchen die Betriebe sp\u00fcrbare Entlastungen mehr denn je. Der Zentralverband erwartet daher, dass die neue Bundesregierung unverz\u00fcglich, entschlossen und mit h\u00f6chster Priorit\u00e4t \u00fcberzogene B\u00fcrokratie abbaut, alle relevanten Gesetze kritisch pr\u00fcft und ihre Mittelstandspolitik in diesem Bereich von Grund auf \u00e4ndert.",
      "text": "Fazit: Das z\u00f6gerliche, teils ablehnende Vorgehen der Gro\u00dfen Koalition beim B\u00fcrokratieabbau ist in keiner Weise ausreichend, sondern unverst\u00e4ndlich, unbefriedigend und entt\u00e4uschend. Aktuell brauchen die Betriebe sp\u00fcrbare Entlastungen mehr denn je. Der Zentralverband erwartet daher, dass die neue Bundesregierung unverz\u00fcglich, entschlossen und mit h\u00f6chster Priorit\u00e4t \u00fcberzogene B\u00fcrokratie abbaut, alle relevanten Gesetze kritisch pr\u00fcft und ihre Mittelstandspolitik in diesem Bereich von Grund auf \u00e4ndert."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/292",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "28",
      "text": "28"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/293",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 244.8380004016618,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            38
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ein Appell an die neue Bundesregierung",
      "text": "Ein Appell an die neue Bundesregierung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/294",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 155.4420002550058,
            "b": 739.0300128587282,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die B\u00e4cker fordern, dass",
      "text": "Die B\u00e4cker fordern, dass",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/295",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 734.5600127809527,
            "r": 490.54800080475405,
            "b": 713.030012406342,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            124
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00b7   die vorliegenden Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Entlastungen des B\u00e4ckerhandwerks kurzfristig und konsequent in die Tat umgesetzt werden,",
      "text": "\u00b7   die vorliegenden Vorschl\u00e4ge f\u00fcr Entlastungen des B\u00e4ckerhandwerks kurzfristig und konsequent in die Tat umgesetzt werden,",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/296",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 334.16000054819636,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 das Prinzip 'One in, two out' konsequent gilt und eingehalten wird,",
      "text": "\u2022 das Prinzip 'One in, two out' konsequent gilt und eingehalten wird,",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/297",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 695.5600121023734,
            "r": 261.9610004297524,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 alle Ministerien KMU-Belastungstests anwenden,",
      "text": "\u2022 alle Ministerien KMU-Belastungstests anwenden,",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/298",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 375.059000615292,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            74
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 bestehende Belastungen sp\u00fcrbar gesenkt und neue strikt vermieden werden,",
      "text": "\u2022 bestehende Belastungen sp\u00fcrbar gesenkt und neue strikt vermieden werden,",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/299",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 669.5600116499872,
            "r": 267.0810004381519,
            "b": 661.0300115015698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            51
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022 die Qualit\u00e4t der Rechtsetzung verbessert wird und",
      "text": "\u2022 die Qualit\u00e4t der Rechtsetzung verbessert wird und",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/300",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/4"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 467.49800076694015,
            "b": 635.0300110491836,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            131
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00b7   die kleinbetrieblichen Strukturen des Handwerks nach dem europ\u00e4ischen Prinzip 'think small first' besser ber\u00fccksichtigt werden.",
      "text": "\u00b7   die kleinbetrieblichen Strukturen des Handwerks nach dem europ\u00e4ischen Prinzip 'think small first' besser ber\u00fccksichtigt werden.",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/301",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 537.7180008821374,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            762
          ]
        }
      ],
      "orig": "Damit das klappt, muss der Nationale Normenkontrollrat dazu befugt werden, Gesetzesvorhaben kurzfristig zu stoppen - vor\u00fcbergehend oder auch ganz. Etwa dann, wenn absehbar ist, dass sie die Regel 'One in, two out' brechen oder in der Gesamtschau Belastungen f\u00fcr eine Branche mit sich bringen w\u00fcrden, die dem Ziel des B\u00fcrokratieabbaus zuwiderlaufen. Als Sofortma\u00dfnahme m\u00fcssen b\u00fcrokratisch \u00fcberbordende Pflichten, wie etwa zahlreiche Dokumentationsvorschriften, im Rahmen eines Belastungsmoratoriums kurzfristig ausgesetzt und dann konsequent gestrichen werden. Das w\u00fcrde Betrieben die dringend notwendige Entlastung verschaffen. Au\u00dferdem w\u00e4re dies ein kostenloses Konjunkturprogramm, das die neue Bundesregierung kurzfristig auf den Weg bringen k\u00f6nnte und sollte.",
      "text": "Damit das klappt, muss der Nationale Normenkontrollrat dazu befugt werden, Gesetzesvorhaben kurzfristig zu stoppen - vor\u00fcbergehend oder auch ganz. Etwa dann, wenn absehbar ist, dass sie die Regel 'One in, two out' brechen oder in der Gesamtschau Belastungen f\u00fcr eine Branche mit sich bringen w\u00fcrden, die dem Ziel des B\u00fcrokratieabbaus zuwiderlaufen. Als Sofortma\u00dfnahme m\u00fcssen b\u00fcrokratisch \u00fcberbordende Pflichten, wie etwa zahlreiche Dokumentationsvorschriften, im Rahmen eines Belastungsmoratoriums kurzfristig ausgesetzt und dann konsequent gestrichen werden. Das w\u00fcrde Betrieben die dringend notwendige Entlastung verschaffen. Au\u00dferdem w\u00e4re dies ein kostenloses Konjunkturprogramm, das die neue Bundesregierung kurzfristig auf den Weg bringen k\u00f6nnte und sollte."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/302",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 501.22700872108277,
            "r": 513.4600008423417,
            "b": 491.70000855531805,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            72
          ]
        }
      ],
      "orig": "3.7 INITIATIVE 'BARGELD Z\u00c4HLT!': BARGELD ERHALTEN, VERF\u00dcGBARKEIT SICHERN",
      "text": "3.7 INITIATIVE 'BARGELD Z\u00c4HLT!': BARGELD ERHALTEN, VERF\u00dcGBARKEIT SICHERN",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/303",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 530.5070008703077,
            "b": 362.0300062991291,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            988
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Nachfrage nach bargeldlosem Bezahlen steigt, immer mehr Handwerksbetriebe bieten M\u00f6glichkeiten dazu an. Dieser Entwicklung steht der Zentralverband grunds\u00e4tzlich offen gegen\u00fcber und unterst\u00fctzt die Betriebe mit gezielten Informationen. Aber gleichzeitig stellt der Zentralverband auch fest, dass viele Kunden von Handwerksbetrieben nach wie vor mit Bargeld zahlen und erwarten, auch k\u00fcnftig bar bezahlen zu k\u00f6nnen. Zugleich nehmen Berichte zu, dass sich immer mehr kommerzielle Banken aus dem Gesch\u00e4ft mit Bargeld zur\u00fcckziehen, Bankfilialen schlie\u00dfen, Geldautomaten verschwinden und das Einzahlen von Bargeldeinnahmen erheblich schwieriger und teurer wird. Mit diesen Problemen sehen sich auch andere mittelst\u00e4ndische Branchen und Verb\u00e4nde konfrontiert. Der Zentral  verband sieht diese Entwicklung mit Sorge. Ihm ist es ein Anliegen, den Zugang zu Bargeld in Deutschland sicher  zustellen. Im Berichtszeitraum unterst\u00fctzte der Zentralverband deswegen die Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!'.",
      "text": "Die Nachfrage nach bargeldlosem Bezahlen steigt, immer mehr Handwerksbetriebe bieten M\u00f6glichkeiten dazu an. Dieser Entwicklung steht der Zentralverband grunds\u00e4tzlich offen gegen\u00fcber und unterst\u00fctzt die Betriebe mit gezielten Informationen. Aber gleichzeitig stellt der Zentralverband auch fest, dass viele Kunden von Handwerksbetrieben nach wie vor mit Bargeld zahlen und erwarten, auch k\u00fcnftig bar bezahlen zu k\u00f6nnen. Zugleich nehmen Berichte zu, dass sich immer mehr kommerzielle Banken aus dem Gesch\u00e4ft mit Bargeld zur\u00fcckziehen, Bankfilialen schlie\u00dfen, Geldautomaten verschwinden und das Einzahlen von Bargeldeinnahmen erheblich schwieriger und teurer wird. Mit diesen Problemen sehen sich auch andere mittelst\u00e4ndische Branchen und Verb\u00e4nde konfrontiert. Der Zentral  verband sieht diese Entwicklung mit Sorge. Ihm ist es ein Anliegen, den Zugang zu Bargeld in Deutschland sicher  zustellen. Im Berichtszeitraum unterst\u00fctzte der Zentralverband deswegen die Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!'."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/304",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 213.55900035034796,
            "b": 335.89900584446366,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "Initiative sensibilisiert die Politik",
      "text": "Initiative sensibilisiert die Politik",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/305",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 533.0800008745288,
            "b": 219.03000381100537,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            822
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!' entstand Ende 2020 aus einem losen B\u00fcndnis von KMU-Verb\u00e4nden und -Organisationen. Dazu z\u00e4hlten etwa der Deutsche Konditorenbund, der Verband Deutscher Buchbinder, der Verband Deutscher M\u00fchlen, der Zentralverband des Deutschen Friseurhandwerks und der Zentralverband Orthop\u00e4dieschuhtechnik. Wichtig ist der Initiative, ihre Unterst\u00fctzer ausschlie\u00dflich aus der demokratischen Mitte zu rekrutieren. Sie hat sich zum Ziel esetzt, Zugang, Akzeptanz und Verf\u00fcgbarkeit von Bargeld in Deutschland sicherzustellen. 'Bargeld z\u00e4hlt!' m\u00f6chte g die Politik f\u00fcr das Thema Bargeldversorgung sensibilisieren und eine gesellschaftliche Debatte dazu ansto\u00dfen. Dazu hatte die Initiative ihre Forderungen an die etablierten Parteien gerichtet und eine parlamentarische Anfrage an die Bundesregierung initiiert.",
      "text": "Die Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!' entstand Ende 2020 aus einem losen B\u00fcndnis von KMU-Verb\u00e4nden und -Organisationen. Dazu z\u00e4hlten etwa der Deutsche Konditorenbund, der Verband Deutscher Buchbinder, der Verband Deutscher M\u00fchlen, der Zentralverband des Deutschen Friseurhandwerks und der Zentralverband Orthop\u00e4dieschuhtechnik. Wichtig ist der Initiative, ihre Unterst\u00fctzer ausschlie\u00dflich aus der demokratischen Mitte zu rekrutieren. Sie hat sich zum Ziel esetzt, Zugang, Akzeptanz und Verf\u00fcgbarkeit von Bargeld in Deutschland sicherzustellen. 'Bargeld z\u00e4hlt!' m\u00f6chte g die Politik f\u00fcr das Thema Bargeldversorgung sensibilisieren und eine gesellschaftliche Debatte dazu ansto\u00dfen. Dazu hatte die Initiative ihre Forderungen an die etablierten Parteien gerichtet und eine parlamentarische Anfrage an die Bundesregierung initiiert."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/306",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 273.17200044814433,
            "b": 192.8990033563398,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            43
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zugang zu Bargeld sichern, Geb\u00fchren deckeln",
      "text": "Zugang zu Bargeld sichern, Geb\u00fchren deckeln",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/307",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 273.4610004486184,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            377
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Zentralverband fordert gemeinsam mit der Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!', dass der Zugang zu Bargeld sicher  gestellt und das Einzahlen m\u00f6glich bleiben - in ngemessener Entfernung, sowohl f\u00fcr die Menschen a als auch f\u00fcr Betriebe. Die Geb\u00fchren f\u00fcr den Umgang mit Bargeld sollten per Gesetz gedeckelt werden. F\u00fcr Betriebe w\u00e4ren maximal 0,05 % der jeweiligen Geldsumme angemessen.",
      "text": "Der Zentralverband fordert gemeinsam mit der Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!', dass der Zugang zu Bargeld sicher  gestellt und das Einzahlen m\u00f6glich bleiben - in ngemessener Entfernung, sowohl f\u00fcr die Menschen a als auch f\u00fcr Betriebe. Die Geb\u00fchren f\u00fcr den Umgang mit Bargeld sollten per Gesetz gedeckelt werden. F\u00fcr Betriebe w\u00e4ren maximal 0,05 % der jeweiligen Geldsumme angemessen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/308",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "29",
      "text": "29"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/309",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/40"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 784.8100136552758,
            "r": 94.73300015541145,
            "b": 737.8720128385796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "04",
      "text": "04"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/310",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 729.5640126940249,
            "r": 447.3870007339476,
            "b": 710.5100123624956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "ARBEIT DER WERBEGEMEINSCHAFT",
      "text": "ARBEIT DER WERBEGEMEINSCHAFT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/311",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 695.5600121023734,
            "r": 520.8780008545111,
            "b": 660.8990114992906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            260
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Jahr zwei von Corona best\u00e4tigte sich: Die professionelle Kommunikation des Zentralverbandes ist essenziell, um Handwerksbetrieben Sicherheit zu geben und bei Verbrauchern Vertrauen zu st\u00e4rken. Zudem schafft sie Aufmerksamkeit auf h\u00f6chster politischer Ebene.",
      "text": "Im Jahr zwei von Corona best\u00e4tigte sich: Die professionelle Kommunikation des Zentralverbandes ist essenziell, um Handwerksbetrieben Sicherheit zu geben und bei Verbrauchern Vertrauen zu st\u00e4rken. Zudem schafft sie Aufmerksamkeit auf h\u00f6chster politischer Ebene."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/312",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 643.5600111976012,
            "r": 528.0570008662884,
            "b": 582.899010142132,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            456
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum pointierte der Zentralverband seine Forderungen und erzeugte \u00f6ffentlichen Druck, um den   Belangen des B\u00e4ckerhandwerks Gewicht zu verleihen. Gegen\u00fcber Verbrauchern st\u00e4rkte zudem die neue   Dachmarke 'IN-B\u00e4cker' die Betriebe bundesweit: Sie bewegt Kunden dazu, Backwaren in der   Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen. So erschlie\u00dft die Werbegemeinschaft den Innungsb\u00e4ckereien neue Zielgruppen, erh\u00f6ht Ums\u00e4tze und st\u00e4rkt ihre Position im Wettbewerb.",
      "text": "Im Berichtszeitraum pointierte der Zentralverband seine Forderungen und erzeugte \u00f6ffentlichen Druck, um den   Belangen des B\u00e4ckerhandwerks Gewicht zu verleihen. Gegen\u00fcber Verbrauchern st\u00e4rkte zudem die neue   Dachmarke 'IN-B\u00e4cker' die Betriebe bundesweit: Sie bewegt Kunden dazu, Backwaren in der   Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen. So erschlie\u00dft die Werbegemeinschaft den Innungsb\u00e4ckereien neue Zielgruppen, erh\u00f6ht Ums\u00e4tze und st\u00e4rkt ihre Position im Wettbewerb."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/313",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 553.2270096258551,
            "r": 420.49300068982745,
            "b": 543.7000094600904,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            55
          ]
        }
      ],
      "orig": "4.1 B\u00c4CKMAN EROBERT KINDERHERZEN, DIGITAL UND INNOVATIV",
      "text": "4.1 B\u00c4CKMAN EROBERT KINDERHERZEN, DIGITAL UND INNOVATIV",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/314",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 533.7880008756903,
            "b": 453.0300078824806,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            627
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Superheld des B\u00e4ckerhandwerks zeigte in der Krise seine Superkr\u00e4fte: B\u00e4ckman, das Maskottchen der Innungsb\u00e4cker, brachte auch im Berichtszeitraum Kindergarten- und Grundschulkindern spielerisch n\u00e4her, worauf es beim usgewogenen Fr\u00fchst\u00fcck mit Brot und Br\u00f6tchen ankommt. \u00dcblicherweise tourt B\u00e4ckman daf\u00fcr im Backbus durch a ganz Deutschland - w\u00e4re da nicht die Pandemie, die den Bus seit mehr als einem Jahr in die Garage zwingt. Deswegen mussten im Berichtszeitraum mit Ausnahme von zweien im September alle Tourstopps ausfallen. Aber B\u00e4ckman w\u00e4re nicht B\u00e4ckman, f\u00e4nde er nicht auch f\u00fcr die Pandemie eine Superhelden-L\u00f6sung.",
      "text": "Der Superheld des B\u00e4ckerhandwerks zeigte in der Krise seine Superkr\u00e4fte: B\u00e4ckman, das Maskottchen der Innungsb\u00e4cker, brachte auch im Berichtszeitraum Kindergarten- und Grundschulkindern spielerisch n\u00e4her, worauf es beim usgewogenen Fr\u00fchst\u00fcck mit Brot und Br\u00f6tchen ankommt. \u00dcblicherweise tourt B\u00e4ckman daf\u00fcr im Backbus durch a ganz Deutschland - w\u00e4re da nicht die Pandemie, die den Bus seit mehr als einem Jahr in die Garage zwingt. Deswegen mussten im Berichtszeitraum mit Ausnahme von zweien im September alle Tourstopps ausfallen. Aber B\u00e4ckman w\u00e4re nicht B\u00e4ckman, f\u00e4nde er nicht auch f\u00fcr die Pandemie eine Superhelden-L\u00f6sung."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/315",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/41"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 361.6666666666667,
            "t": 127.22334798177076,
            "r": 382.3333333333333,
            "b": 122.55668131510424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            7
          ]
        }
      ],
      "orig": "Karcton",
      "text": "Karcton"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/316",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/41"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 171.14642080044734,
            "t": 97.5323862756411,
            "r": 209.5202458662193,
            "b": 95.58097635456738,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            5
          ]
        }
      ],
      "orig": "GUTES",
      "text": "GUTES"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/317",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "30",
      "text": "30"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/318",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 448.5600078047051,
            "r": 538.0380008826625,
            "b": 362.0300062991291,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            743
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um Kinder zu informieren und gleichzeitig zu sch\u00fctzen, verlagerte er sein Informationsangebot konsequent ins Internet und baute es dort kontinuierlich aus. Auf www.baeckman.de erfuhren Eltern, Kinder und Lehrkr\u00e4fte Wissenswertes \u00fcbers Backen, \u00fcbers Fr\u00fchst\u00fcck und \u00fcber Brot und fanden Ideen f\u00fcr Rezepte. Mit Erfolg: Das Interesse im Berichtszeitraum war erneut au\u00dfergew\u00f6hnlich hoch. Im Fr\u00fchjahr, insbesondere rund um den Tag des Deutschen Brotes am 21. April, verweilten die G\u00e4ste rund 60 % l\u00e4nger in der digitalen B\u00e4ckman-Welt, als sie es im Jahresdurchschnitt tun. Besonders lehrreich: W\u00e4hrend des Lockdowns interessierten sich auff\u00e4llig viele p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte f\u00fcr B\u00e4ckmans Infos. \u00c4u\u00dferst beliebt waren die p\u00e4dagogischen Arbeitsmappen.",
      "text": "Um Kinder zu informieren und gleichzeitig zu sch\u00fctzen, verlagerte er sein Informationsangebot konsequent ins Internet und baute es dort kontinuierlich aus. Auf www.baeckman.de erfuhren Eltern, Kinder und Lehrkr\u00e4fte Wissenswertes \u00fcbers Backen, \u00fcbers Fr\u00fchst\u00fcck und \u00fcber Brot und fanden Ideen f\u00fcr Rezepte. Mit Erfolg: Das Interesse im Berichtszeitraum war erneut au\u00dfergew\u00f6hnlich hoch. Im Fr\u00fchjahr, insbesondere rund um den Tag des Deutschen Brotes am 21. April, verweilten die G\u00e4ste rund 60 % l\u00e4nger in der digitalen B\u00e4ckman-Welt, als sie es im Jahresdurchschnitt tun. Besonders lehrreich: W\u00e4hrend des Lockdowns interessierten sich auff\u00e4llig viele p\u00e4dagogische Fachkr\u00e4fte f\u00fcr B\u00e4ckmans Infos. \u00c4u\u00dferst beliebt waren die p\u00e4dagogischen Arbeitsmappen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/319",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 368.21300060406105,
            "b": 335.89900584446366,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            64
          ]
        }
      ],
      "orig": "Innovation im Jahr zwei der Pandemie: Kooperation mit Kita-to-Go",
      "text": "Innovation im Jahr zwei der Pandemie: Kooperation mit Kita-to-Go",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/320",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 540.9580008874527,
            "b": 193.03000335861918,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1086
          ]
        }
      ],
      "orig": "Doch damit gab sich B\u00e4ckman nicht zufrieden. Zus\u00e4tzlich zum Erfolg des Internetauftritts startete die Werbegemeinschaft eine Kooperation mit dem Start-up Kita-to-Go. Das junge Unternehmen unterst\u00fctzt Eltern in der Pandemie mit Ideen und Tipps, um Kinder auch in der Kita-freien Zeit zu f\u00f6rdern. Ein Angebot, wie gebacken f\u00fcr B\u00e4ckman. So entstand das Sonderheft 'B\u00e4ckerei'. Es enth\u00e4lt einen Wochenplan mit sieben Spiel-, Bastel- und Lernideen rund ums B\u00e4ckerhandwerk, darunter Ausmalbilder zur Entstehung des Brotes, eine Anleitung f\u00fcr Brot-Yoga und Tipps f\u00fcr selbstgebackene Salzteig-Brezeln. Das Sonderheft wurde Familien exklusiv und kostenfrei zur Verf\u00fcgung gestellt. B\u00e4ckman ver\u00f6ffentlichte das Sonderheft p\u00fcnktlich zum Tag des Deutschen Brotes, sodass Kinder und Eltern den Ehrentag des deutschen B\u00e4ckerhandwerks gleich mitfeiern konnten. Beworben wurde die Kooperation \u00fcber die sozialen Medien, durch die gezielte Ansprache der Presse und auf den Internetseiten der Werbegemeinschaft. Dar\u00fcber hinaus erreichte der Newsletter des Kooperationspartners Kita-to-Go rund 50.000 Eltern.",
      "text": "Doch damit gab sich B\u00e4ckman nicht zufrieden. Zus\u00e4tzlich zum Erfolg des Internetauftritts startete die Werbegemeinschaft eine Kooperation mit dem Start-up Kita-to-Go. Das junge Unternehmen unterst\u00fctzt Eltern in der Pandemie mit Ideen und Tipps, um Kinder auch in der Kita-freien Zeit zu f\u00f6rdern. Ein Angebot, wie gebacken f\u00fcr B\u00e4ckman. So entstand das Sonderheft 'B\u00e4ckerei'. Es enth\u00e4lt einen Wochenplan mit sieben Spiel-, Bastel- und Lernideen rund ums B\u00e4ckerhandwerk, darunter Ausmalbilder zur Entstehung des Brotes, eine Anleitung f\u00fcr Brot-Yoga und Tipps f\u00fcr selbstgebackene Salzteig-Brezeln. Das Sonderheft wurde Familien exklusiv und kostenfrei zur Verf\u00fcgung gestellt. B\u00e4ckman ver\u00f6ffentlichte das Sonderheft p\u00fcnktlich zum Tag des Deutschen Brotes, sodass Kinder und Eltern den Ehrentag des deutschen B\u00e4ckerhandwerks gleich mitfeiern konnten. Beworben wurde die Kooperation \u00fcber die sozialen Medien, durch die gezielte Ansprache der Presse und auf den Internetseiten der Werbegemeinschaft. Dar\u00fcber hinaus erreichte der Newsletter des Kooperationspartners Kita-to-Go rund 50.000 Eltern."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/321",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 396.18700064995295,
            "b": 166.89900290395371,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "Backbus bald wieder auf Tour: Jetzt anfragen und B\u00e4ckman live erleben",
      "text": "Backbus bald wieder auf Tour: Jetzt anfragen und B\u00e4ckman live erleben",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/322",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 538.5830008835565,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            736
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nicht mal B\u00e4ckman wei\u00df genau, wie lange die Pandemie noch dauert. Aber je heller das Licht am Ende der Lockdowns wird, desto absehbarer wird auch der Neustart der Backbus-Tour durch Deutschland. Daher sind alle Innungsb\u00e4cker aufgerufen, sich schon jetzt mit dem Aktionsb\u00fcro der Werbegemeinschaft in Verbindung zu setzen, um B\u00e4ckman und den Backbus so bald wie m\u00f6glich wieder live zu erleben. Zudem stellt das Aktionsb\u00fcro bereits jetzt s\u00e4mtliche Materialien und Unterlagen der B\u00e4ckman-Kampagne bereit. Sie reichen vom Erkl\u00e4rvideo \u00fcber B\u00e4ckman-Maskottchen bis zu individualisierbaren Flyern. Sobald die B\u00e4ckman-Stopps wieder stattfinden, profitieren auch Backbetriebe, denn die Aktionen sind ein Dauerbrenner in Regional- und Lokalmedien.",
      "text": "Nicht mal B\u00e4ckman wei\u00df genau, wie lange die Pandemie noch dauert. Aber je heller das Licht am Ende der Lockdowns wird, desto absehbarer wird auch der Neustart der Backbus-Tour durch Deutschland. Daher sind alle Innungsb\u00e4cker aufgerufen, sich schon jetzt mit dem Aktionsb\u00fcro der Werbegemeinschaft in Verbindung zu setzen, um B\u00e4ckman und den Backbus so bald wie m\u00f6glich wieder live zu erleben. Zudem stellt das Aktionsb\u00fcro bereits jetzt s\u00e4mtliche Materialien und Unterlagen der B\u00e4ckman-Kampagne bereit. Sie reichen vom Erkl\u00e4rvideo \u00fcber B\u00e4ckman-Maskottchen bis zu individualisierbaren Flyern. Sobald die B\u00e4ckman-Stopps wieder stattfinden, profitieren auch Backbetriebe, denn die Aktionen sind ein Dauerbrenner in Regional- und Lokalmedien."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/323",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "31",
      "text": "31"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/324",
      "parent": {
        "$ref": "#/pictures/45"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 207.81275412703798,
            "t": 575.8068846167346,
            "r": 246.187245872962,
            "b": 573.9731446801404,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00c4CKERHANDWERK",
      "text": "B\u00c4CKERHANDWERK"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/325",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 449.22700781631045,
            "r": 528.2230008665606,
            "b": 439.70000765054573,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "4.2 KAMPAGNE 'BACK DIR DEINE ZUKUNFT' POINTIERT CHANCEN BEIM NACHWUCHS",
      "text": "4.2 KAMPAGNE 'BACK DIR DEINE ZUKUNFT' POINTIERT CHANCEN BEIM NACHWUCHS",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/326",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 422.5600073523189,
            "r": 524.2090008599756,
            "b": 388.03000675151526,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            326
          ]
        }
      ],
      "orig": "Keine Nachwuchsinitiative eines deutschen Branchenverbandes erreicht so viele potenzielle Auszubildende wie die der Innungsb\u00e4cker. Jeden Monat kommt die Kampagne 'Back dir deine Zukunft' \u00fcber ihr Internetportal mit mehr als 20.000 Personen in Kontakt. Zudem z\u00e4hlte sie Ende Juni 2021 allein auf Facebook mehr als 190.000 Fans.",
      "text": "Keine Nachwuchsinitiative eines deutschen Branchenverbandes erreicht so viele potenzielle Auszubildende wie die der Innungsb\u00e4cker. Jeden Monat kommt die Kampagne 'Back dir deine Zukunft' \u00fcber ihr Internetportal mit mehr als 20.000 Personen in Kontakt. Zudem z\u00e4hlte sie Ende Juni 2021 allein auf Facebook mehr als 190.000 Fans."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/327",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 370.56000644754664,
            "r": 399.81000065589654,
            "b": 361.8990062968498,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "'Backfluencer' auf Instagram geben authentische Einblicke in den Beruf",
      "text": "'Backfluencer' auf Instagram geben authentische Einblicke in den Beruf",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/328",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 540.3080008863865,
            "b": 258.0300044895846,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            735
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Herz von 'Back dir deine Zukunft' schl\u00e4gt in den sozialen Medien - insbesondere auf Facebook und Instagram. Im Berichtszeitraum hat sich das Instagram-Profil von 'Back dir deine Zukunft' weiter in Richtung eines strategischen Influencer-Portals f\u00fcr den B\u00e4ckernachwuchs entwickelt. Die passend f\u00fcr unser Gewerk genannten 'Backfluencer' Alina und Julien geben dort regelm\u00e4\u00dfig Einblicke in ihren spannenden Berufsalltag und machen so Lust auf das B\u00e4ckerhandwerk. Sie teilen Insta-Stories mal aus der Backstube, mal von unterwegs, aber immer authentisch mitten aus dem bunten Leben im B\u00e4ckerhandwerk. Um diesen Erfolg auszubauen, spricht die Werbegemeinschaft weitere Protagonisten als Backfluencer an. Hier geht's zum Instagram-Kanal.",
      "text": "Das Herz von 'Back dir deine Zukunft' schl\u00e4gt in den sozialen Medien - insbesondere auf Facebook und Instagram. Im Berichtszeitraum hat sich das Instagram-Profil von 'Back dir deine Zukunft' weiter in Richtung eines strategischen Influencer-Portals f\u00fcr den B\u00e4ckernachwuchs entwickelt. Die passend f\u00fcr unser Gewerk genannten 'Backfluencer' Alina und Julien geben dort regelm\u00e4\u00dfig Einblicke in ihren spannenden Berufsalltag und machen so Lust auf das B\u00e4ckerhandwerk. Sie teilen Insta-Stories mal aus der Backstube, mal von unterwegs, aber immer authentisch mitten aus dem bunten Leben im B\u00e4ckerhandwerk. Um diesen Erfolg auszubauen, spricht die Werbegemeinschaft weitere Protagonisten als Backfluencer an. Hier geht's zum Instagram-Kanal."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/329",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 240.56000418561587,
            "r": 350.8310005755455,
            "b": 231.89900403491902,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            61
          ]
        }
      ],
      "orig": "Internetportal b\u00fcndelt Infos f\u00fcr Auszubildende und Lehrkr\u00e4fte",
      "text": "Internetportal b\u00fcndelt Infos f\u00fcr Auszubildende und Lehrkr\u00e4fte",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/330",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 538.7550008838388,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1310
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die sozialen Medien erg\u00e4nzen das zentrale Internetportal von 'Back dir deine Zukunft' unter www.bddz.de . Dort findet der potenzielle B\u00e4ckernachwuchs alles, was er braucht, um den Duft der Backberufe zu schnuppern und sich genauer mit einer Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk auseinanderzusetzen. Mit Best-Practice-Beispielen und Tipps f\u00fcr Auszubilden  de macht das Internetportal den Ein- und Aufstieg im B\u00e4ckerhandwerk schmackhaft - neben Deutsch auch in anderen Sprachen und mit gezielten Informationen f\u00fcr Quereinsteiger. Neben Jugendlichen aus Deutschland spricht der Auftritt europaweit junge Menschen an und richtet sich auch gezielt an Migranten. Ein 'virtueller Tag in der B\u00e4ckerei'   vermittelt w\u00e4hrend der Berufsorientierung wichtige erste Eindr\u00fccke und findige Backprofis beschreiben in Portr\u00e4ts, wie   vielversprechend eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk sein kann. Beliebte Dauerbrenner von 'Back dir deine Zukunft' sind au\u00dferdem Infobrosch\u00fcren, Messeausstattung und Give-aways. Als eine der erfolgreichsten Seiten von 'Back dir deine Zukunft' erwies sich im Berichtszeitraum erneut die Stellenb\u00f6rse des B\u00e4ckerhandwerks. Darin ver\u00f6ffentlichen Betriebe kostenlos Ausbildungsplatzangebote und profitieren von der Schnittstelle zum Bewerberpool der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Interesse? Dann bitte hier entlang.",
      "text": "Die sozialen Medien erg\u00e4nzen das zentrale Internetportal von 'Back dir deine Zukunft' unter www.bddz.de . Dort findet der potenzielle B\u00e4ckernachwuchs alles, was er braucht, um den Duft der Backberufe zu schnuppern und sich genauer mit einer Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk auseinanderzusetzen. Mit Best-Practice-Beispielen und Tipps f\u00fcr Auszubilden  de macht das Internetportal den Ein- und Aufstieg im B\u00e4ckerhandwerk schmackhaft - neben Deutsch auch in anderen Sprachen und mit gezielten Informationen f\u00fcr Quereinsteiger. Neben Jugendlichen aus Deutschland spricht der Auftritt europaweit junge Menschen an und richtet sich auch gezielt an Migranten. Ein 'virtueller Tag in der B\u00e4ckerei'   vermittelt w\u00e4hrend der Berufsorientierung wichtige erste Eindr\u00fccke und findige Backprofis beschreiben in Portr\u00e4ts, wie   vielversprechend eine Zukunft im B\u00e4ckerhandwerk sein kann. Beliebte Dauerbrenner von 'Back dir deine Zukunft' sind au\u00dferdem Infobrosch\u00fcren, Messeausstattung und Give-aways. Als eine der erfolgreichsten Seiten von 'Back dir deine Zukunft' erwies sich im Berichtszeitraum erneut die Stellenb\u00f6rse des B\u00e4ckerhandwerks. Darin ver\u00f6ffentlichen Betriebe kostenlos Ausbildungsplatzangebote und profitieren von der Schnittstelle zum Bewerberpool der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit. Interesse? Dann bitte hier entlang."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/331",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "32",
      "text": "32"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/332",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 438.17000071882694,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            76
          ]
        }
      ],
      "orig": "Berichtsheft-App macht Ausbildung digitaler - und wurde prompt ausgezeichnet",
      "text": "Berichtsheft-App macht Ausbildung digitaler - und wurde prompt ausgezeichnet",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/333",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 522.6970008574953,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            866
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch beim digitalen Lernen ist 'Back dir deine Zukunft' mittlerweile ein Vorreiter. Ende 2020, rechtzeitig zum Ausbildungsbeginn, brachten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft eine 'Berichtsheft-App' heraus. Mit ihr k\u00f6nnen Lehrlinge und Ausbilder einfach Leistungsnachweise pr\u00fcfen, den Lernfortschritt gut im Blick behalten und sich miteinander vernetzen. Zudem informiert die App \u00fcber Ausbildungsthemen und hilft dabei, dass sich der Nachwuchs des B\u00e4ckerhandwerks immer st\u00e4rker als Community versteht. Im Berichtszeitraum nutzten bereits fast 600   Auszubildende und mehr als 400 Ausbilder die 'Berichtsheft-App' aktiv. Sie steht unter app.bddz.de kostenlos zur Verf\u00fcgung. Besonders erfreulich: Kaum online, wurde die 'Berichtsheft-App' Ende 2020 mit dem ComeniusEduMedia-Siegel als 'herausragendes und vorbildliches digitales Bildungsmedium' ausgezeichnet.",
      "text": "Auch beim digitalen Lernen ist 'Back dir deine Zukunft' mittlerweile ein Vorreiter. Ende 2020, rechtzeitig zum Ausbildungsbeginn, brachten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft eine 'Berichtsheft-App' heraus. Mit ihr k\u00f6nnen Lehrlinge und Ausbilder einfach Leistungsnachweise pr\u00fcfen, den Lernfortschritt gut im Blick behalten und sich miteinander vernetzen. Zudem informiert die App \u00fcber Ausbildungsthemen und hilft dabei, dass sich der Nachwuchs des B\u00e4ckerhandwerks immer st\u00e4rker als Community versteht. Im Berichtszeitraum nutzten bereits fast 600   Auszubildende und mehr als 400 Ausbilder die 'Berichtsheft-App' aktiv. Sie steht unter app.bddz.de kostenlos zur Verf\u00fcgung. Besonders erfreulich: Kaum online, wurde die 'Berichtsheft-App' Ende 2020 mit dem ComeniusEduMedia-Siegel als 'herausragendes und vorbildliches digitales Bildungsmedium' ausgezeichnet."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/334",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 357.9930005872949,
            "b": 621.8990108207113,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            58
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ausbildungsoffensive verst\u00e4rkt die Kampagne w\u00e4hrend Corona",
      "text": "Ausbildungsoffensive verst\u00e4rkt die Kampagne w\u00e4hrend Corona",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/335",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 538.718000883778,
            "b": 453.15700788469036,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1259
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Pandemie sorgte im Berichtszeitraum f\u00fcr Unsicherheiten bei Sch\u00fclern, Bewerbern, Eltern und Lehrkr\u00e4ften. Kein Wunder, denn Betriebspraktika fehlten und Ausbildungsmessen wurden abgesagt. Vor diesem Hintergrund verl\u00e4ngerten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft ihre Ausbildungsoffensive, die sie schon im ersten Jahr der Pandemie gestartet hatten. Sie verkn\u00fcpften die Offensive fest mit der Kampagne 'Back dir deine Zukunft'. Die Botschaft ist klar: Das B\u00e4ckerhandwerk bildet auch in der Krise aus und Bewerbungen sind willkommen. Im Rahmen der Ausbildungsoffensive wurden unter anderem Werbemotive und Plakate gezielt f\u00fcr Betriebe entwickelt. Auch andere Printmedien f\u00fcr die Nachwuchsgewinnung konnten individualisiert werden, darunter etwa Flyer zu Ausbildungsberufen, AuszubildendenWillkommenspakete, Checklisten sowie Leitf\u00e4den f\u00fcr die Ausbildung, f\u00fcr Migranten und Quereinsteiger. Dar\u00fcber hinaus unterst\u00fctzten passgenaue PR-Ma\u00dfnahmen, etwa im Radio, Betriebe bei der Nachwuchssuche. Au\u00dferdem stellte die Werbegemeinschaft Ausbildungsbetrieben so genannte GIFs zur Verf\u00fcgung, also kurze Animationen, die heutzutage aus Whatsapp, Facebook und Twitter nicht mehr wegzudenken sind. Alle Ma\u00dfnahmen der Ausbildungsoffensive sind hier zusammengefasst.",
      "text": "Die Pandemie sorgte im Berichtszeitraum f\u00fcr Unsicherheiten bei Sch\u00fclern, Bewerbern, Eltern und Lehrkr\u00e4ften. Kein Wunder, denn Betriebspraktika fehlten und Ausbildungsmessen wurden abgesagt. Vor diesem Hintergrund verl\u00e4ngerten der Zentralverband und die Werbegemeinschaft ihre Ausbildungsoffensive, die sie schon im ersten Jahr der Pandemie gestartet hatten. Sie verkn\u00fcpften die Offensive fest mit der Kampagne 'Back dir deine Zukunft'. Die Botschaft ist klar: Das B\u00e4ckerhandwerk bildet auch in der Krise aus und Bewerbungen sind willkommen. Im Rahmen der Ausbildungsoffensive wurden unter anderem Werbemotive und Plakate gezielt f\u00fcr Betriebe entwickelt. Auch andere Printmedien f\u00fcr die Nachwuchsgewinnung konnten individualisiert werden, darunter etwa Flyer zu Ausbildungsberufen, AuszubildendenWillkommenspakete, Checklisten sowie Leitf\u00e4den f\u00fcr die Ausbildung, f\u00fcr Migranten und Quereinsteiger. Dar\u00fcber hinaus unterst\u00fctzten passgenaue PR-Ma\u00dfnahmen, etwa im Radio, Betriebe bei der Nachwuchssuche. Au\u00dferdem stellte die Werbegemeinschaft Ausbildungsbetrieben so genannte GIFs zur Verf\u00fcgung, also kurze Animationen, die heutzutage aus Whatsapp, Facebook und Twitter nicht mehr wegzudenken sind. Alle Ma\u00dfnahmen der Ausbildungsoffensive sind hier zusammengefasst."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/336",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 189.227003292449,
            "r": 486.0700007974079,
            "b": 179.70000312668424,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            62
          ]
        }
      ],
      "orig": "4.3 DACHMARKE 'IN-B\u00c4CKER' ST\u00c4RKT HANDWERKSB\u00c4CKER IM WETTBEWERB",
      "text": "4.3 DACHMARKE 'IN-B\u00c4CKER' ST\u00c4RKT HANDWERKSB\u00c4CKER IM WETTBEWERB",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/337",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 162.5600028284574,
            "r": 539.3090008847475,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            809
          ]
        }
      ],
      "orig": "Seit 2020 profitieren die Handwerksb\u00e4ckereien in Deutschland von der bundesweiten Dachmarke 'IN-B\u00e4cker'. Sie grenzt die Handwerksb\u00e4ckereien einfach erkennbar und zugleich sympathisch vom Wettbewerb ab und steht seit Oktober 2020 im Zentrum einer deutschlandweiten Imagekampagne. Die Kampagne bewegt Kunden dazu, ihre Backwaren in der Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen. So erschlie\u00dft sie den Innungsb\u00e4ckereien neue Zielgruppen, erh\u00f6ht den Umsatz und st\u00e4rkt zus\u00e4tzlich ihre Position im Wettbewerb, etwa mit dem Lebensmitteleinzelhandel. Im Rahmen der Imagekampagne hat die Werbegemeinschaft eine Reihe von Unterkampagnen miteinander verzahnt, die letztlich alle die Marke 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rken. Dazu z\u00e4hlte die Schaltung von Anzeigen genauso wie die neu kreierte Social-Media-Kampagne '#brotmomente'. Hier eine \u00dcbersicht.",
      "text": "Seit 2020 profitieren die Handwerksb\u00e4ckereien in Deutschland von der bundesweiten Dachmarke 'IN-B\u00e4cker'. Sie grenzt die Handwerksb\u00e4ckereien einfach erkennbar und zugleich sympathisch vom Wettbewerb ab und steht seit Oktober 2020 im Zentrum einer deutschlandweiten Imagekampagne. Die Kampagne bewegt Kunden dazu, ihre Backwaren in der Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen. So erschlie\u00dft sie den Innungsb\u00e4ckereien neue Zielgruppen, erh\u00f6ht den Umsatz und st\u00e4rkt zus\u00e4tzlich ihre Position im Wettbewerb, etwa mit dem Lebensmitteleinzelhandel. Im Rahmen der Imagekampagne hat die Werbegemeinschaft eine Reihe von Unterkampagnen miteinander verzahnt, die letztlich alle die Marke 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rken. Dazu z\u00e4hlte die Schaltung von Anzeigen genauso wie die neu kreierte Social-Media-Kampagne '#brotmomente'. Hier eine \u00dcbersicht."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/338",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "33",
      "text": "33"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/339",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 267.30700043852266,
            "b": 751.8990130826421,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "Online-Anzeigenkampagne animiert im Netz und bringt Kunden in Filialen",
      "text": "Online-Anzeigenkampagne animiert im Netz und bringt Kunden in Filialen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/340",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 734.5600127809527,
            "r": 327.26000053687676,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            555
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gezielte Werbeanzeigen machten ab Herbst 2020 in sozialen Medien neugierig aufs B\u00e4ckerhandwerk und brachten vielerorts Kunden in die B\u00e4ckereien. Die Schaltungen liefen im Berichtszeitraum insgesamt zwei Runden, so genannten 'Flights', auf acebook, Instagram, YouTube und Google. Jeder Flight hatte F dabei einen anderen inhaltlichen Schwerpunkt. Der erste konzentrierte sich auf die Marke 'IN-B\u00e4cker'. Der zweite folgte im Fr\u00fchjahr 2021, drehte sich vornehmlich um den Tag des Deutschen Brotes und setzte die #brotmomente in Szene (siehe unten). Insgesamt",
      "text": "Gezielte Werbeanzeigen machten ab Herbst 2020 in sozialen Medien neugierig aufs B\u00e4ckerhandwerk und brachten vielerorts Kunden in die B\u00e4ckereien. Die Schaltungen liefen im Berichtszeitraum insgesamt zwei Runden, so genannten 'Flights', auf acebook, Instagram, YouTube und Google. Jeder Flight hatte F dabei einen anderen inhaltlichen Schwerpunkt. Der erste konzentrierte sich auf die Marke 'IN-B\u00e4cker'. Der zweite folgte im Fr\u00fchjahr 2021, drehte sich vornehmlich um den Tag des Deutschen Brotes und setzte die #brotmomente in Szene (siehe unten). Insgesamt"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/341",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 537.1190008811548,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            488
          ]
        }
      ],
      "orig": "wurden die Online-Anzeigen den Verbrauchern im Berichtszeitraum rund 37 Mio. Mal angezeigt und etwa 220.000 Mal angeklickt. Im Zuge dessen wurde auch der B\u00e4ckerfinder, der Kunden sprichw\u00f6rtlich aus dem Netz zum IN-B\u00e4cker in der N\u00e4he f\u00fchrt, fast 19.000 Mal aufgerufen. Alle B\u00e4ckereibetriebe konnten sich an der Werbung in den sozialen Medien beteiligen und Absatzchancen f\u00fcr den eigenen Betrieb zus\u00e4tzlich erh\u00f6hen. Wie, das erkl\u00e4rte die Werbegemeinschaft in ihren anschaulichen Kurzfilmen.",
      "text": "wurden die Online-Anzeigen den Verbrauchern im Berichtszeitraum rund 37 Mio. Mal angezeigt und etwa 220.000 Mal angeklickt. Im Zuge dessen wurde auch der B\u00e4ckerfinder, der Kunden sprichw\u00f6rtlich aus dem Netz zum IN-B\u00e4cker in der N\u00e4he f\u00fchrt, fast 19.000 Mal aufgerufen. Alle B\u00e4ckereibetriebe konnten sich an der Werbung in den sozialen Medien beteiligen und Absatzchancen f\u00fcr den eigenen Betrieb zus\u00e4tzlich erh\u00f6hen. Wie, das erkl\u00e4rte die Werbegemeinschaft in ihren anschaulichen Kurzfilmen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/342",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 539.5600093880565,
            "r": 418.3070006862413,
            "b": 530.8990092373598,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "#brotmomente schaffen emotionale Identifikation mit dem B\u00e4ckerhandwerk",
      "text": "#brotmomente schaffen emotionale Identifikation mit dem B\u00e4ckerhandwerk",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/343",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 539.6430008852955,
            "b": 375.0300065253222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1161
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zudem entwickelte die Werbegemeinschaft mit den #brotmomenten ein kommunikatives Format, das die Marke 'INB\u00e4cker' ebenfalls forciert. Es transportiert die Markenbotschaften gezielt emotional und schafft eine Identifikation mit dem B\u00e4ckerhandwerk. #brotmomente verbinden den Genuss von Handwerksbackwaren mit pers\u00f6nlichen   Erinnerungen, die zum Lachen, Nachdenken, Sinnieren oder Schwelgen anregen. Gro\u00dfen Zuspruch erfuhren die #brotmomente in den sozialen Medien: Kunden, Multiplikatoren wie Prominente und Politiker sowie Besch\u00e4ftigte im B\u00e4ckerhandwerk teilten ihre pers\u00f6nlichen Genussmomente und Anekdoten als Beitr\u00e4ge mit dem entsprechenden Hashtag in digitalen Formaten - etwa als Filme, Videos, Postings, Texte oder Bilder. Aus Marketingsicht ein cleverer Schachzug! Denn damit bescherten die #brotmomente der Imagekampagne des B\u00e4ckerhandwerks sogenannten 'User Generated Content', also hochwertige, selbst erstelle Inhalte. Das ist Gold f\u00fcr die professionelle Kommunikation. Die pers\u00f6nliche Auseinandersetzung mit #brotmomenten st\u00e4rkt letztlich die positive Bindung ans B\u00e4ckerhandwerk und f\u00fchrt dazu, dass aus Internetnutzern Kunden der IN-B\u00e4cker werden.",
      "text": "Zudem entwickelte die Werbegemeinschaft mit den #brotmomenten ein kommunikatives Format, das die Marke 'INB\u00e4cker' ebenfalls forciert. Es transportiert die Markenbotschaften gezielt emotional und schafft eine Identifikation mit dem B\u00e4ckerhandwerk. #brotmomente verbinden den Genuss von Handwerksbackwaren mit pers\u00f6nlichen   Erinnerungen, die zum Lachen, Nachdenken, Sinnieren oder Schwelgen anregen. Gro\u00dfen Zuspruch erfuhren die #brotmomente in den sozialen Medien: Kunden, Multiplikatoren wie Prominente und Politiker sowie Besch\u00e4ftigte im B\u00e4ckerhandwerk teilten ihre pers\u00f6nlichen Genussmomente und Anekdoten als Beitr\u00e4ge mit dem entsprechenden Hashtag in digitalen Formaten - etwa als Filme, Videos, Postings, Texte oder Bilder. Aus Marketingsicht ein cleverer Schachzug! Denn damit bescherten die #brotmomente der Imagekampagne des B\u00e4ckerhandwerks sogenannten 'User Generated Content', also hochwertige, selbst erstelle Inhalte. Das ist Gold f\u00fcr die professionelle Kommunikation. Die pers\u00f6nliche Auseinandersetzung mit #brotmomenten st\u00e4rkt letztlich die positive Bindung ans B\u00e4ckerhandwerk und f\u00fchrt dazu, dass aus Internetnutzern Kunden der IN-B\u00e4cker werden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/344",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 531.4380008718349,
            "b": 271.0300047157775,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            711
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Kampagne #brotmomente erreichte ihren H\u00f6hepunkt im April 2021, zum Tag des Deutschen Brotes. Aufgrund der Pandemie fand dieser ma\u00dfgeblich virtuell statt (siehe unten). Alle eingereichten #brotmomente wurden rund um den Tag des Deutschen Brotes auf www.innungsbaecker.de/brotmomente geb\u00fcndelt und auf einer so genannten 'Social Wall' gezeigt, also als spannende Bewegtbild-Collage auf Computer- oder Handy-Bildschirmen. Zudem wurden die emotionalsten #brotmomente zu einem Film zusammengeschnitten, der die fantastischen Szenen, Emotionen und Anekdoten rund um das B\u00e4ckerhandwerk betont. Mit Erfolg: Innerhalb von 24 Stunden nach Ver\u00f6ffentlichung wurde der Film allein auf Youtube rund 58.000 Mal aufgerufen.",
      "text": "Die Kampagne #brotmomente erreichte ihren H\u00f6hepunkt im April 2021, zum Tag des Deutschen Brotes. Aufgrund der Pandemie fand dieser ma\u00dfgeblich virtuell statt (siehe unten). Alle eingereichten #brotmomente wurden rund um den Tag des Deutschen Brotes auf www.innungsbaecker.de/brotmomente geb\u00fcndelt und auf einer so genannten 'Social Wall' gezeigt, also als spannende Bewegtbild-Collage auf Computer- oder Handy-Bildschirmen. Zudem wurden die emotionalsten #brotmomente zu einem Film zusammengeschnitten, der die fantastischen Szenen, Emotionen und Anekdoten rund um das B\u00e4ckerhandwerk betont. Mit Erfolg: Innerhalb von 24 Stunden nach Ver\u00f6ffentlichung wurde der Film allein auf Youtube rund 58.000 Mal aufgerufen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/345",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 345.88300056742816,
            "b": 244.89900426111217,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            60
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch virtuell erfolgreich: Der Tag des Deutschen Brotes 2021",
      "text": "Auch virtuell erfolgreich: Der Tag des Deutschen Brotes 2021",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/346",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 537.608000881957,
            "b": 154.03000268003996,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            618
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch der Tag des Deutschen Brotes zahlte auf die Marke 'IN-B\u00e4cker' ein und st\u00e4rkte sie somit. Am 21. April 2021 zelebrierte der Zentralverband den bundesweiten Ehrentag f\u00fcr die deutsche Brotkultur weitestgehend digital. Lediglich eine kleine Brotverteilaktion im deutschen Bundestag sowie die Brotkorb\u00fcbergabe im Bundeskanzleramt konnten live stattfinden. Aufgrund der Pandemie verlagerte die Werbegemeinschaft s\u00e4mtliche weiteren zentralen Ma\u00dfnahmen ins Internet. Sowohl auf www.innungsbaecker.de als auch in den sozialen Medien wurden sozusagen als Countdown bereits einen Monat zuvor t\u00e4glich Beitr\u00e4ge ver\u00f6ffentlicht.",
      "text": "Auch der Tag des Deutschen Brotes zahlte auf die Marke 'IN-B\u00e4cker' ein und st\u00e4rkte sie somit. Am 21. April 2021 zelebrierte der Zentralverband den bundesweiten Ehrentag f\u00fcr die deutsche Brotkultur weitestgehend digital. Lediglich eine kleine Brotverteilaktion im deutschen Bundestag sowie die Brotkorb\u00fcbergabe im Bundeskanzleramt konnten live stattfinden. Aufgrund der Pandemie verlagerte die Werbegemeinschaft s\u00e4mtliche weiteren zentralen Ma\u00dfnahmen ins Internet. Sowohl auf www.innungsbaecker.de als auch in den sozialen Medien wurden sozusagen als Countdown bereits einen Monat zuvor t\u00e4glich Beitr\u00e4ge ver\u00f6ffentlicht."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/347",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 529.8380008692101,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            672
          ]
        }
      ],
      "orig": "Erneut war der Tag des Deutschen Brotes ein willkommener Anlass f\u00fcr die mediale Berichterstattung. Die Werbegemeinschaft nutzte dies konsequent und half insbesondere Betrieben, die eigene B\u00e4ckerei mit minimalem Aufwand medial in Szene zu setzen und den Kundenkreis zu erweitern. Es wurden 365 bundesweite und regionale Beitr\u00e4ge der Presse zum Tag des Deutschen Brotes ver\u00f6ffentlicht und die Menschen so auf diesen Ehrentag der Innungsb\u00e4cker ufmerksam gemacht. Ein besonderer Erfolg f\u00fcr die Pressearbeit war ein Artikel auf der Titelseite der BILD-Zeitung. a Die von der   Werbegemeinschaft lancierte Radio-PR erreichte in ganz Deutschland rund 5,6 Millionen H\u00f6rer. Dar\u00fcber",
      "text": "Erneut war der Tag des Deutschen Brotes ein willkommener Anlass f\u00fcr die mediale Berichterstattung. Die Werbegemeinschaft nutzte dies konsequent und half insbesondere Betrieben, die eigene B\u00e4ckerei mit minimalem Aufwand medial in Szene zu setzen und den Kundenkreis zu erweitern. Es wurden 365 bundesweite und regionale Beitr\u00e4ge der Presse zum Tag des Deutschen Brotes ver\u00f6ffentlicht und die Menschen so auf diesen Ehrentag der Innungsb\u00e4cker ufmerksam gemacht. Ein besonderer Erfolg f\u00fcr die Pressearbeit war ein Artikel auf der Titelseite der BILD-Zeitung. a Die von der   Werbegemeinschaft lancierte Radio-PR erreichte in ganz Deutschland rund 5,6 Millionen H\u00f6rer. Dar\u00fcber"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/348",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "34",
      "text": "34"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/349",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 526.5690008638472,
            "b": 726.0300126325351,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            398
          ]
        }
      ],
      "orig": "hinaus verst\u00e4rkte die Werbegemeinschaft ihre Zusammenarbeit mit rund 20 Influencern in den sozialen Medien. Sie   erreichten \u00fcber ihre Kan\u00e4le mehr als 800.000 Menschen und machten unter anderem auf das Einsenden der #brotmomente   aufmerksam. In Kooperation mit dem Internetportal 'Kita-to-Go' wurden zudem knapp 50.000 Eltern angesprochen, die ihre Kinder w\u00e4hrend des Lockdowns zu Hause betreuten.",
      "text": "hinaus verst\u00e4rkte die Werbegemeinschaft ihre Zusammenarbeit mit rund 20 Influencern in den sozialen Medien. Sie   erreichten \u00fcber ihre Kan\u00e4le mehr als 800.000 Menschen und machten unter anderem auf das Einsenden der #brotmomente   aufmerksam. In Kooperation mit dem Internetportal 'Kita-to-Go' wurden zudem knapp 50.000 Eltern angesprochen, die ihre Kinder w\u00e4hrend des Lockdowns zu Hause betreuten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/350",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 525.1790008615669,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            293
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zur neuen Brotbotschafterin 2021 wurde Tatort-Kommissarin Almila Bagriacik ernannt. Nach Enie van de Meiklokjes setzt sich damit erstmals wieder eine Frau f\u00fcr das Kulturgut Brot ein, die gleichzeitig die Beliebtheit und die Leidenschaft f\u00fcrs Backen \u00fcber die Landesgrenzen hinweg repr\u00e4sentiert.",
      "text": "Zur neuen Brotbotschafterin 2021 wurde Tatort-Kommissarin Almila Bagriacik ernannt. Nach Enie van de Meiklokjes setzt sich damit erstmals wieder eine Frau f\u00fcr das Kulturgut Brot ein, die gleichzeitig die Beliebtheit und die Leidenschaft f\u00fcrs Backen \u00fcber die Landesgrenzen hinweg repr\u00e4sentiert."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/351",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 345.6510005670476,
            "b": 647.8990112730975,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "Millionen Aufrufe f\u00fcr www.innungsbaecker.de und Instagram",
      "text": "Millionen Aufrufe f\u00fcr www.innungsbaecker.de und Instagram",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/352",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 539.199000884567,
            "b": 544.0300094658322,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            718
          ]
        }
      ],
      "orig": "Insgesamt erzielte die Imagekampagne rund um die Marke 'IN-B\u00e4cker' im Berichtszeitraum allein auf Instagram fast vier Millionen Impressionen und knapp 150.000 Interaktionen. Rund 76.000 Fans folgen den 'IN-B\u00e4ckern' inzwischen auf Facebook. Das zentrale Internetportal www.innungsbaecker.de wurde rund 2,5 Mio. Mal aufgerufen. Es bietet redaktionell hochwertige Inhalte, weckt Interesse an Tradition, Werten und Kultur der Handwerksb\u00e4ckereien und macht mit Rezepten und Backtipps Lust aufs B\u00e4ckerhandwerk in Deutschland. B\u00e4ckereien k\u00f6nnen sich an der Imagekampagne beteiligen und viele Ma\u00dfnahmen auf ihren Betrieb personalisieren lassen. Dabei helfen das Aktionsb\u00fcro und der OnlineWerbemittelshop der Werbegemeinschaft.",
      "text": "Insgesamt erzielte die Imagekampagne rund um die Marke 'IN-B\u00e4cker' im Berichtszeitraum allein auf Instagram fast vier Millionen Impressionen und knapp 150.000 Interaktionen. Rund 76.000 Fans folgen den 'IN-B\u00e4ckern' inzwischen auf Facebook. Das zentrale Internetportal www.innungsbaecker.de wurde rund 2,5 Mio. Mal aufgerufen. Es bietet redaktionell hochwertige Inhalte, weckt Interesse an Tradition, Werten und Kultur der Handwerksb\u00e4ckereien und macht mit Rezepten und Backtipps Lust aufs B\u00e4ckerhandwerk in Deutschland. B\u00e4ckereien k\u00f6nnen sich an der Imagekampagne beteiligen und viele Ma\u00dfnahmen auf ihren Betrieb personalisieren lassen. Dabei helfen das Aktionsb\u00fcro und der OnlineWerbemittelshop der Werbegemeinschaft."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/353",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 409.58800067193755,
            "b": 517.8990090111666,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            67
          ]
        }
      ],
      "orig": "Professionelle Krisenkommunikation w\u00e4hrend der andauernden Pandemie",
      "text": "Professionelle Krisenkommunikation w\u00e4hrend der andauernden Pandemie",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/354",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 539.7790008855185,
            "b": 375.0300065253222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1040
          ]
        }
      ],
      "orig": "Da die Corona-Lockdowns auch im Berichtszeitraum andauerten, blieb die Unsicherheit in Betrieben hoch und die Werbegemeinschaft dauerhaft im kommunikativen Krisenmodus. Ein erneuter Lockdown der Gastronomie im November 2020 und sich stetig ver\u00e4ndernde Corona-Ma\u00dfnahmen f\u00fchrten zu gro\u00dfem Kommunikationsbedarf. Der Zentralverband und die Werbegemeinschaft unterst\u00fctzten B\u00e4ckereibetriebe immer topaktuell mit den neuesten Informationen und bewiesen eindr\u00fccklich, dass auf die Verbandsorganisation Verlass ist, wenn es drauf ankommt. Je nach Anlass stellten sie die aktuell hilfreichsten Informationsmaterialien f\u00fcr den Umgang mit der Pandemie zur Verf\u00fcgung und waren kontinuierlich erreichbar. Dabei bew\u00e4hrten sich die Handreichungen der Werbegemeinschaft: Betriebe konnten Flyer, Plakate und Aush\u00e4nge herunterladen, darunter auch ein Hygieneplakat und Hinweise zur Maskenpflicht. Facebook- und Instagram-Posts informierten die Kundschaft zus\u00e4tzlich. Die Infomaterialien waren zum Teil bereits unter dem Markendach 'IN-B\u00e4cker' zusammengefasst.",
      "text": "Da die Corona-Lockdowns auch im Berichtszeitraum andauerten, blieb die Unsicherheit in Betrieben hoch und die Werbegemeinschaft dauerhaft im kommunikativen Krisenmodus. Ein erneuter Lockdown der Gastronomie im November 2020 und sich stetig ver\u00e4ndernde Corona-Ma\u00dfnahmen f\u00fchrten zu gro\u00dfem Kommunikationsbedarf. Der Zentralverband und die Werbegemeinschaft unterst\u00fctzten B\u00e4ckereibetriebe immer topaktuell mit den neuesten Informationen und bewiesen eindr\u00fccklich, dass auf die Verbandsorganisation Verlass ist, wenn es drauf ankommt. Je nach Anlass stellten sie die aktuell hilfreichsten Informationsmaterialien f\u00fcr den Umgang mit der Pandemie zur Verf\u00fcgung und waren kontinuierlich erreichbar. Dabei bew\u00e4hrten sich die Handreichungen der Werbegemeinschaft: Betriebe konnten Flyer, Plakate und Aush\u00e4nge herunterladen, darunter auch ein Hygieneplakat und Hinweise zur Maskenpflicht. Facebook- und Instagram-Posts informierten die Kundschaft zus\u00e4tzlich. Die Infomaterialien waren zum Teil bereits unter dem Markendach 'IN-B\u00e4cker' zusammengefasst."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/355",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 427.10500070067457,
            "b": 348.8990060706567,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            74
          ]
        }
      ],
      "orig": "AHA im Winter: 40 Mio. Faltenbeutel informierten \u00fcber Corona-Hygieneregeln",
      "text": "AHA im Winter: 40 Mio. Faltenbeutel informierten \u00fcber Corona-Hygieneregeln",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/356",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 331.5600057689674,
            "r": 540.7270008870737,
            "b": 206.03000358481222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1060
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um im zweiten Lockdown, der im November 2020 begann, m\u00f6glichst viele Menschen \u00fcber die Corona-Hygieneregeln zu informieren, waren ab Dezember auf 40 Mio. Faltenbeuteln die so genannten 'AHA-Regeln' einfach und verst\u00e4ndlich erkl\u00e4rt. Die Faltenbeutel-Aktion wurde von der Werbegemeinschaft in Unterst\u00fctzung des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit auf den Weg gebracht. Neben den AHA-Regeln machte zugleich der Slogan 'Wir backen das. Gemeinsam.' auf die Solidarit\u00e4t der Innungsb\u00e4cker in dieser Krise aufmerksam. Mit dem aufgedruckten 'IN-B\u00e4cker'-Logo konnte zudem die Dachmarke millionenfach beworben werden. Die Werbegemeinschaft flankierte mit der Kampagne also nicht nur die eindringliche Botschaft des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit \u00e4u\u00dferst reichweitenstark, sondern zeigte einmal mehr, dass Innungsb\u00e4cker 'IN' sind. Die aufmerksamkeitsstarken Faltenbeutel wurden den IN-B\u00e4ckern dabei kostenlos zur Verf\u00fcgung gestellt, f\u00fcgten sich nahtlos in die Imagekampagne ein und erzielten zahlreiche positive R\u00fcckmeldungen vonseiten der Verbraucher und der B\u00e4ckereien.",
      "text": "Um im zweiten Lockdown, der im November 2020 begann, m\u00f6glichst viele Menschen \u00fcber die Corona-Hygieneregeln zu informieren, waren ab Dezember auf 40 Mio. Faltenbeuteln die so genannten 'AHA-Regeln' einfach und verst\u00e4ndlich erkl\u00e4rt. Die Faltenbeutel-Aktion wurde von der Werbegemeinschaft in Unterst\u00fctzung des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit auf den Weg gebracht. Neben den AHA-Regeln machte zugleich der Slogan 'Wir backen das. Gemeinsam.' auf die Solidarit\u00e4t der Innungsb\u00e4cker in dieser Krise aufmerksam. Mit dem aufgedruckten 'IN-B\u00e4cker'-Logo konnte zudem die Dachmarke millionenfach beworben werden. Die Werbegemeinschaft flankierte mit der Kampagne also nicht nur die eindringliche Botschaft des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit \u00e4u\u00dferst reichweitenstark, sondern zeigte einmal mehr, dass Innungsb\u00e4cker 'IN' sind. Die aufmerksamkeitsstarken Faltenbeutel wurden den IN-B\u00e4ckern dabei kostenlos zur Verf\u00fcgung gestellt, f\u00fcgten sich nahtlos in die Imagekampagne ein und erzielten zahlreiche positive R\u00fcckmeldungen vonseiten der Verbraucher und der B\u00e4ckereien."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/357",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "35",
      "text": "35"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/358",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 774.2270134711374,
            "r": 435.67300071473056,
            "b": 764.7000133053726,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            59
          ]
        }
      ],
      "orig": "4.4 PRESSE UND PR: INTERESSEN POINTIERT, VERTRAUEN GEST\u00c4RKT",
      "text": "4.4 PRESSE UND PR: INTERESSEN POINTIERT, VERTRAUEN GEST\u00c4RKT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/359",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 523.6380008590389,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            381
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wie schon im Vorjahr war auch im aktuellen Berichtszeitraum Corona das beherrschende Thema in der Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit des Zentralverbandes und der Werbegemeinschaft. Im Jahr zwei der Pandemie best\u00e4tigte sich, wie essenziell eine professionelle Kommunikation in Krisen ist, um Orientierung sowie Sicherheit zu geben und das Vertrauen bei Kunden und B\u00e4ckern zu st\u00e4rken.",
      "text": "Wie schon im Vorjahr war auch im aktuellen Berichtszeitraum Corona das beherrschende Thema in der Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit des Zentralverbandes und der Werbegemeinschaft. Im Jahr zwei der Pandemie best\u00e4tigte sich, wie essenziell eine professionelle Kommunikation in Krisen ist, um Orientierung sowie Sicherheit zu geben und das Vertrauen bei Kunden und B\u00e4ckern zu st\u00e4rken."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/360",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 342.6590005621391,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            59
          ]
        }
      ],
      "orig": "Belange des B\u00e4ckerhandwerks pointiert und gezielt platziert",
      "text": "Belange des B\u00e4ckerhandwerks pointiert und gezielt platziert",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/361",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 529.1270008680438,
            "b": 583.0300101444114,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            573
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Berichtszeitraum pr\u00e4gten insbesondere pointierte Forderungen an die Politik die Pressearbeit. Der Zentralverband erzeugte medial \u00f6ffentlichen Druck, um auf die Belange des B\u00e4ckerhandwerks aufmerksam zu machen. Themen waren etwa die Novemberhilfen im Zuge des Lockdowns Ende 2020 und die aufgrund des Lockdowns   schwierige wirtschaftliche Lage der B\u00e4ckerbetriebe. Die mediale   Begleitung der Interessenvertretung hat letztlich auch zur Durch  setzung   unserer Forderungen und damit zur Verbesserung der   Rahmenbedingungen f\u00fcr die Betriebe im B\u00e4ckerhandwerk   gef\u00fchrt.",
      "text": "Im Berichtszeitraum pr\u00e4gten insbesondere pointierte Forderungen an die Politik die Pressearbeit. Der Zentralverband erzeugte medial \u00f6ffentlichen Druck, um auf die Belange des B\u00e4ckerhandwerks aufmerksam zu machen. Themen waren etwa die Novemberhilfen im Zuge des Lockdowns Ende 2020 und die aufgrund des Lockdowns   schwierige wirtschaftliche Lage der B\u00e4ckerbetriebe. Die mediale   Begleitung der Interessenvertretung hat letztlich auch zur Durch  setzung   unserer Forderungen und damit zur Verbesserung der   Rahmenbedingungen f\u00fcr die Betriebe im B\u00e4ckerhandwerk   gef\u00fchrt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/362",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 506.64800083116654,
            "b": 531.0300092396391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            316
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daneben begleitete das PR-Team auch die Forderungen des Zentralverbandes in Sachen B\u00fcrokratieabbau. Mit einer ZDF-Reportage, die anhand des Berliner B\u00e4ckers Tobias Exner den B\u00fcrokratieirrsinn zeigte, konnte dieses medial schwierig zu kommunizierende Thema plakativ einem breiten Publikum verst\u00e4ndlich gemacht werden.",
      "text": "Daneben begleitete das PR-Team auch die Forderungen des Zentralverbandes in Sachen B\u00fcrokratieabbau. Mit einer ZDF-Reportage, die anhand des Berliner B\u00e4ckers Tobias Exner den B\u00fcrokratieirrsinn zeigte, konnte dieses medial schwierig zu kommunizierende Thema plakativ einem breiten Publikum verst\u00e4ndlich gemacht werden."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/363",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 519.9790008530363,
            "b": 492.03000856105984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            193
          ]
        }
      ],
      "orig": "Im Fokus der Arbeit des PR-Teams stand auch die Verbraucherkommunikation, so wurden w\u00e4hrend des Lockdowns etwa Informationen zu \u00d6ffnungszeiten der B\u00e4ckereibetriebe w\u00e4hrend der Krise mitgeteilt.",
      "text": "Im Fokus der Arbeit des PR-Teams stand auch die Verbraucherkommunikation, so wurden w\u00e4hrend des Lockdowns etwa Informationen zu \u00d6ffnungszeiten der B\u00e4ckereibetriebe w\u00e4hrend der Krise mitgeteilt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/364",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 530.5280008703421,
            "b": 375.0300065253222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            884
          ]
        }
      ],
      "orig": "Unterm Strich versandte der Zentralverband im Berichtszeitraum mehr als 40 Pressemitteilungen an Fach- und Publikumsmedien und beantwortete \u00fcber 300 Presseanfragen aus Print, Onlinemedien, Funk und Fernsehen. Diese verlangten mitunter ein H\u00f6chstma\u00df an politischem, strategischem und medialem Fingerspitzengef\u00fchl. Die Ergebnisse konnten sich sehen lassen: Unter anderem platzierte das Presse-Team des Zentralverbandes im Sp\u00e4tsommer 2020 die attraktiven Perspektiven des B\u00e4ckerberufs in einer gro\u00df angelegten ZDF-Dokumentation zum Fachkr\u00e4ftebedarf im Handwerk. Im Berichtszeitraum erschienen weiterhin zahlreiche Beitr\u00e4ge, die die Interessen des B\u00e4ckerhandwerks und auch die Probleme behandelten. So verbesserten die meisten Beitr\u00e4ge letztlich das Image der Innungsb\u00e4cker in diesem Land. Wenn das Vertrauen und die Wertsch\u00e4tzung der Verbraucher steigen, kommt dies den Betrieben zugute.",
      "text": "Unterm Strich versandte der Zentralverband im Berichtszeitraum mehr als 40 Pressemitteilungen an Fach- und Publikumsmedien und beantwortete \u00fcber 300 Presseanfragen aus Print, Onlinemedien, Funk und Fernsehen. Diese verlangten mitunter ein H\u00f6chstma\u00df an politischem, strategischem und medialem Fingerspitzengef\u00fchl. Die Ergebnisse konnten sich sehen lassen: Unter anderem platzierte das Presse-Team des Zentralverbandes im Sp\u00e4tsommer 2020 die attraktiven Perspektiven des B\u00e4ckerberufs in einer gro\u00df angelegten ZDF-Dokumentation zum Fachkr\u00e4ftebedarf im Handwerk. Im Berichtszeitraum erschienen weiterhin zahlreiche Beitr\u00e4ge, die die Interessen des B\u00e4ckerhandwerks und auch die Probleme behandelten. So verbesserten die meisten Beitr\u00e4ge letztlich das Image der Innungsb\u00e4cker in diesem Land. Wenn das Vertrauen und die Wertsch\u00e4tzung der Verbraucher steigen, kommt dies den Betrieben zugute."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/365",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 536.0180008793486,
            "b": 336.030005846743,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            229
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die wachsende Bedeutung der Medien- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit spiegelt sich auch in der personellen Aufstellung des Zentralverbandes bzw. der Werbegemeinschaft wider, die im November 2020 durch eine neue Kollegin verst\u00e4rkt wurde.",
      "text": "Die wachsende Bedeutung der Medien- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit spiegelt sich auch in der personellen Aufstellung des Zentralverbandes bzw. der Werbegemeinschaft wider, die im November 2020 durch eine neue Kollegin verst\u00e4rkt wurde."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/366",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 456.1770007483678,
            "b": 309.89900539207747,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            85
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch digital ein Volltreffer: Der 9. Tag des Deutschen Brotes 2021 als Corona-Edition",
      "text": "Auch digital ein Volltreffer: Der 9. Tag des Deutschen Brotes 2021 als Corona-Edition",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/367",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 292.56000509038813,
            "r": 532.7680008740169,
            "b": 232.0300040371984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            485
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nachdem der Tag des Deutschen Brotes im ersten Jahr der Pandemie kurzfristig als Pr\u00e4senzveranstaltung ausfallen musste, erlebte er ein Jahr sp\u00e4ter am 21. April 2021 eine Premiere als gro\u00df angelegte digitale Veranstaltung. Auf diesem Wege gelang es, die \u00d6ffentlichkeit auf diesen wichtigen Feiertag des B\u00e4ckerhandwerks aufmerksam zu machen und den rund 6.500 Innungsb\u00e4ckern in Deutschland so die Anerkennung zu geben, die sie verdienen - erst recht nach den harten Monaten der Pandemie.",
      "text": "Nachdem der Tag des Deutschen Brotes im ersten Jahr der Pandemie kurzfristig als Pr\u00e4senzveranstaltung ausfallen musste, erlebte er ein Jahr sp\u00e4ter am 21. April 2021 eine Premiere als gro\u00df angelegte digitale Veranstaltung. Auf diesem Wege gelang es, die \u00d6ffentlichkeit auf diesen wichtigen Feiertag des B\u00e4ckerhandwerks aufmerksam zu machen und den rund 6.500 Innungsb\u00e4ckern in Deutschland so die Anerkennung zu geben, die sie verdienen - erst recht nach den harten Monaten der Pandemie."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/368",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 526.6630008640016,
            "b": 102.03000177526769,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            954
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Tag des Deutschen Brotes 2021 fand gro\u00dfen medialen Anklang - sowohl in der Fachpresse als auch in den Publikumsmedien. Er erzielte bundesweit eine Reichweite von mehr als 300 Presseartikeln und mehr als 1.300 Posts in den sozialen Medien. Dabei best\u00e4tigte sich das Konzept der prominenten Unterst\u00fctzung durch eine   offizielle Brotbotschafterin: Die Ernennung der Schauspielerin Almila Bagriacik als Brotbotschafterin 2021 sorgte f\u00fcr einen medialen \u00dcberraschungseffekt. Allein im Zusammenhang damit erzielte die Werbegemeinschaft fast 140 Beitr\u00e4ge in den verschiedenen Mediengattungen, vornehmlich in Zeitungen und Zeitschriften. Michael Wippler, Pr\u00e4sident des Zentral  verbandes, betonte bei der Ernennung der Schauspielerin: 'Almila Bagriacik steht f\u00fcr all die Werte, die auch die Innungsb\u00e4cker verk\u00f6rpern und tagt\u00e4glich in den Backstuben leben: Eine starke Pers\u00f6nlichkeit, sympathisch und dynamisch, gepaart mit Traditionsbewusstsein und Finesse.'",
      "text": "Der Tag des Deutschen Brotes 2021 fand gro\u00dfen medialen Anklang - sowohl in der Fachpresse als auch in den Publikumsmedien. Er erzielte bundesweit eine Reichweite von mehr als 300 Presseartikeln und mehr als 1.300 Posts in den sozialen Medien. Dabei best\u00e4tigte sich das Konzept der prominenten Unterst\u00fctzung durch eine   offizielle Brotbotschafterin: Die Ernennung der Schauspielerin Almila Bagriacik als Brotbotschafterin 2021 sorgte f\u00fcr einen medialen \u00dcberraschungseffekt. Allein im Zusammenhang damit erzielte die Werbegemeinschaft fast 140 Beitr\u00e4ge in den verschiedenen Mediengattungen, vornehmlich in Zeitungen und Zeitschriften. Michael Wippler, Pr\u00e4sident des Zentral  verbandes, betonte bei der Ernennung der Schauspielerin: 'Almila Bagriacik steht f\u00fcr all die Werte, die auch die Innungsb\u00e4cker verk\u00f6rpern und tagt\u00e4glich in den Backstuben leben: Eine starke Pers\u00f6nlichkeit, sympathisch und dynamisch, gepaart mit Traditionsbewusstsein und Finesse.'"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/369",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 36,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "36",
      "text": "36"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/370",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 283.49300046507614,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            45
          ]
        }
      ],
      "orig": "Aufmerksamkeit auf h\u00f6chster politischer Ebene",
      "text": "Aufmerksamkeit auf h\u00f6chster politischer Ebene",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/371",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 533.427000875098,
            "b": 648.0300112753768,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            798
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ein weiterer H\u00f6hepunkt zum Tag des Deutschen Brotes am 21. April fand im Bundeskanzleramt statt: Die traditionelle \u00dcbergabe des Brotkorbs. Michael Wippler und der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zentralverbandes, Daniel Schneider, bergaben das Symbol f\u00fcr die Bedeutung des B\u00e4ckerhandwerks unter Corona-Bedingungen pers\u00f6nlich an den \u00fc Chef des Bundeskanzleramts Dr. Helge Braun. Zudem erhielten erstmals auch die Mitglieder im Ern\u00e4hrungsausschuss des Bundestages einen Brotkorb des Zentralverbandes. Auf diese Weise machte der Zentralverband sowohl die Bundesregierung als auch f\u00fcr die Branche relevante Parlamentarier auf die Qualit\u00e4t und Vielfalt handwerklich her  gestellter Backwaren aufmerksam - auch ohne offiziellen Festakt in Berlin und die seit Jahren beliebte Brotverteilaktion in der Hauptstadt.",
      "text": "Ein weiterer H\u00f6hepunkt zum Tag des Deutschen Brotes am 21. April fand im Bundeskanzleramt statt: Die traditionelle \u00dcbergabe des Brotkorbs. Michael Wippler und der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des Zentralverbandes, Daniel Schneider, bergaben das Symbol f\u00fcr die Bedeutung des B\u00e4ckerhandwerks unter Corona-Bedingungen pers\u00f6nlich an den \u00fc Chef des Bundeskanzleramts Dr. Helge Braun. Zudem erhielten erstmals auch die Mitglieder im Ern\u00e4hrungsausschuss des Bundestages einen Brotkorb des Zentralverbandes. Auf diese Weise machte der Zentralverband sowohl die Bundesregierung als auch f\u00fcr die Branche relevante Parlamentarier auf die Qualit\u00e4t und Vielfalt handwerklich her  gestellter Backwaren aufmerksam - auch ohne offiziellen Festakt in Berlin und die seit Jahren beliebte Brotverteilaktion in der Hauptstadt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/372",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 630.560010971408,
            "r": 308.78300050656486,
            "b": 621.8990108207113,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            52
          ]
        }
      ],
      "orig": "Digitale Premiere f\u00fcr die Internationale Gr\u00fcne Woche",
      "text": "Digitale Premiere f\u00fcr die Internationale Gr\u00fcne Woche",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/373",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 528.1370008664195,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            390
          ]
        },
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 604.560010519022,
            "r": 528.1370008664195,
            "b": 557.0300096920253,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            391,
            444
          ]
        }
      ],
      "orig": "Erstmalig fand 2021 auch die Internationale Gr\u00fcne Woche (IGW) unter anderen Vorzeichen statt. Statt als Leitmesse f\u00fcr Landwirtschaft, Ern\u00e4hrung und Gartenbau den Menschen zu zeigen, wie vielf\u00e4ltig die Ern\u00e4hrungswirtschaft ist, hat die Messe lediglich im kleinen Rahmen digital stattgefunden. Der Zentralverband hat sich Ende Januar 2021 bei der Kampagne des Lebensmittelverbandes aktiv ein- gebracht und Flagge f\u00fcr die backende Branche gezeigt.",
      "text": "Erstmalig fand 2021 auch die Internationale Gr\u00fcne Woche (IGW) unter anderen Vorzeichen statt. Statt als Leitmesse f\u00fcr Landwirtschaft, Ern\u00e4hrung und Gartenbau den Menschen zu zeigen, wie vielf\u00e4ltig die Ern\u00e4hrungswirtschaft ist, hat die Messe lediglich im kleinen Rahmen digital stattgefunden. Der Zentralverband hat sich Ende Januar 2021 bei der Kampagne des Lebensmittelverbandes aktiv ein- gebracht und Flagge f\u00fcr die backende Branche gezeigt."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/374",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 526.5600091618635,
            "r": 284.211000466254,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            491
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auch der Anschnitt des Brotes des Jahres, der \u00fcblicherweise \u00f6ffentlichkeitswirksam auf der IGW vor Publikum stattfindet, wurde aufgrund der Pandemie direkt ins Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft verlegt. Den Erstanschnitt des Dreikorn-Brotes \u00fcbernahm mit gro\u00dfer Freude einmal mehr, auch unter erschwerten Corona-Bedingungen, Bundesern\u00e4hrungsministerin Julia Kl\u00f6ckner im Beisein von Michael Wippler und Daniel Schneider. So gelang ein medialer H\u00f6hepunkt in schwierigen Zeiten.",
      "text": "Auch der Anschnitt des Brotes des Jahres, der \u00fcblicherweise \u00f6ffentlichkeitswirksam auf der IGW vor Publikum stattfindet, wurde aufgrund der Pandemie direkt ins Bundesministerium f\u00fcr Ern\u00e4hrung und Landwirtschaft verlegt. Den Erstanschnitt des Dreikorn-Brotes \u00fcbernahm mit gro\u00dfer Freude einmal mehr, auch unter erschwerten Corona-Bedingungen, Bundesern\u00e4hrungsministerin Julia Kl\u00f6ckner im Beisein von Michael Wippler und Daniel Schneider. So gelang ein medialer H\u00f6hepunkt in schwierigen Zeiten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/375",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 371.227006459152,
            "r": 422.1580006925589,
            "b": 361.7000062933873,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            56
          ]
        }
      ],
      "orig": "4.5 MEHRWERTE: SO PROFITIEREN MITGLIEDSBETRIEBE EXKLUSIV",
      "text": "4.5 MEHRWERTE: SO PROFITIEREN MITGLIEDSBETRIEBE EXKLUSIV",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/376",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 533.958000875969,
            "b": 310.03000539435675,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            246
          ]
        }
      ],
      "orig": "S\u00e4mtliche Angebote des Zentralverbandes und der Werbegemeinschaft zielen darauf ab, die Position der B\u00e4ckereibetriebe im Wettbewerb zu st\u00e4rken und die Zukunft des B\u00e4ckerhandwerks zu sichern. Davon profitieren B\u00e4ckereibetriebe auf mehreren Ebenen.",
      "text": "S\u00e4mtliche Angebote des Zentralverbandes und der Werbegemeinschaft zielen darauf ab, die Position der B\u00e4ckereibetriebe im Wettbewerb zu st\u00e4rken und die Zukunft des B\u00e4ckerhandwerks zu sichern. Davon profitieren B\u00e4ckereibetriebe auf mehreren Ebenen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/377",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 292.56000509038813,
            "r": 381.64300062609317,
            "b": 283.8990049396914,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            64
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Zentralverband k\u00e4mpft f\u00fcr die Interessen des B\u00e4ckerhandwerks",
      "text": "Der Zentralverband k\u00e4mpft f\u00fcr die Interessen des B\u00e4ckerhandwerks",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/378",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 266.56000463800206,
            "r": 539.978000885845,
            "b": 219.03000381100537,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            456
          ]
        }
      ],
      "orig": "Es ist die Kernaufgabe des Zentralverbandes, die   Zukunft der deutschen Innungsb\u00e4cker zu sichern und sich f\u00fcr ihre Interessen stark zu machen - sei es in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung oder in der politischen Diskussion. Das geschieht sowohl auf lokaler, regionaler, bundesweiter oder auf europ\u00e4ischer Ebene. Daf\u00fcr pflegt der Zentralverband gemeinsam mit den Landesinnungsverb\u00e4nden und den B\u00e4ckerinnungen einen engen Kontakt zur Politik und zum Gesetzgeber.",
      "text": "Es ist die Kernaufgabe des Zentralverbandes, die   Zukunft der deutschen Innungsb\u00e4cker zu sichern und sich f\u00fcr ihre Interessen stark zu machen - sei es in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung oder in der politischen Diskussion. Das geschieht sowohl auf lokaler, regionaler, bundesweiter oder auf europ\u00e4ischer Ebene. Daf\u00fcr pflegt der Zentralverband gemeinsam mit den Landesinnungsverb\u00e4nden und den B\u00e4ckerinnungen einen engen Kontakt zur Politik und zum Gesetzgeber."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/379",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 388.65700063759977,
            "b": 192.8990033563398,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            65
          ]
        }
      ],
      "orig": "Exklusive Informationen zu Unternehmensf\u00fchrung, Recht und Technik",
      "text": "Exklusive Informationen zu Unternehmensf\u00fchrung, Recht und Technik",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/380",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 535.8070008790024,
            "b": 141.03000245384692,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            318
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wie werden B\u00e4ckereibetriebe optimal gef\u00fchrt, bleiben wirtschaftlich erfolgreich und profitabel? Antworten liefert der Zentralverband f\u00fcr Mitglieder mit speziellen Beratungsangeboten, Hilfen und Informationsmaterialien rund um Betriebswirtschaft, Recht und Technik. Auch Rahmenabkommen und Rabatte geh\u00f6ren zum Programm.",
      "text": "Wie werden B\u00e4ckereibetriebe optimal gef\u00fchrt, bleiben wirtschaftlich erfolgreich und profitabel? Antworten liefert der Zentralverband f\u00fcr Mitglieder mit speziellen Beratungsangeboten, Hilfen und Informationsmaterialien rund um Betriebswirtschaft, Recht und Technik. Auch Rahmenabkommen und Rabatte geh\u00f6ren zum Programm."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/381",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "37",
      "text": "37"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/382",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 299.7010004916657,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            46
          ]
        }
      ],
      "orig": "Rahmenabkommen \u00f6ffnet exklusive Kostenvorteile",
      "text": "Rahmenabkommen \u00f6ffnet exklusive Kostenvorteile",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/383",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 509.57900083597485,
            "b": 726.0300126325351,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            116
          ]
        }
      ],
      "orig": "Dank mehrerer Rahmenabkommen des Zentralverbandes sparen Betriebe bares Geld. Zu den Angeboten z\u00e4hlen unter anderem:",
      "text": "Dank mehrerer Rahmenabkommen des Zentralverbandes sparen Betriebe bares Geld. Zu den Angeboten z\u00e4hlen unter anderem:"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/384",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 721.5600125547596,
            "r": 499.44900081935634,
            "b": 713.030012406342,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            112
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   Rabatt bis zu 40  % auf Kraftfahrzeuge von Car Fleet24, Citro\u00ebn, Fiat, Nissan, Peugeot, Volkswagen und Hertz",
      "text": "\u2022   Rabatt bis zu 40  % auf Kraftfahrzeuge von Car Fleet24, Citro\u00ebn, Fiat, Nissan, Peugeot, Volkswagen und Hertz",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/385",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 708.5600123285665,
            "r": 251.27100041221524,
            "b": 700.030012180149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   g\u00fcnstigere Internetauftritte von web4business",
      "text": "\u2022   g\u00fcnstigere Internetauftritte von web4business",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/386",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 695.5600121023734,
            "r": 193.25200031703392,
            "b": 687.030011953956,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            35
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   g\u00fcnstige Mobilfunktarife von O\uf732",
      "text": "\u2022   g\u00fcnstige Mobilfunktarife von O\uf732",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/387",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 207.8920003410511,
            "b": 674.0300117277628,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            36
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   neue Bezahll\u00f6sungen von REA Card",
      "text": "\u2022   neue Bezahll\u00f6sungen von REA Card",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/388",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/5"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "list_item",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 669.5600116499872,
            "r": 321.17100052688767,
            "b": 661.0300115015698,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            66
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u2022   i:control, der digitale Unternehmensberater von K&E Consulting",
      "text": "\u2022   i:control, der digitale Unternehmensberater von K&E Consulting",
      "enumerated": false,
      "marker": "-"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/389",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 643.5600111976012,
            "r": 310.0210005085959,
            "b": 635.1570110513935,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.b\u00e4ckerhandwerk.de/betrieb-  wirtschaft/rahmenabkommen",
      "text": "www.b\u00e4ckerhandwerk.de/betrieb-  wirtschaft/rahmenabkommen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/390",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 352.46800057823106,
            "b": 608.8990105945182,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kampagne 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rkt das Image f\u00fcrs B\u00e4ckerhandwerk",
      "text": "Kampagne 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rkt das Image f\u00fcrs B\u00e4ckerhandwerk",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/391",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 531.2230008714822,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            602
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Kampagne IN-B\u00e4cker st\u00e4rkt das Image des B\u00e4ckerhandwerks und grenzt Handwerksb\u00e4cker einfach erkennbar vom Wettbewerb ab. Kunden werden animiert, in der Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen und k\u00f6nnen eine emotionale   Bindung zum B\u00e4ckerhandwerk aufbauen. Dabei hilft das Format der 'Brotmomente': Es transportiert die Botschaften der N-B\u00e4ckereien gezielt emotional. Die Kampagne erschlie\u00dft den Mitgliedsbetrieben eine gr\u00f6\u00dfere Zielgruppe und erh\u00f6ht I Umsatzchancen. Dabei helfen Ma\u00dfnahmen wie die kostenlose B\u00e4ckerfinder-App oder auch Werbeanzeigen. Innungsbetriebe k\u00f6nnen sich einfach und kostenlos beteiligen.",
      "text": "Die Kampagne IN-B\u00e4cker st\u00e4rkt das Image des B\u00e4ckerhandwerks und grenzt Handwerksb\u00e4cker einfach erkennbar vom Wettbewerb ab. Kunden werden animiert, in der Innungsb\u00e4ckerei zu kaufen und k\u00f6nnen eine emotionale   Bindung zum B\u00e4ckerhandwerk aufbauen. Dabei hilft das Format der 'Brotmomente': Es transportiert die Botschaften der N-B\u00e4ckereien gezielt emotional. Die Kampagne erschlie\u00dft den Mitgliedsbetrieben eine gr\u00f6\u00dfere Zielgruppe und erh\u00f6ht I Umsatzchancen. Dabei helfen Ma\u00dfnahmen wie die kostenlose B\u00e4ckerfinder-App oder auch Werbeanzeigen. Innungsbetriebe k\u00f6nnen sich einfach und kostenlos beteiligen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/392",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 375.38900061583337,
            "b": 505.1570087894627,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            68
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de/baeckerhandwerk/kampagnen/in-baecker-kampagne",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de/baeckerhandwerk/kampagnen/in-baecker-kampagne"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/393",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 338.4940005553064,
            "b": 478.89900833258747,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            57
          ]
        }
      ],
      "orig": "App 'IN-B\u00e4ckerfinder' weist den direkten Weg zu Betrieben",
      "text": "App 'IN-B\u00e4ckerfinder' weist den direkten Weg zu Betrieben",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/394",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 461.56000803089813,
            "r": 533.658000875477,
            "b": 362.15700630133887,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            810
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die App 'IN-B\u00e4ckerfinder' macht Betriebe f\u00fcr die Kundschaft auffindbar. Eine interaktive Deutschlandkarte zeigt alle Innungsb\u00e4ckereien inklusive ihrer Filialen. Wer auf der Suche nach Brot und Backwaren ist, wird damit schnell, einfach und kostenlos aufs B\u00e4ckerhandwerk aufmerksam. Die individuellen Internetauftritte der B\u00e4ckereien werden verlinkt. Das sorgt f\u00fcr Reichweite, wachsende Bekanntheit, bringt neue Kundschaft und h\u00e4lt das Image der IN-B\u00e4ckereien onsequent auf einem zeitgem\u00e4\u00dfen Stand. Erg\u00e4nzt wird die App durch eine digitale Anzeigenkampagne, die vornehmk lich in den sozialen Medien stattfindet und Kunden direkt in die Verkaufsstellen der Innungsb\u00e4ckereien lenkt. Die App 'IN-B\u00e4ckerfinder' kann in den Stores von Apple und Google Play heruntergeladen werden. www.innungsbaecker.de/baeckerfinder",
      "text": "Die App 'IN-B\u00e4ckerfinder' macht Betriebe f\u00fcr die Kundschaft auffindbar. Eine interaktive Deutschlandkarte zeigt alle Innungsb\u00e4ckereien inklusive ihrer Filialen. Wer auf der Suche nach Brot und Backwaren ist, wird damit schnell, einfach und kostenlos aufs B\u00e4ckerhandwerk aufmerksam. Die individuellen Internetauftritte der B\u00e4ckereien werden verlinkt. Das sorgt f\u00fcr Reichweite, wachsende Bekanntheit, bringt neue Kundschaft und h\u00e4lt das Image der IN-B\u00e4ckereien onsequent auf einem zeitgem\u00e4\u00dfen Stand. Erg\u00e4nzt wird die App durch eine digitale Anzeigenkampagne, die vornehmk lich in den sozialen Medien stattfindet und Kunden direkt in die Verkaufsstellen der Innungsb\u00e4ckereien lenkt. Die App 'IN-B\u00e4ckerfinder' kann in den Stores von Apple und Google Play heruntergeladen werden. www.innungsbaecker.de/baeckerfinder"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/395",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 373.1810006122111,
            "b": 335.89900584446366,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            61
          ]
        }
      ],
      "orig": "B\u00e4ckman f\u00fchrt Kinder und Jugendliche ans B\u00e4ckerhandwerk heran",
      "text": "B\u00e4ckman f\u00fchrt Kinder und Jugendliche ans B\u00e4ckerhandwerk heran",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/396",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 318.5600055427743,
            "r": 536.7590008805643,
            "b": 232.1570040394081,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            668
          ]
        }
      ],
      "orig": "Um die Berufe des B\u00e4ckerhandwerks fr\u00fch beim Nachwuchs zu verankern und attraktiv zu machen, informiert die Kampagne rund um das Kindergarten- und Grundschulkinder sowie Lehrkr\u00e4fte und Eltern. Sie f\u00fchrt spielerisch ans B\u00e4ckerhandwerk heran, vermittelt die Relevanz und die Bedeutung von gutem Brot und kl\u00e4rt \u00fcber eine ausgewogene Ern\u00e4hrung auf. Im Zentrum steht B\u00e4ckman als Superheld des B\u00e4ckerhandwerks, der im Backbus auch live zu Kindern in ganz Deutschland tourt. Betriebe profitieren von den positiven Assoziationen, die dabei geschaffen werden und k\u00f6nnen beim Einsatz des Backbusses die regionale Presse ansprechen und mediale Wirksamkeit erzeugen. www.b\u00e4ckman.de",
      "text": "Um die Berufe des B\u00e4ckerhandwerks fr\u00fch beim Nachwuchs zu verankern und attraktiv zu machen, informiert die Kampagne rund um das Kindergarten- und Grundschulkinder sowie Lehrkr\u00e4fte und Eltern. Sie f\u00fchrt spielerisch ans B\u00e4ckerhandwerk heran, vermittelt die Relevanz und die Bedeutung von gutem Brot und kl\u00e4rt \u00fcber eine ausgewogene Ern\u00e4hrung auf. Im Zentrum steht B\u00e4ckman als Superheld des B\u00e4ckerhandwerks, der im Backbus auch live zu Kindern in ganz Deutschland tourt. Betriebe profitieren von den positiven Assoziationen, die dabei geschaffen werden und k\u00f6nnen beim Einsatz des Backbusses die regionale Presse ansprechen und mediale Wirksamkeit erzeugen. www.b\u00e4ckman.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/397",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 414.7740006804453,
            "b": 205.89900358253294,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kampagne 'Back dir deine Zukunft' wirkt dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen",
      "text": "Kampagne 'Back dir deine Zukunft' wirkt dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/398",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 188.5600032808436,
            "r": 532.6570008738348,
            "b": 89.15700155128434,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            750
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Nachwuchsinitiative 'Back dir deine Zukunft' pointiert die Attraktivit\u00e4t der Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk und spricht Jugendliche an - zeitgem\u00e4\u00df und in ihrer Sprache. Das erleichtert es dem B\u00e4ckerhandwerk und den jungen Menschen, miteinander in Ber\u00fchrung zu kommen, und Letzteren, das B\u00e4ckerhandwerk als Berufsperspektive in Erw\u00e4gung zu ziehen. Betriebe k\u00f6nnen eigene Ausbildungsstellen kostenlos mit Informationsmaterialien bewerben und sparen so Aufwand und Zeit f\u00fcr die Nachwuchssuche. Ein Stellenfinder sowie Best-Practice-Beispiele informieren \u00fcber Ein- und Aufstiegschancen. 'Back dir deine Zukunft' ist die reichweitenst\u00e4rkste Nachwuchskampagne des deutschen Handwerks. Diese Reichweite k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe gezielt nutzen. www.bddz.de",
      "text": "Die Nachwuchsinitiative 'Back dir deine Zukunft' pointiert die Attraktivit\u00e4t der Ausbildung im B\u00e4ckerhandwerk und spricht Jugendliche an - zeitgem\u00e4\u00df und in ihrer Sprache. Das erleichtert es dem B\u00e4ckerhandwerk und den jungen Menschen, miteinander in Ber\u00fchrung zu kommen, und Letzteren, das B\u00e4ckerhandwerk als Berufsperspektive in Erw\u00e4gung zu ziehen. Betriebe k\u00f6nnen eigene Ausbildungsstellen kostenlos mit Informationsmaterialien bewerben und sparen so Aufwand und Zeit f\u00fcr die Nachwuchssuche. Ein Stellenfinder sowie Best-Practice-Beispiele informieren \u00fcber Ein- und Aufstiegschancen. 'Back dir deine Zukunft' ist die reichweitenst\u00e4rkste Nachwuchskampagne des deutschen Handwerks. Diese Reichweite k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe gezielt nutzen. www.bddz.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/399",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 38,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "38",
      "text": "38"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/400",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 248.26000040727564,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            40
          ]
        }
      ],
      "orig": "Stellenb\u00f6rse hilft, Vakanzen zu besetzen",
      "text": "Stellenb\u00f6rse hilft, Vakanzen zu besetzen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/401",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 525.8380008626481,
            "b": 700.1570121823589,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            381
          ]
        }
      ],
      "orig": "Die Stellenb\u00f6rse des Zentralverbands erm\u00f6glicht es Betrieben, bundesweit neue Mitarbeiter zu finden. \u00dcber eine digitale Schnittstelle sind die Stellenangebote mit einem Bewerberpool und der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit verkn\u00fcpft. F\u00fcr Betriebe bedeutet das minimalen Aufwand und gleichzeitig eine gro\u00dfe Chance f\u00fcr die Neubesetzung. www.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/stellenboerse",
      "text": "Die Stellenb\u00f6rse des Zentralverbands erm\u00f6glicht es Betrieben, bundesweit neue Mitarbeiter zu finden. \u00dcber eine digitale Schnittstelle sind die Stellenangebote mit einem Bewerberpool und der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit verkn\u00fcpft. F\u00fcr Betriebe bedeutet das minimalen Aufwand und gleichzeitig eine gro\u00dfe Chance f\u00fcr die Neubesetzung. www.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/stellenboerse"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/402",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 363.8830005969575,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            64
          ]
        }
      ],
      "orig": "Digitale 'Berichtsheft-App' erleichtert Betrieben die Ausbildung",
      "text": "Digitale 'Berichtsheft-App' erleichtert Betrieben die Ausbildung",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/403",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 540.3280008864192,
            "b": 609.1570105990073,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            372
          ]
        }
      ],
      "orig": "Seit 2020 k\u00f6nnen Auszubildende und Ausbilder per 'Berichtsheft-App' Ausbildungsnachweise pr\u00fcfen - einfach, modern und zukunftssicher. Den Betrieben wird dadurch die Leistungskontrolle und die Ausbildung insgesamt erleichtert. F\u00fcr sie ist die App kostenlos. Die Berichtsheft-App kann in den Stores von Apple und Google Play heruntergeladen werden. app.bddz.de/fuer-betriebe",
      "text": "Seit 2020 k\u00f6nnen Auszubildende und Ausbilder per 'Berichtsheft-App' Ausbildungsnachweise pr\u00fcfen - einfach, modern und zukunftssicher. Den Betrieben wird dadurch die Leistungskontrolle und die Ausbildung insgesamt erleichtert. F\u00fcr sie ist die App kostenlos. Die Berichtsheft-App kann in den Stores von Apple und Google Play heruntergeladen werden. app.bddz.de/fuer-betriebe"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/404",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 395.5480006489047,
            "b": 582.899010142132,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            71
          ]
        }
      ],
      "orig": "Backfluencer in sozialen Medien schaffen Identifikation f\u00fcr Jugendliche",
      "text": "Backfluencer in sozialen Medien schaffen Identifikation f\u00fcr Jugendliche",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/405",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 532.128000872967,
            "b": 518.1570090156558,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            368
          ]
        }
      ],
      "orig": "Authentische Protagonisten aus dem B\u00e4ckerhandwerk geben als Backfluencer in ihren Social-Media-Kan\u00e4len Einblicke in den Alltag der Backbranche. Sie erzeugen eine Identifikation mit den Berufsbildern im B\u00e4ckerhandwerk, erh\u00f6hen deren Attraktivit\u00e4t insbesondere bei der j\u00fcngeren Zielgruppe und wirken so dem Nachwuchsmangel entgegen. www.instagram.com/backdirdeinezukunft",
      "text": "Authentische Protagonisten aus dem B\u00e4ckerhandwerk geben als Backfluencer in ihren Social-Media-Kan\u00e4len Einblicke in den Alltag der Backbranche. Sie erzeugen eine Identifikation mit den Berufsbildern im B\u00e4ckerhandwerk, erh\u00f6hen deren Attraktivit\u00e4t insbesondere bei der j\u00fcngeren Zielgruppe und wirken so dem Nachwuchsmangel entgegen. www.instagram.com/backdirdeinezukunft"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/406",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 500.56000870947736,
            "r": 344.4910005651446,
            "b": 491.8990085587805,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            56
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ausbildungsoffensive wirkt dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen",
      "text": "Ausbildungsoffensive wirkt dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegen",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/407",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 474.5600082570912,
            "r": 535.8690008791041,
            "b": 414.03000720390145,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            459
          ]
        }
      ],
      "orig": "Eine PR-orientierte Ausbildungsoffensive verst\u00e4rkt die Nachwuchskampagnen der Werbegemeinschaft. Darin thematisieren unter anderem Radiobeitr\u00e4ge und Social-Media-Posts die Herausforderungen zur Nachwuchskr\u00e4ftesicherung im B\u00e4ckerhandwerk und machen Jugendliche auf die Ausbildungsm\u00f6glichkeiten aufmerksam. Betriebe profitieren von der gezielten Platzierung des Themas in den Medien und k\u00f6nnen kostenlos Vorlagen f\u00fcr eigene Beitr\u00e4ge in sozialen Medien erhalten.",
      "text": "Eine PR-orientierte Ausbildungsoffensive verst\u00e4rkt die Nachwuchskampagnen der Werbegemeinschaft. Darin thematisieren unter anderem Radiobeitr\u00e4ge und Social-Media-Posts die Herausforderungen zur Nachwuchskr\u00e4ftesicherung im B\u00e4ckerhandwerk und machen Jugendliche auf die Ausbildungsm\u00f6glichkeiten aufmerksam. Betriebe profitieren von der gezielten Platzierung des Themas in den Medien und k\u00f6nnen kostenlos Vorlagen f\u00fcr eigene Beitr\u00e4ge in sozialen Medien erhalten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/408",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/6"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 409.56000712612587,
            "r": 328.8300005394524,
            "b": 401.03000697770835,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            62
          ]
        }
      ],
      "orig": "w ww.baeckerhandwerk.de/aktionsbuero/ausbildungsoffensive-2021",
      "text": "w ww.baeckerhandwerk.de/aktionsbuero/ausbildungsoffensive-2021"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/409",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 383.5600066737397,
            "r": 406.2260006664221,
            "b": 374.89900652304283,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            72
          ]
        }
      ],
      "orig": "Aktionsb\u00fcro unterst\u00fctzt Betriebe bei Marketing und \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
      "text": "Aktionsb\u00fcro unterst\u00fctzt Betriebe bei Marketing und \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/410",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 523.7580008592358,
            "b": 310.03000539435675,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            376
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit dem Aktionsb\u00fcro unterst\u00fctzt die Werbegemeinschaft Betriebe beim professionellen Marketing und der gezielten \u00d6ffentlichkeitsarbeit. Sie stellt sowohl Werbemittel als auch Vorlagen f\u00fcr Pressemitteilungen bereit, die auf Betriebe ugeschnitten werden k\u00f6nnen. Zudem unterst\u00fctzt das Aktionsb\u00fcro Betriebe mit Infomaterialen und beantwortet z Fragen der Innungsb\u00e4cker individuell.",
      "text": "Mit dem Aktionsb\u00fcro unterst\u00fctzt die Werbegemeinschaft Betriebe beim professionellen Marketing und der gezielten \u00d6ffentlichkeitsarbeit. Sie stellt sowohl Werbemittel als auch Vorlagen f\u00fcr Pressemitteilungen bereit, die auf Betriebe ugeschnitten werden k\u00f6nnen. Zudem unterst\u00fctzt das Aktionsb\u00fcro Betriebe mit Infomaterialen und beantwortet z Fragen der Innungsb\u00e4cker individuell."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/411",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 305.5600053165813,
            "r": 217.01100035601104,
            "b": 297.1570051703735,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            35
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de/aktionsbuero",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de/aktionsbuero"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/412",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 396.6450006507043,
            "b": 270.89900471349824,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "Betriebsb\u00f6rse erleichtert Betriebs\u00fcbergaben an die n\u00e4chste Generation",
      "text": "Betriebsb\u00f6rse erleichtert Betriebs\u00fcbergaben an die n\u00e4chste Generation",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/413",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 525.9390008628137,
            "b": 206.03000358481222,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            411
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wenn eine Firmen\u00fcbergabe geplant ist und eine Nachfolge gefunden werden soll, k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe in der Betriebsb\u00f6rse deutschlandweit mit Interessierten in Kontakt treten. Die Plattform vermittelt Gesuche und Angebote kostenlos und hat sich schon oft bew\u00e4hrt - sowohl f\u00fcr ehemalige als auch f\u00fcr angehende Inhaber. Innungsmitglieder k\u00f6nnen sich dar\u00fcber hinaus von den Landesinnungsverb\u00e4nden beraten lassen.",
      "text": "Wenn eine Firmen\u00fcbergabe geplant ist und eine Nachfolge gefunden werden soll, k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe in der Betriebsb\u00f6rse deutschlandweit mit Interessierten in Kontakt treten. Die Plattform vermittelt Gesuche und Angebote kostenlos und hat sich schon oft bew\u00e4hrt - sowohl f\u00fcr ehemalige als auch f\u00fcr angehende Inhaber. Innungsmitglieder k\u00f6nnen sich dar\u00fcber hinaus von den Landesinnungsverb\u00e4nden beraten lassen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/414",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 353.52000057995684,
            "b": 193.15700336082887,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de/betrieb-  wirtschaft/betriebsboerse/einfuehrung",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de/betrieb-  wirtschaft/betriebsboerse/einfuehrung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/415",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 175.56000305465045,
            "r": 377.574000619418,
            "b": 166.89900290395371,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            66
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gezielte \u00d6ffentlichkeitsarbeit st\u00e4rkt Vertrauen ins B\u00e4ckerhandwerk",
      "text": "Gezielte \u00d6ffentlichkeitsarbeit st\u00e4rkt Vertrauen ins B\u00e4ckerhandwerk",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/416",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 540.768000887141,
            "b": 89.03000154907454,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            520
          ]
        }
      ],
      "orig": "Durch die gezielte Aufbereitung und Platzierung von Fakten st\u00e4rkt die Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Werbegemeinschaft das Vertrauen gegen\u00fcber dem B\u00e4ckerhandwerk. Medienprofis bereiten strategisch relevante Themen so auf, dass sie von Medien aufgegriffen werden - sowohl in Printmedien als auch im Radio, im TV, online und in sozialen Medien. Das st\u00e4rkt das Image der Innungsb\u00e4cker in ihren jeweiligen Zielgruppen, sei es bei der Kundschaft, potenziellen Auszubildenden, m\u00f6glichen Fachkr\u00e4ften oder in der Politik.",
      "text": "Durch die gezielte Aufbereitung und Platzierung von Fakten st\u00e4rkt die Presse- und \u00d6ffentlichkeitsarbeit der Werbegemeinschaft das Vertrauen gegen\u00fcber dem B\u00e4ckerhandwerk. Medienprofis bereiten strategisch relevante Themen so auf, dass sie von Medien aufgegriffen werden - sowohl in Printmedien als auch im Radio, im TV, online und in sozialen Medien. Das st\u00e4rkt das Image der Innungsb\u00e4cker in ihren jeweiligen Zielgruppen, sei es bei der Kundschaft, potenziellen Auszubildenden, m\u00f6glichen Fachkr\u00e4ften oder in der Politik."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/417",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 84.56000147129896,
            "r": 159.94200026238815,
            "b": 76.15700132509119,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            22
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/418",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 39,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "39",
      "text": "39"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/419",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 773.5600134595319,
            "r": 450.9580007398059,
            "b": 764.8990133088352,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            81
          ]
        }
      ],
      "orig": "Betriebe k\u00f6nnen professionelles Bildmaterial verwenden - kostenlos und lizensiert",
      "text": "Betriebe k\u00f6nnen professionelles Bildmaterial verwenden - kostenlos und lizensiert",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/420",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 747.5600130071457,
            "r": 531.4990008719351,
            "b": 700.1570121823589,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            388
          ]
        }
      ],
      "orig": "In der Bilddatenbank k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe bequem auf eine umfangreiche Sammlung von Fotos und Motiven zum B\u00e4ckerhandwerk zugreifen, sie herunterladen und f\u00fcr das eigene Marketing einsetzen. Der Vorteil: Die Bilder haben einen zeitgem\u00e4\u00dfen Look und k\u00f6nnen bedenkenlos verwendet werden, denn die Fotorechte sind ausnahmslos gekl\u00e4rt. www.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/bilddatenbank",
      "text": "In der Bilddatenbank k\u00f6nnen Mitgliedsbetriebe bequem auf eine umfangreiche Sammlung von Fotos und Motiven zum B\u00e4ckerhandwerk zugreifen, sie herunterladen und f\u00fcr das eigene Marketing einsetzen. Der Vorteil: Die Bilder haben einen zeitgem\u00e4\u00dfen Look und k\u00f6nnen bedenkenlos verwendet werden, denn die Fotorechte sind ausnahmslos gekl\u00e4rt. www.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/bilddatenbank"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/421",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 682.5600118761804,
            "r": 266.1810004366754,
            "b": 673.8990117254837,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            42
          ]
        }
      ],
      "orig": "Newsletter h\u00e4lt Betriebe auf dem Laufenden",
      "text": "Newsletter h\u00e4lt Betriebe auf dem Laufenden",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/422",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 656.5600114237942,
            "r": 538.5380008834827,
            "b": 622.0300108229906,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            293
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit einem regelm\u00e4\u00dfigen Newsletter h\u00e4lt der Zentralverband Mitgliedsbetriebe \u00fcber aktuelle Entwicklungen im B\u00e4ckerhandwerk auf dem Laufenden. Je nach Thema verlinkt er zu Infobrosch\u00fcren und Mustervorlagen, damit Innungsbetriebe je nach Sachverhalt schnell und unkompliziert handlungsf\u00e4hig sind.",
      "text": "Mit einem regelm\u00e4\u00dfigen Newsletter h\u00e4lt der Zentralverband Mitgliedsbetriebe \u00fcber aktuelle Entwicklungen im B\u00e4ckerhandwerk auf dem Laufenden. Je nach Thema verlinkt er zu Infobrosch\u00fcren und Mustervorlagen, damit Innungsbetriebe je nach Sachverhalt schnell und unkompliziert handlungsf\u00e4hig sind."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/423",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 617.560010745215,
            "r": 297.3400004877924,
            "b": 609.1570105990073,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            52
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de/nc/baeckerhandwerk/newsletter",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de/nc/baeckerhandwerk/newsletter"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/424",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 591.5600102928288,
            "r": 344.0500005644211,
            "b": 582.899010142132,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            60
          ]
        }
      ],
      "orig": "Brotregister dokumentiert die Brotspezialit\u00e4ten der Betriebe",
      "text": "Brotregister dokumentiert die Brotspezialit\u00e4ten der Betriebe",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/425",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 565.5600098404427,
            "r": 522.1070008565273,
            "b": 518.030009013446,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            402
          ]
        }
      ],
      "orig": "Das Brotregister dokumentiert die mehr als 3.200 Brotspezialit\u00e4ten der Innungsb\u00e4ckereien und gibt eine \u00dcbersicht \u00fcber die Brotvielfalt und Brotkultur in Deutschland. Mitgliedsbetriebe k\u00f6nnen ihre individuellen Brotspezialit\u00e4ten intragen und beurkunden lassen. So werden sie offiziell Teil des immateriellen UNESCO-Kulturerbes und k\u00f6nnen e dies medienwirksam f\u00fcr die eigene \u00d6ffentlichkeitsarbeit nutzen.",
      "text": "Das Brotregister dokumentiert die mehr als 3.200 Brotspezialit\u00e4ten der Innungsb\u00e4ckereien und gibt eine \u00dcbersicht \u00fcber die Brotvielfalt und Brotkultur in Deutschland. Mitgliedsbetriebe k\u00f6nnen ihre individuellen Brotspezialit\u00e4ten intragen und beurkunden lassen. So werden sie offiziell Teil des immateriellen UNESCO-Kulturerbes und k\u00f6nnen e dies medienwirksam f\u00fcr die eigene \u00d6ffentlichkeitsarbeit nutzen."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/426",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 513.5600089356703,
            "r": 332.81000054598167,
            "b": 505.1570087894627,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            62
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de/baeckerhandwerk/die-deutsche-brotkultur",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de/baeckerhandwerk/die-deutsche-brotkultur"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/427",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 487.5600084832843,
            "r": 408.33900066988855,
            "b": 478.89900833258747,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tag des Deutschen Brotes ehrt das B\u00e4ckerhandwerk und setzt es in Szene",
      "text": "Tag des Deutschen Brotes ehrt das B\u00e4ckerhandwerk und setzt es in Szene",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/428",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 461.56000803089813,
            "r": 541.0830008876577,
            "b": 375.1570065275319,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            713
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit dem Tag des Deutschen Brotes zelebriert der Zentralverband Jahr f\u00fcr Jahr einen Feiertag f\u00fcr die deutsche Brotkultur. Schlie\u00dflich sind die Brote der Handwerksb\u00e4ckereien in ihrer Vielfalt einzigartig und weltweit beliebt. Zudem macht der Zentralverband rund um den Ehrentag gezielt auf die Anliegen der Branche aufmerksam. Aktionen binden hochrangige Politiker ein, etwa bei der traditionellen Brotkorb\u00fcbergabe im Bundeskanzleramt. Zudem nutzt die Werbe  gemeinschaft den Tag des Deutschen Brotes, um die mediale Berichterstattung zu st\u00e4rken. Dadurch haben auch Betriebe die M\u00f6glichkeit, mit geringem Aufwand die eigene B\u00e4ckerei positiv in Szene zu setzen und neue Kundschaft zu gewinnen. www.baeckerhandwerk.de",
      "text": "Mit dem Tag des Deutschen Brotes zelebriert der Zentralverband Jahr f\u00fcr Jahr einen Feiertag f\u00fcr die deutsche Brotkultur. Schlie\u00dflich sind die Brote der Handwerksb\u00e4ckereien in ihrer Vielfalt einzigartig und weltweit beliebt. Zudem macht der Zentralverband rund um den Ehrentag gezielt auf die Anliegen der Branche aufmerksam. Aktionen binden hochrangige Politiker ein, etwa bei der traditionellen Brotkorb\u00fcbergabe im Bundeskanzleramt. Zudem nutzt die Werbe  gemeinschaft den Tag des Deutschen Brotes, um die mediale Berichterstattung zu st\u00e4rken. Dadurch haben auch Betriebe die M\u00f6glichkeit, mit geringem Aufwand die eigene B\u00e4ckerei positiv in Szene zu setzen und neue Kundschaft zu gewinnen. www.baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/429",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 357.56000622135355,
            "r": 422.32900069283943,
            "b": 348.8990060706567,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            78
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ein zentraler Internetauftritt b\u00fcndelt Aktuelles und bietet exklusive Services",
      "text": "Ein zentraler Internetauftritt b\u00fcndelt Aktuelles und bietet exklusive Services",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/430",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 331.5600057689674,
            "r": 530.3290008700156,
            "b": 284.0300049419707,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            370
          ]
        }
      ],
      "orig": "Auf der zentralen Internetplattform des B\u00e4ckerhandwerks, www.baeckerhandwerk.de , finden Betriebe geb\u00fcndelt Informationen, die f\u00fcr die Branche von Bedeutung sind. Sie k\u00f6nnen sich \u00fcber politische Entwicklungen auf dem Laufenden halten, sich zu aktuellen Veranstaltungen informieren oder exklusive Angebote f\u00fcr Mitglieder des Zentralverbands nutzen, etwa die Stellenb\u00f6rse.",
      "text": "Auf der zentralen Internetplattform des B\u00e4ckerhandwerks, www.baeckerhandwerk.de , finden Betriebe geb\u00fcndelt Informationen, die f\u00fcr die Branche von Bedeutung sind. Sie k\u00f6nnen sich \u00fcber politische Entwicklungen auf dem Laufenden halten, sich zu aktuellen Veranstaltungen informieren oder exklusive Angebote f\u00fcr Mitglieder des Zentralverbands nutzen, etwa die Stellenb\u00f6rse."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/431",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 159.94200026238815,
            "b": 271.1570047179873,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            22
          ]
        }
      ],
      "orig": "www.baeckerhandwerk.de",
      "text": "www.baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/432",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 253.5600044118089,
            "r": 365.9390006003305,
            "b": 244.89900426111217,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            63
          ]
        }
      ],
      "orig": "Krisenkommunikation: Professionelle Information gibt Sicherheit",
      "text": "Krisenkommunikation: Professionelle Information gibt Sicherheit",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/433",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 227.56000395942283,
            "r": 528.9270008677156,
            "b": 167.030002906233,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            485
          ]
        }
      ],
      "orig": "In Krisen k\u00f6nnen sich Mitgliedsbetriebe auf die professionelle Kommunikation des Zentralverbands verlassen. Aktuelles Beispiel ist die Corona-Pandemie. Doch auch in anderen Krisensituationen, die Unsicherheit sch\u00fcren, kl\u00e4ren der entralverband und die Werbegemeinschaft auf. Sie stellen kurzfristig relevante Infomaterialien bereit, die Betrieben Z in ihrer aktuellen Lage helfen. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen Betriebe auch selbst Ideen einbringen und mit dem Zentralverband in Kontakt treten.",
      "text": "In Krisen k\u00f6nnen sich Mitgliedsbetriebe auf die professionelle Kommunikation des Zentralverbands verlassen. Aktuelles Beispiel ist die Corona-Pandemie. Doch auch in anderen Krisensituationen, die Unsicherheit sch\u00fcren, kl\u00e4ren der entralverband und die Werbegemeinschaft auf. Sie stellen kurzfristig relevante Infomaterialien bereit, die Betrieben Z in ihrer aktuellen Lage helfen. Dar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen Betriebe auch selbst Ideen einbringen und mit dem Zentralverband in Kontakt treten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/434",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 162.5600028284574,
            "r": 193.22200031698466,
            "b": 154.03000268003996,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            30
          ]
        }
      ],
      "orig": "w ww.baeckerhandwerk.de/corona",
      "text": "w ww.baeckerhandwerk.de/corona"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/435",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 344.5610005652594,
            "b": 127.89900222537449,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            58
          ]
        }
      ],
      "orig": "Betriebe k\u00f6nnen sich auf Messen professionell pr\u00e4sentieren",
      "text": "Betriebe k\u00f6nnen sich auf Messen professionell pr\u00e4sentieren",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/436",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 529.2780008682914,
            "b": 76.0300013228815,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            267
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mit der Ausstattung der Werbegemeinschaft k\u00f6nnen sich Betriebe bei Veranstaltungen professionell und zeitgem\u00e4\u00df pr\u00e4sentieren, etwa auf regionalen Messen. Sie k\u00f6nnen die notwendigen Werbemittel und Messest\u00e4nde bei der Werbegemeinschaft kosteng\u00fcnstig kaufen oder mieten.",
      "text": "Mit der Ausstattung der Werbegemeinschaft k\u00f6nnen sich Betriebe bei Veranstaltungen professionell und zeitgem\u00e4\u00df pr\u00e4sentieren, etwa auf regionalen Messen. Sie k\u00f6nnen die notwendigen Werbemittel und Messest\u00e4nde bei der Werbegemeinschaft kosteng\u00fcnstig kaufen oder mieten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/437",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/7"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 71.56000124510592,
            "r": 293.3300004812139,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            54
          ]
        }
      ],
      "orig": "w ww.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/messeservice",
      "text": "w ww.baeckerhandwerk.de/mitgliederservice/messeservice"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/438",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 40,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "40",
      "text": "40"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/439",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 41,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "41",
      "text": "41"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/440",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 39.70100006513031,
            "t": 790.8930137611169,
            "r": 420.02900068906627,
            "b": 748.4630130228575,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "ZENTRALVERBAND DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "text": "ZENTRALVERBAND DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/441",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 42.02400006894124,
            "t": 690.1080120075114,
            "r": 108.90600017866254,
            "b": 680.2830118365617,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "PR\u00c4SIDIUM",
      "text": "PR\u00c4SIDIUM",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/442",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 690.1080120075114,
            "r": 194.17200031854316,
            "b": 681.8590118639834,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler",
      "text": "Michael Wippler"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/443",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 251.56400041269592,
            "t": 690.1080120075114,
            "r": 326.9300005363354,
            "b": 681.8590118639834,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "J\u00fcrgen Hinkelmann",
      "text": "J\u00fcrgen Hinkelmann",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/444",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 677.1460117819796,
            "r": 162.5250002666256,
            "b": 669.196011643654,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Pr\u00e4sident",
      "text": "Pr\u00e4sident"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/445",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 251.56400041269592,
            "t": 677.1460117819796,
            "r": 373.86900061333984,
            "b": 669.196011643654,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister",
      "text": "Vizepr\u00e4sident und Schatzmeister"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/446",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 251.56700041270088,
            "t": 636.7060110783452,
            "r": 335.969000551164,
            "b": 628.457010934817,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Karl-Heinz Hoff  mann",
      "text": "Karl-Heinz Hoff  mann"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/447",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 438.5010007193699,
            "t": 690.1080120075114,
            "r": 510.5170008375137,
            "b": 681.8590118639834,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wolfgang Sch\u00e4fer",
      "text": "Wolfgang Sch\u00e4fer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/448",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 438.5010007193699,
            "t": 677.1460117819796,
            "r": 487.9100008004265,
            "b": 669.196011643654,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vizepr\u00e4sident",
      "text": "Vizepr\u00e4sident"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/449",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 386.3010006337347,
            "t": 636.7060110783452,
            "r": 453.7130007443256,
            "b": 628.457010934817,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Maren Andresen",
      "text": "Maren Andresen"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/450",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 251.56700041270088,
            "t": 623.7440108528133,
            "r": 280.9260004608649,
            "b": 615.7940107144875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mitglied",
      "text": "Mitglied"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/451",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 386.3010006337347,
            "t": 623.7440108528133,
            "r": 417.9900006857212,
            "b": 615.7940107144875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mitglied",
      "text": "Mitglied"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/452",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 127.99300020997516,
            "t": 560.9810097607706,
            "r": 528.7200008673761,
            "b": 513.8460089406467,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            310
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Christa Lutum / Roland Ermer / Katharina Daube / Matthias Grenzer / Hermann Paul / Hans-J\u00f6rg Kleinbauer / Martin Reinhardt / J\u00f6rg von Polheim / Manfred Stelmecke / Dietmar Baalk / Fritz Trefzger / Lutz Koscielsky",
      "text": "Michael Wippler / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Christa Lutum / Roland Ermer / Katharina Daube / Matthias Grenzer / Hermann Paul / Hans-J\u00f6rg Kleinbauer / Martin Reinhardt / J\u00f6rg von Polheim / Manfred Stelmecke / Dietmar Baalk / Fritz Trefzger / Lutz Koscielsky"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/453",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/8"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 495.5560086224104,
            "r": 321.9780005282115,
            "b": 474.6440082585528,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            63
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bernd Breininger / Horst Gerber / Raimund Licht Rechnungspr\u00fcfer",
      "text": "Bernd Breininger / Horst Gerber / Raimund Licht Rechnungspr\u00fcfer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/454",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 419.6630073019126,
            "r": 276.6350004538254,
            "b": 411.41400715838444,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Daniel Schneider Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/455",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 379.88100660972697,
            "r": 193.5710003175572,
            "b": 371.63200646619885,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Anna Markowski",
      "text": "Anna Markowski",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/456",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 264.5100004339341,
            "t": 379.8790066096922,
            "r": 345.2610005664078,
            "b": 371.63100646618136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            19
          ]
        }
      ],
      "orig": "Dr. Friedemann Berg",
      "text": "Dr. Friedemann Berg",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/457",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 366.9180063841777,
            "r": 193.6100003176212,
            "b": 358.96900624586937,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/458",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 353.95600615864583,
            "r": 232.78800038189354,
            "b": 346.0070060203375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-31",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-31"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/459",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 340.9930059330965,
            "r": 250.10100041029585,
            "b": 333.0440057947882,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "markowski@baeckerhandwerk.de",
      "text": "markowski@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/460",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 323.85700563493924,
            "r": 229.2440003760795,
            "b": 278.7510048501189,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            140
          ]
        }
      ],
      "orig": "Beratung Volkswirtschaft und Betriebswirtschaft, Kooperationsvereinbarungen, Rechnungswesen, Jahresabschluss, Finanzplanung, Zahlungsverkehr",
      "text": "Beratung Volkswirtschaft und Betriebswirtschaft, Kooperationsvereinbarungen, Rechnungswesen, Jahresabschluss, Finanzplanung, Zahlungsverkehr"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/461",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 146.37000254676002,
            "r": 202.65400033245805,
            "b": 138.12100240323184,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "Christopher Kruse",
      "text": "Christopher Kruse",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/462",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 133.4070023212107,
            "r": 233.40800038291064,
            "b": 125.45800218290242,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-38",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-38"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/463",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 120.44500209567877,
            "r": 231.23500037934582,
            "b": 112.49600195737048,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "kruse@baeckerhandwerk.de",
      "text": "kruse@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/464",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 103.31300179759114,
            "r": 278.59400045703916,
            "b": 87.37000152019141,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            89
          ]
        }
      ],
      "orig": "Lebensmittelrecht, Steuerrecht, Verbraucherschutz, Wettbewerbs-, Marken- und Urheberrecht",
      "text": "Lebensmittelrecht, Steuerrecht, Verbraucherschutz, Wettbewerbs-, Marken- und Urheberrecht"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/465",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 55.49900096565307,
            "r": 221.3810003631801,
            "b": 47.25100082214226,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Thomas Muschelknautz",
      "text": "Thomas Muschelknautz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/466",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 42.53700074012113,
            "r": 225.6690003702147,
            "b": 34.58800060181272,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-255",
      "text": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-255"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/467",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 29.575000514589192,
            "r": 265.95600043630634,
            "b": 21.62500037626353,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            32
          ]
        }
      ],
      "orig": "muschelknautz@baeckerhandwerk.de",
      "text": "muschelknautz@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/468",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 128.0060002099965,
            "t": 12.44300021650156,
            "r": 195.78400032118768,
            "b": 6.222000108259522,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            23
          ]
        }
      ],
      "orig": "Projektkoordination IBA",
      "text": "Projektkoordination IBA"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/469",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 264.5100004339341,
            "t": 366.91700638416035,
            "r": 323.5210005307429,
            "b": 358.968006245852,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/470",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 264.5100004339341,
            "t": 353.95500615862846,
            "r": 369.9180006068581,
            "b": 346.0050060203027,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-33",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-33"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/471",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 264.5100004339341,
            "t": 340.99200593307916,
            "r": 364.0250005971905,
            "b": 333.0430057947708,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            23
          ]
        }
      ],
      "orig": "berg@baeckerhandwerk.de",
      "text": "berg@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/472",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 264.5100004339341,
            "t": 323.85700563493924,
            "r": 384.81100063129037,
            "b": 269.0290046809613,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            225
          ]
        }
      ],
      "orig": "Justiziariat, Arbeits- und Tarifrecht, Sozialversicherungsrecht,   Altersvorsorge, Berufsgenossenschaft, Steuerrecht, Handels- und Gesellschaftsrecht, Handwerks- und Gewerberecht, Recht der Aus- und Weiterbildung, Datenschutz",
      "text": "Justiziariat, Arbeits- und Tarifrecht, Sozialversicherungsrecht,   Altersvorsorge, Berufsgenossenschaft, Steuerrecht, Handels- und Gesellschaftsrecht, Handwerks- und Gewerberecht, Recht der Aus- und Weiterbildung, Datenschutz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/473",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 42.02400006894124,
            "t": 561.7830097747249,
            "r": 109.21000017916126,
            "b": 551.9570096037578,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/474",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 42.14700006914302,
            "t": 420.4690073159366,
            "r": 108.95200017873799,
            "b": 398.0850069264669,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "GESCH\u00c4FTSSTELLE",
      "text": "GESCH\u00c4FTSSTELLE",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/475",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 379.56900660429847,
            "r": 528.9560008677632,
            "b": 345.6950060149088,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            89
          ]
        }
      ],
      "orig": "Cindy Janicke bis 31.03.2021 Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-30",
      "text": "Cindy Janicke bis 31.03.2021 Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-30"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/476",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 336.62800585714785,
            "r": 470.82400077239646,
            "b": 328.3790057136197,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nicole Schuldt",
      "text": "Nicole Schuldt",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/477",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 323.66500563159866,
            "r": 545.5310008949548,
            "b": 276.9480048187477,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            111
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sekretariat Pr\u00e4sident bis 25.06.2020 Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-27 Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer ab 01.08.2021",
      "text": "Sekretariat Pr\u00e4sident bis 25.06.2020 Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-27 Assistenz Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer ab 01.08.2021"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/478",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 271.81600472945365,
            "r": 518.0950008499456,
            "b": 263.86700459114525,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-30",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-30"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/479",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 254.8000044333843,
            "r": 550.933000903817,
            "b": 246.5510042898561,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            35
          ]
        }
      ],
      "orig": "Angelika Wasserstra\u00df ab 23.1 1.2020",
      "text": "Angelika Wasserstra\u00df ab 23.1 1.2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/480",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 241.83700420783498,
            "r": 490.07700080398143,
            "b": 233.8880040695267,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sekretariat Pr\u00e4sident",
      "text": "Sekretariat Pr\u00e4sident"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/481",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 228.87500398230304,
            "r": 517.596000849127,
            "b": 220.92600384399475,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-27",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-27"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/482",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 211.8580036862163,
            "r": 478.1060007843427,
            "b": 203.6100035427055,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gabriela Thurow",
      "text": "Gabriela Thurow"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/483",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/9"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 198.89600346068448,
            "r": 453.77900074443374,
            "b": 190.94700332237608,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            11
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sekretariat",
      "text": "Sekretariat"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/484",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/9"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 413.92700067905577,
            "t": 185.93400323515255,
            "r": 517.8580008495567,
            "b": 177.98400309682677,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-37",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-37"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/485",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 146.37000254676002,
            "r": 381.82800062639666,
            "b": 138.12100240323184,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Mathias Meinke",
      "text": "Mathias Meinke",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/486",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 133.4070023212107,
            "r": 424.6200006965979,
            "b": 125.45800218290242,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            29
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-39",
      "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-39"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/487",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 120.44500209567877,
            "r": 428.7140007033141,
            "b": 112.49600195737048,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            25
          ]
        }
      ],
      "orig": "meinke@baeckerhandwerk.de",
      "text": "meinke@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/488",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 103.31300179759114,
            "r": 544.4050008931075,
            "b": 87.37000152019141,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            162
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gewerbespezifi  sche Informations  transferstelle* (Betriebswirtschaft), Statistik, Betriebswirtschaft  liche Beratung, Wirtschaftsentwicklung, Markt  beobachtung",
      "text": "Gewerbespezifi  sche Informations  transferstelle* (Betriebswirtschaft), Statistik, Betriebswirtschaft  liche Beratung, Wirtschaftsentwicklung, Markt  beobachtung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/489",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 55.49900096565307,
            "r": 397.4250006519839,
            "b": 47.25100082214226,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            18
          ]
        }
      ],
      "orig": "Heino Scharfscheer",
      "text": "Heino Scharfscheer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/490",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 42.53700074012113,
            "r": 416.13100068267147,
            "b": 34.58800060181272,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-241",
      "text": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-241"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/491",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3540005239068,
            "t": 29.575000514589192,
            "r": 450.0010007382359,
            "b": 21.62500037626353,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "scharfscheer@baeckerhandwerk.de",
      "text": "scharfscheer@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/492",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 319.3500005239003,
            "t": 12.44300021650156,
            "r": 412.72200067707894,
            "b": 6.222000108259522,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "Qualit\u00e4tsmanagement, Normung",
      "text": "Qualit\u00e4tsmanagement, Normung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/493",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 42,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "42",
      "text": "42"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/494",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 833.6140145044395,
            "r": 231.78400038024643,
            "b": 825.6650143661311,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "kruse@baeckerhandwerk.de",
      "text": "kruse@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/495",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 816.4820142063518,
            "r": 279.1430004579398,
            "b": 810.2610140981097,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "Lebensmittelrecht, Steuerrecht, Verbraucherschutz,",
      "text": "Lebensmittelrecht, Steuerrecht, Verbraucherschutz,"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/496",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 806.7600140371942,
            "r": 248.63500040789083,
            "b": 800.5390139289522,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            38
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wettbewerbs-, Marken- und Urheberrecht",
      "text": "Wettbewerbs-, Marken- und Urheberrecht"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/497",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 768.6680133744137,
            "r": 221.9290003640791,
            "b": 760.4200132309029,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Thomas Muschelknautz",
      "text": "Thomas Muschelknautz",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/498",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 755.7060131488819,
            "r": 226.21800037111527,
            "b": 747.7570130105734,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-255",
      "text": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-255"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/499",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 742.7440129233499,
            "r": 266.50500043720695,
            "b": 734.794012785024,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            32
          ]
        },
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 742.7440129233499,
            "r": 266.50500043720695,
            "b": 734.794012785024,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            33,
            58
          ]
        }
      ],
      "orig": "muschelknautz@baeckerhandwerk.de meinke@baeckerhandwerk.de",
      "text": "muschelknautz@baeckerhandwerk.de meinke@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/500",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 816.4820142063518,
            "r": 544.9540008940082,
            "b": 810.2610140981097,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            83
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gewerbespezifi  sche Informations  transferstelle* (Betriebswirtschaft), Statistik,",
      "text": "Gewerbespezifi  sche Informations  transferstelle* (Betriebswirtschaft), Statistik,"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/501",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 806.7600140371942,
            "r": 542.5330008900365,
            "b": 800.5390139289522,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            78
          ]
        }
      ],
      "orig": "Betriebswirtschaft  liche Beratung, Wirtschaftsentwicklung, Markt  beobachtung",
      "text": "Betriebswirtschaft  liche Beratung, Wirtschaftsentwicklung, Markt  beobachtung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/502",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 768.6680133744137,
            "r": 397.97300065288294,
            "b": 760.4200132309029,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            18
          ]
        }
      ],
      "orig": "Heino Scharfscheer",
      "text": "Heino Scharfscheer",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/503",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 755.7060131488819,
            "r": 416.67900068357045,
            "b": 747.7570130105734,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            27
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-241",
      "text": "Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-241"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/504",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 742.7440129233499,
            "r": 450.5500007391366,
            "b": 734.794012785024,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "scharfscheer@baeckerhandwerk.de",
      "text": "scharfscheer@baeckerhandwerk.de"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/505",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 725.6120126252622,
            "r": 196.33200032208669,
            "b": 719.3910125170202,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            23
          ]
        }
      ],
      "orig": "Projektkoordination IBA",
      "text": "Projektkoordination IBA"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/506",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 319.9030005248075,
            "t": 725.6120126252622,
            "r": 413.2750006779861,
            "b": 719.3910125170202,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "Qualit\u00e4tsmanagement, Normung",
      "text": "Qualit\u00e4tsmanagement, Normung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/507",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 686.8160119502325,
            "r": 523.5770008589388,
            "b": 661.2450115053108,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            392
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ehrenmitglieder : Hans Bolten, Ehrenpr\u00e4sident / Peter Becker, Ehrenpr\u00e4sident / Heinrich Traublinger / Klaus Borchers / Volker G\u00f6gelein / Klaus Hottum / Heinrich Kolls / Wolfgang Miehle / Walter Augenstein / Willi Renner / Karl-Heinz Wohlgemuth / Roland Schaefer / Hartmut K\u00f6rner / Johannes Schulthei\u00df / Thomas M\u00fcller / Hans-Joachim Blauert / Jan-Henning K\u00f6rner / Bernd Siebers / Heribert Kamm",
      "text": "Ehrenmitglieder : Hans Bolten, Ehrenpr\u00e4sident / Peter Becker, Ehrenpr\u00e4sident / Heinrich Traublinger / Klaus Borchers / Volker G\u00f6gelein / Klaus Hottum / Heinrich Kolls / Wolfgang Miehle / Walter Augenstein / Willi Renner / Karl-Heinz Wohlgemuth / Roland Schaefer / Hartmut K\u00f6rner / Johannes Schulthei\u00df / Thomas M\u00fcller / Hans-Joachim Blauert / Jan-Henning K\u00f6rner / Bernd Siebers / Heribert Kamm"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/508",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 41.7220000684458,
            "t": 617.1660107383597,
            "r": 429.97500070538285,
            "b": 607.3410105674099,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            53
          ]
        }
      ],
      "orig": "WERBEGEMEINSCHAFT DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "text": "WERBEGEMEINSCHAFT DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/509",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 42.57300006984189,
            "t": 575.8950100202662,
            "r": 109.7590001800619,
            "b": 566.069009849299,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/510",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 42.57200006984025,
            "t": 232.14700403923416,
            "r": 390.028000639849,
            "b": 222.32200386828436,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "AKADEMIE DEUTSCHES B\u00c4CKERHANDWERK WEINHEIM E. V.",
      "text": "AKADEMIE DEUTSCHES B\u00c4CKERHANDWERK WEINHEIM E. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/511",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 42.57200006984025,
            "t": 190.87600332114073,
            "r": 109.75700018005863,
            "b": 181.05000315017355,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/512",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 194.67300031936506,
            "b": 181.82100316358856,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler",
      "text": "Michael Wippler"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/513",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 194.62700031928964,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 250.37600041074697,
            "b": 182.12000316879096,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Vorsitzender /",
      "text": "Vorsitzender /"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/514",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 250.3290004106699,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 322.2980005287365,
            "b": 181.82100316358856,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wolfgang Sch\u00e4fer",
      "text": "Wolfgang Sch\u00e4fer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/515",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 322.2520005286611,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 329.84600054111917,
            "b": 182.12000316879096,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/516",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 329.7940005410338,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 404.41500066345117,
            "b": 181.82100316358856,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "J\u00fcrgen Hinkelmann",
      "text": "J\u00fcrgen Hinkelmann"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/517",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 210.57900034545918,
            "t": 177.10700308156743,
            "r": 220.45700036166426,
            "b": 169.15800294325913,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/518",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 177.10700308156743,
            "r": 210.62700034553797,
            "b": 168.85800293803925,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Karl-Heinz Hoff  mann",
      "text": "Karl-Heinz Hoff  mann"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/519",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 220.41000036158715,
            "t": 177.10700308156743,
            "r": 285.49300046835714,
            "b": 168.85800293803925,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Maren Andresen",
      "text": "Maren Andresen"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/520",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.54500021088072,
            "t": 138.3220024067291,
            "r": 197.6920003243178,
            "b": 130.07300226320092,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/521",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.54500021088072,
            "t": 125.35900218117979,
            "r": 208.14300034146288,
            "b": 117.41000204287138,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/522",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 196.44900032227864,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Anna Markowski",
      "text": "Anna Markowski"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/523",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.55500021089713,
            "t": 72.83100126722059,
            "r": 213.86600035085158,
            "b": 64.88200112891218,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kaufm\u00e4nnische Leitung",
      "text": "Kaufm\u00e4nnische Leitung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/524",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 285.4460004682801,
            "t": 177.10700308156743,
            "r": 295.3240004844851,
            "b": 169.15800294325913,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/525",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 295.277000484408,
            "t": 177.10700308156743,
            "r": 362.09600059402595,
            "b": 168.85800293803925,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/526",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 256.5300004208427,
            "t": 138.3220024067291,
            "r": 318.2140005220366,
            "b": 130.07300226320092,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bernd K\u00fctscher",
      "text": "Bernd K\u00fctscher"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/527",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 256.5300004208427,
            "t": 125.35900218117979,
            "r": 286.3790004698107,
            "b": 117.41000204287138,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "Direktor",
      "text": "Direktor"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/528",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 308.1750005055674,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 318.0520005217709,
            "b": 77.84500135446149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/529",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 256.5390004208575,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 308.21700050563635,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "Isabel Binder",
      "text": "Isabel Binder"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/530",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 318.00600052169534,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 385.3080006321057,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Stephanie Senior",
      "text": "Stephanie Senior"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/531",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 420.29800068950755,
            "t": 138.3220024067291,
            "r": 513.6730008426911,
            "b": 130.07300226320092,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Thomas Muschelknautz",
      "text": "Thomas Muschelknautz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/532",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 420.29800068950755,
            "t": 125.35900218117979,
            "r": 513.7810008428683,
            "b": 117.41000204287138,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            26
          ]
        }
      ],
      "orig": "Stellvertretender Direktor",
      "text": "Stellvertretender Direktor"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/533",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 385.25000063201054,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 395.1280006482156,
            "b": 77.84500135446149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/534",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 395.0820006481402,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 439.2500007205987,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            10
          ]
        },
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 395.0820006481402,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 439.2500007205987,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            11,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sally B\u00f6hm ab 01.09.2020",
      "text": "Sally B\u00f6hm ab 01.09.2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/535",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 256.5480004208723,
            "t": 72.83100126722059,
            "r": 299.0160004905419,
            "b": 64.58300112370978,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sara Koch",
      "text": "Sara Koch"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/536",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 350.03500057423963,
            "t": 72.83100126722059,
            "r": 359.9130005904447,
            "b": 64.88200112891218,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/537",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 439.2060007205265,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 449.0840007367316,
            "b": 77.84500135446149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/538",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 449.0380007366561,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 502.6900008246733,
            "b": 77.54500134924172,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Claudia Kallin",
      "text": "Claudia Kallin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/539",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 502.6490008246061,
            "t": 85.7940014927699,
            "r": 512.5730008408866,
            "b": 77.84500135446149,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/540",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 427.85400070190326,
            "t": 72.83100126722059,
            "r": 479.80500078713,
            "b": 65.00100113098279,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            13
          ]
        }
      ],
      "orig": "ab 08.02.2021",
      "text": "ab 08.02.2021"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/541",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 359.8660005903676,
            "t": 72.83100126722059,
            "r": 427.9010007019804,
            "b": 64.58300112370978,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            17
          ]
        }
      ],
      "orig": "Silvia Nold-Fresz",
      "text": "Silvia Nold-Fresz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/542",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 256.5480004208723,
            "t": 59.86900104168876,
            "r": 395.6830006491261,
            "b": 51.920000903380355,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            39
          ]
        }
      ],
      "orig": "Sekretariat / Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-0",
      "text": "Sekretariat / Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-0"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/543",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 184.2640003022889,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 191.85900031474867,
            "b": 12.361000215074796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/544",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 128.5640002109119,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 184.31100030236598,
            "b": 12.062000209872394,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            12
          ]
        }
      ],
      "orig": "Felix Rommel",
      "text": "Felix Rommel"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/545",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 260.50000042735564,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 270.37800044356067,
            "b": 12.361000215074796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/546",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 191.82000031468465,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 260.55100042743925,
            "b": 12.062000209872394,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        },
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 191.82000031468465,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 260.55100042743925,
            "b": 12.062000209872394,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            17,
            31
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wolfgang Furtner bis 31.10.2020",
      "text": "Wolfgang Furtner bis 31.10.2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/547",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 270.3310004434836,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 325.5760005341142,
            "b": 12.062000209872394,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            12
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nicole Weber",
      "text": "Nicole Weber"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/548",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 377.4880006192768,
            "t": 20.310000353383202,
            "r": 387.4120006355574,
            "b": 12.361000215074796,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/549",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 404.3170006632904,
            "t": 190.06900330709936,
            "r": 411.9110006757485,
            "b": 182.12000316879096,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/550",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "43",
      "text": "43"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/551",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 790.0840137470407,
            "r": 389.8050006394831,
            "b": 780.2580135760736,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            48
          ]
        }
      ],
      "orig": "AKADEMIE DEUTSCHES B\u00c4CKERHANDWERK WEINHEIM E. V.",
      "text": "AKADEMIE DEUTSCHES B\u00c4CKERHANDWERK WEINHEIM E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/552",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 748.8120130289299,
            "r": 109.53600017969607,
            "b": 738.9870128579801,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/553",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 748.006013014906,
            "r": 411.6890006753843,
            "b": 726.7950126458459,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            127
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler Vorsitzender / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Daniel Schneider",
      "text": "Michael Wippler Vorsitzender / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/554",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.32300021051654,
            "t": 696.2590121145356,
            "r": 197.46900032395197,
            "b": 688.0100119710075,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/555",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 256.3070004204769,
            "t": 696.2590121145356,
            "r": 317.9910005216708,
            "b": 688.0100119710075,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bernd K\u00fctscher",
      "text": "Bernd K\u00fctscher"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/556",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.32300021051654,
            "t": 683.2960118889865,
            "r": 207.92000034109702,
            "b": 675.347011750678,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/557",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 643.730011200559,
            "r": 196.22600032191278,
            "b": 635.4820110570482,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "Anna Markowski",
      "text": "Anna Markowski"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/558",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 630.7680109750272,
            "r": 213.6440003504874,
            "b": 622.8190108367187,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Kaufm\u00e4nnische Leitung",
      "text": "Kaufm\u00e4nnische Leitung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/559",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 420.07600068914337,
            "t": 696.2590121145356,
            "r": 513.4500008423254,
            "b": 688.0100119710075,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Thomas Muschelknautz",
      "text": "Thomas Muschelknautz"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/560",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 256.3070004204769,
            "t": 683.2960118889865,
            "r": 286.15600046944485,
            "b": 675.347011750678,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "Direktor",
      "text": "Direktor"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/561",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 420.07600068914337,
            "t": 683.2960118889865,
            "r": 513.5580008425025,
            "b": 675.347011750678,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            26
          ]
        }
      ],
      "orig": "Stellvertretender Direktor",
      "text": "Stellvertretender Direktor"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/562",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 256.31700042049334,
            "t": 643.730011200559,
            "r": 512.3510008405224,
            "b": 609.8560106111695,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            162
          ]
        }
      ],
      "orig": "Isabel Binder / Stephanie Senior / Sally B\u00f6hm / Claudia Kallin / Sara Koch ab 01.09.2020 / Silvia Nold-Fresz ab 08.02.2021 Sekretariat / Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-0",
      "text": "Isabel Binder / Stephanie Senior / Sally B\u00f6hm / Claudia Kallin / Sara Koch ab 01.09.2020 / Silvia Nold-Fresz ab 08.02.2021 Sekretariat / Tel.: +49 (0)6201 \u00b7 107-0"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/563",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 578.2430100611202,
            "r": 387.1810006351784,
            "b": 557.0320096920601,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            112
          ]
        }
      ],
      "orig": "Felix Rommel / Wolfgang Furtner / Nicole Weber bis 31.10.2020 / Matthias Fresz / Nathalie Fritsch bis 31.12.2020",
      "text": "Felix Rommel / Wolfgang Furtner / Nicole Weber bis 31.10.2020 / Matthias Fresz / Nathalie Fritsch bis 31.12.2020"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/564",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 552.318009610039,
            "r": 167.08200027410146,
            "b": 544.3690094717307,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            10
          ]
        }
      ],
      "orig": "Fachlehrer",
      "text": "Fachlehrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/565",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 512.7550089216638,
            "r": 164.08600026918648,
            "b": 504.5070087781531,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Nils Vogt",
      "text": "Nils Vogt"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/566",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 499.79300869613195,
            "r": 317.754000521282,
            "b": 491.8440085578236,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            49
          ]
        }
      ],
      "orig": "Referent Berufsausbildung und Fachkr\u00e4ftesicherung",
      "text": "Referent Berufsausbildung und Fachkr\u00e4ftesicherung"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/567",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 447.63500778861055,
            "r": 226.85600037216193,
            "b": 437.8090076176434,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            28
          ]
        }
      ],
      "orig": "DEUTSCHES BROTINSTITUT E. V.",
      "text": "DEUTSCHES BROTINSTITUT E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/568",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 406.3630070704997,
            "r": 109.53600017969607,
            "b": 396.53700689953257,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/569",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 405.55700705647575,
            "r": 414.0190006792067,
            "b": 384.3460066874157,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            127
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Wippler Vorsitzender / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Daniel Schneider",
      "text": "Michael Wippler Vorsitzender / Wolfgang Sch\u00e4fer / J\u00fcrgen Hinkelmann / Karl-Heinz Hoff  mann / Maren Andresen / Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/570",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 126.73900020791794,
            "t": 353.8090061560882,
            "r": 249.6510004095576,
            "b": 345.56100601257725,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            30
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bernd K\u00fctscher Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Bernd K\u00fctscher Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/571",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 304.0380004987806,
            "t": 353.8090061560882,
            "r": 398.27300065337505,
            "b": 345.56100601257725,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            25
          ]
        }
      ],
      "orig": "Isabel Binder Sekretariat",
      "text": "Isabel Binder Sekretariat"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/572",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 304.02600049876094,
            "t": 314.2940054685482,
            "r": 525.2960008617589,
            "b": 293.3820051046905,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            70
          ]
        }
      ],
      "orig": "Michael Isensee / Karl-Ernst Schmalz / Manfred Stiefel Qualit\u00e4tspr\u00fcfer",
      "text": "Michael Isensee / Karl-Ernst Schmalz / Manfred Stiefel Qualit\u00e4tspr\u00fcfer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/573",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 249.27300433721734,
            "r": 310.07900050869097,
            "b": 239.44800416626765,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            36
          ]
        }
      ],
      "orig": "F\u00d6RDERUNGSWERK F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN",
      "text": "F\u00d6RDERUNGSWERK F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/574",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 236.7150041187149,
            "r": 293.40800048134184,
            "b": 226.88900394774782,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            35
          ]
        }
      ],
      "orig": "DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "text": "DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/575",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 109.53600017969607,
            "b": 185.61600322961954,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/576",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 200.30100032859792,
            "b": 187.19300325705854,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wolfgang Sch\u00e4fer",
      "text": "Wolfgang Sch\u00e4fer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/577",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 200.25500032852244,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 207.8500003409822,
            "b": 187.49200326226094,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/578",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 207.8030003409051,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 292.15900047929284,
            "b": 187.19300325705854,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Karl-Heinz Hoff  mann",
      "text": "Karl-Heinz Hoff  mann"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/579",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 292.1120004792158,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 299.7070004916755,
            "b": 187.49200326226094,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/580",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 299.65800049159515,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 366.4430006011573,
            "b": 187.19300325705854,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Martin Reinhardt",
      "text": "Martin Reinhardt"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/581",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 366.40000060108673,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 376.27800061729187,
            "b": 187.49200326226094,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/582",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 376.2310006172147,
            "t": 195.44100340056934,
            "r": 459.9230007545131,
            "b": 187.19300325705854,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            20
          ]
        }
      ],
      "orig": "Hans-J\u00f6rg Kleinbauer",
      "text": "Hans-J\u00f6rg Kleinbauer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/583",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 193.49900031743908,
            "t": 155.72500270953208,
            "r": 254.78400041797838,
            "b": 147.7750025712063,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/584",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 126.73900020791794,
            "t": 155.72500270953208,
            "r": 193.54700031751784,
            "b": 147.4760025660039,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/585",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 304.0380004987806,
            "t": 155.89200271243772,
            "r": 385.43700063231734,
            "b": 147.6440025689269,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            19
          ]
        }
      ],
      "orig": "Angelika Buchm\u00fcller",
      "text": "Angelika Buchm\u00fcller"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/586",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 103.7290018048293,
            "r": 367.39500060271905,
            "b": 93.90300163386223,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            44
          ]
        }
      ],
      "orig": "ZUSATZVERSORGUNGSKASSE F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN",
      "text": "ZUSATZVERSORGUNGSKASSE F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/587",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 91.17000158630947,
            "r": 301.93900049533715,
            "b": 81.34500141535966,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            34
          ]
        }
      ],
      "orig": "DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS VVAG",
      "text": "DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS VVAG"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/588",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 42.350000069476046,
            "t": 49.90200086826826,
            "r": 109.53600017969607,
            "b": 40.07600069730108,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/589",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 128.3320002105313,
            "t": 49.900000868233406,
            "r": 195.1410003201328,
            "b": 41.6520007247226,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/590",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 385.3910006322419,
            "t": 155.89200271243772,
            "r": 484.10700079418757,
            "b": 147.94300257412942,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Handlungsbevollm\u00e4chtigte",
      "text": "Handlungsbevollm\u00e4chtigte"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/591",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 468.3680007683674,
            "t": 512.7550089216638,
            "r": 473.6800007770818,
            "b": 504.8060087833554,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            1
          ]
        }
      ],
      "orig": "/",
      "text": "/"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/592",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 420.08500068915805,
            "t": 512.7550089216638,
            "r": 468.4140007684428,
            "b": 504.5070087781531,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            12
          ]
        }
      ],
      "orig": "Ingo Belling",
      "text": "Ingo Belling"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/593",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 473.6310007770014,
            "t": 512.7550089216638,
            "r": 538.6810008837173,
            "b": 504.5070087781531,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Susanne Belling",
      "text": "Susanne Belling"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/594",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 420.08500068915805,
            "t": 499.79300869613195,
            "r": 514.6930008443644,
            "b": 491.8440085578236,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            24
          ]
        }
      ],
      "orig": "Gastrobereich, G\u00e4stehaus",
      "text": "Gastrobereich, G\u00e4stehaus"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/595",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 44,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "44",
      "text": "44"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/596",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 303.5560004979899,
            "t": 829.2290144281429,
            "r": 358.44800058804134,
            "b": 821.2800142898344,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            15
          ]
        }
      ],
      "orig": "Qualit\u00e4tspr\u00fcfer",
      "text": "Qualit\u00e4tspr\u00fcfer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/597",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 41.86800006868532,
            "t": 777.1540135220656,
            "r": 309.59700050790025,
            "b": 754.770013132596,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            72
          ]
        }
      ],
      "orig": "F\u00d6RDERUNGSWERK F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "text": "F\u00d6RDERUNGSWERK F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/598",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 127.8510002097422,
            "t": 723.3220125854175,
            "r": 459.44100075372245,
            "b": 715.0740124419067,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            82
          ]
        }
      ],
      "orig": "Wolfgang Sch\u00e4fer / Karl-Heinz Hoff  mann / Martin Reinhardt / Hans-J\u00f6rg Kleinbauer",
      "text": "Wolfgang Sch\u00e4fer / Karl-Heinz Hoff  mann / Martin Reinhardt / Hans-J\u00f6rg Kleinbauer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/599",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 126.2570002071272,
            "t": 683.6050118943627,
            "r": 254.301000417186,
            "b": 675.357011750852,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            32
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer",
      "text": "Daniel Schneider Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/600",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 303.5560004979899,
            "t": 683.7730118972859,
            "r": 483.6260007933984,
            "b": 675.5250117537751,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            44
          ]
        }
      ],
      "orig": "Angelika Buchm\u00fcller Handlungsbevollm\u00e4chtigte",
      "text": "Angelika Buchm\u00fcller Handlungsbevollm\u00e4chtigte"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/601",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 127.85000020974057,
            "t": 577.7810100530816,
            "r": 194.65900031934208,
            "b": 569.5330099095708,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            16
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider",
      "text": "Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/602",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 126.2570002071272,
            "t": 485.3950084456144,
            "r": 228.2150003743914,
            "b": 477.1460083020863,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            25
          ]
        }
      ],
      "orig": "Daniel Schneider Vorstand",
      "text": "Daniel Schneider Vorstand"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/603",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 303.5560004979899,
            "t": 485.3950084456144,
            "r": 452.77700074279,
            "b": 477.1460083020863,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            37
          ]
        }
      ],
      "orig": "Angelika Buchm\u00fcller Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
      "text": "Angelika Buchm\u00fcller Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/604",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 127.85000020974057,
            "t": 525.978009151737,
            "r": 421.10700069083475,
            "b": 517.7290090082088,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            69
          ]
        }
      ],
      "orig": "Maren Andresen / Wolfgang Sch\u00e4fer / Klaus Borchers / Harald Friedrich",
      "text": "Maren Andresen / Wolfgang Sch\u00e4fer / Klaus Borchers / Harald Friedrich"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/605",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 41.86800006868532,
            "t": 723.3220125854175,
            "r": 109.05400017890534,
            "b": 713.4970124144677,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/606",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 41.86800006868532,
            "t": 577.782010053099,
            "r": 109.05400017890534,
            "b": 567.9570098821492,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            8
          ]
        }
      ],
      "orig": "VORSTAND",
      "text": "VORSTAND"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/607",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 41.86800006868532,
            "t": 631.6100109896776,
            "r": 366.9130006019284,
            "b": 609.2260106002079,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            79
          ]
        }
      ],
      "orig": "ZUSATZVERSORGUNGSKASSE F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS VVAG",
      "text": "ZUSATZVERSORGUNGSKASSE F\u00dcR DIE BESCH\u00c4FTIGTEN DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS VVAG",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/608",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/10"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 41.991000068887104,
            "t": 525.9740091516675,
            "r": 109.33200017936139,
            "b": 503.58900876218036,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            14
          ]
        }
      ],
      "orig": "AUFSICHTS- RAT",
      "text": "AUFSICHTS- RAT",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/609",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 45,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "45",
      "text": "45"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/610",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 46,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "46",
      "text": "46"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/611",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 344.56000599516045,
            "r": 112.65300018480957,
            "b": 335.7080058411404,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            11
          ]
        }
      ],
      "orig": "Herausgeber",
      "text": "Herausgeber",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/612",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 331.5600057689674,
            "r": 369.19000060566384,
            "b": 297.0300051681638,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            179
          ]
        }
      ],
      "orig": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. Neust\u00e4dtische Kirchstra\u00dfe 7a, 10117 Berlin V.  i.  S.  d.  P .: Pr\u00e4sident Michael Wippler, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Daniel Schneider",
      "text": "Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. Neust\u00e4dtische Kirchstra\u00dfe 7a, 10117 Berlin V.  i.  S.  d.  P .: Pr\u00e4sident Michael Wippler, Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Daniel Schneider"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/613",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 279.5600048641951,
            "r": 105.85300017365402,
            "b": 270.70800471017503,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            9
          ]
        }
      ],
      "orig": "Impressum",
      "text": "Impressum",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/614",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 266.56000463800206,
            "r": 387.51900063573294,
            "b": 232.0300040371984,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            202
          ]
        }
      ],
      "orig": "Koordination: Werbegemeinschaft des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. Konzeption, Design und Umsetzung: sisterhood Berlin / www.sisterhood-berlin.de Text und Redaktion: Bernd Oliver K\u00e4ter / www.bok.berlin",
      "text": "Koordination: Werbegemeinschaft des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. Konzeption, Design und Umsetzung: sisterhood Berlin / www.sisterhood-berlin.de Text und Redaktion: Bernd Oliver K\u00e4ter / www.bok.berlin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/615",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 222.64100036524715,
            "b": 205.70800357920962,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            36
          ]
        }
      ],
      "orig": "Bildnachweise (ePaper und Webseite):",
      "text": "Bildnachweise (ePaper und Webseite):",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/616",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 201.56000350703664,
            "r": 415.4890006816182,
            "b": 167.030002906233,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            219
          ]
        }
      ],
      "orig": "Adobe Stock / Banovic, Benedikt / Birkenfeld, Anette / Corbis / Fotolia / iStock / Mitsopoulos, Antonios / Ramazani, Darius / Reiher, Wolfgang / Riis, Rene / Unsplash / Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V.",
      "text": "Adobe Stock / Banovic, Benedikt / Birkenfeld, Anette / Corbis / Fotolia / iStock / Mitsopoulos, Antonios / Ramazani, Darius / Reiher, Wolfgang / Riis, Rene / Unsplash / Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/617",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 383.0230006283571,
            "b": 128.03000222765377,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            102
          ]
        }
      ],
      "orig": "\u00a9 Copyright 2021 - Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V., Berlin Alle Rechte vorbehalten.",
      "text": "\u00a9 Copyright 2021 - Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V., Berlin Alle Rechte vorbehalten."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/618",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 511.3780008389261,
            "b": 63.030001096688466,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            370
          ]
        }
      ],
      "orig": "Der Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. legt Wert auf die Gleichbehandlung von Frauen und M\u00e4nnern. Damit Texte besser lesbar sind, wurde in diesem Gesch\u00e4ftsbericht jedoch entweder die m\u00e4nnliche oder die weibliche Form von personenbezogenen Hauptw\u00f6rtern gew\u00e4hlt. Die Formulierung impliziert keinesfalls eine Benachteiligung des jeweils anderen Geschlechts.",
      "text": "Der Zentralverband des Deutschen B\u00e4ckerhandwerks e. V. legt Wert auf die Gleichbehandlung von Frauen und M\u00e4nnern. Damit Texte besser lesbar sind, wurde in diesem Gesch\u00e4ftsbericht jedoch entweder die m\u00e4nnliche oder die weibliche Form von personenbezogenen Hauptw\u00f6rtern gew\u00e4hlt. Die Formulierung impliziert keinesfalls eine Benachteiligung des jeweils anderen Geschlechts."
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/619",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "furniture",
      "label": "page_footer",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 293.0780004808005,
            "t": 31.226000543315763,
            "r": 302.198000495762,
            "b": 24.145000420110136,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            2
          ]
        }
      ],
      "orig": "47",
      "text": "47"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/620",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "section_header",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 214.56000373322968,
            "r": 237.66300038989107,
            "b": 192.8990033563398,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            50
          ]
        }
      ],
      "orig": "ZENTRALVERBAND DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "text": "ZENTRALVERBAND DES DEUTSCHEN B\u00c4CKERHANDWERKS E. V.",
      "level": 1
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/621",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 188.5600032808436,
            "r": 166.5820002732812,
            "b": 167.030002906233,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            40
          ]
        }
      ],
      "orig": "Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7 A 10117 Berlin",
      "text": "Neust\u00e4dtische Kirchstr. 7 A 10117 Berlin"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/622",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/11"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 149.56000260226438,
            "r": 144.60300023722422,
            "b": 141.03000245384692,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            21
          ]
        }
      ],
      "orig": "Tel: 030 / 20 64 55-0",
      "text": "Tel: 030 / 20 64 55-0"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/623",
      "parent": {
        "$ref": "#/groups/11"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 136.56000237607122,
            "r": 152.73300025056164,
            "b": 128.03000222765377,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            22
          ]
        }
      ],
      "orig": "Fax: 030 / 20 64 55-40",
      "text": "Fax: 030 / 20 64 55-40"
    },
    {
      "self_ref": "#/texts/624",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "text",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 185.78100030477756,
            "b": 89.03000154907454,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            51
          ]
        },
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 56.69300009300604,
            "t": 110.56000192368515,
            "r": 185.78100030477756,
            "b": 89.03000154907454,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            52,
            97
          ]
        }
      ],
      "orig": "E-Mail: zv@baeckerhandwerk.de www.b\u00e4ckerhandwerk.de www.geschaeftsbericht.baeckerhandwerk.de/2021",
      "text": "E-Mail: zv@baeckerhandwerk.de www.b\u00e4ckerhandwerk.de www.geschaeftsbericht.baeckerhandwerk.de/2021"
    }
  ],
  "pictures": [
    {
      "self_ref": "#/pictures/0",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 1,
          "bbox": {
            "l": 374.5279846191406,
            "t": 421.97406005859375,
            "r": 595.0,
            "b": 65.5042724609375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/1",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/4"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 2,
          "bbox": {
            "l": 57.888267517089844,
            "t": 786.2360534667969,
            "r": 157.68185424804688,
            "b": 740.3271408081055,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/2",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 3,
          "bbox": {
            "l": 55.368988037109375,
            "t": 780.7765426635742,
            "r": 539.0322875976562,
            "b": 105.32513427734375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/3",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/7"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 4,
          "bbox": {
            "l": 57.70241165161133,
            "t": 786.2871246337891,
            "r": 251.31735229492188,
            "b": 739.6842269897461,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/4",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 56.59119415283203,
            "t": 456.50628662109375,
            "r": 456.494873046875,
            "b": 206.281005859375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/5",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 55.576969146728516,
            "t": 178.48712158203125,
            "r": 199.09991455078125,
            "b": 132.38995361328125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/6",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 5,
          "bbox": {
            "l": 301.8936462402344,
            "t": 199.525634765625,
            "r": 441.9788513183594,
            "b": 134.1707763671875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/7",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/28"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 57.6647834777832,
            "t": 786.1908988952637,
            "r": 92.78546905517578,
            "b": 740.056022644043,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/8",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 6,
          "bbox": {
            "l": 55.73757553100586,
            "t": 553.0859985351562,
            "r": 538.2761840820312,
            "b": 363.3258056640625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/9",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 333.7088623046875,
            "t": 774.5262222290039,
            "r": 538.3665771484375,
            "b": 623.0115203857422,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/10",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 7,
          "bbox": {
            "l": 55.60552978515625,
            "t": 280.4161376953125,
            "r": 292.0621032714844,
            "b": 77.263916015625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/11",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 8,
          "bbox": {
            "l": 55.58181381225586,
            "t": 267.5242919921875,
            "r": 538.7012329101562,
            "b": 64.1376953125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/12",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/84"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/85"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/86"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/87"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/88"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/89"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 55.63814926147461,
            "t": 502.1994934082031,
            "r": 458.55889892578125,
            "b": 338.8028259277344,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/13",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/92"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/93"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/94"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/95"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/96"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/97"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 87.67284393310547,
            "t": 249.96270751953125,
            "r": 261.0348205566406,
            "b": 117.46502685546875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [
        {
          "$ref": "#/texts/92"
        }
      ],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/14",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/101"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 299.01318359375,
            "t": 195.52838134765625,
            "r": 345.5249328613281,
            "b": 120.62994384765625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/15",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 380.7395935058594,
            "t": 185.487060546875,
            "r": 419.8644714355469,
            "b": 121.30560302734375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/16",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 11,
          "bbox": {
            "l": 55.73535919189453,
            "t": 781.0077667236328,
            "r": 538.8502197265625,
            "b": 454.8044128417969,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/17",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 431.12005615234375,
            "t": 771.8161392211914,
            "r": 481.8187255859375,
            "b": 733.3149566650391,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/18",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/116"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 384.0516052246094,
            "t": 696.1536407470703,
            "r": 528.8236083984375,
            "b": 587.6090393066406,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [
        {
          "$ref": "#/texts/116"
        }
      ],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/19",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 12,
          "bbox": {
            "l": 55.732662200927734,
            "t": 377.80328369140625,
            "r": 538.6387329101562,
            "b": 64.36871337890625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/20",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 13,
          "bbox": {
            "l": 55.9015998840332,
            "t": 650.6268920898438,
            "r": 538.3668823242188,
            "b": 389.6211242675781,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/21",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 55.84695816040039,
            "t": 515.5386657714844,
            "r": 273.004638671875,
            "b": 297.73553466796875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/22",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 14,
          "bbox": {
            "l": 302.7021789550781,
            "t": 281.8441162109375,
            "r": 539.0136108398438,
            "b": 116.22320556640625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/23",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 15,
          "bbox": {
            "l": 55.92864227294922,
            "t": 228.66595458984375,
            "r": 538.7091674804688,
            "b": 55.605712890625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/24",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/149"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 16,
          "bbox": {
            "l": 55.45974349975586,
            "t": 677.0052337646484,
            "r": 538.3997192382812,
            "b": 271.37811279296875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [
        {
          "$ref": "#/texts/149"
        }
      ],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/25",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/196"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 17,
          "bbox": {
            "l": 55.73812484741211,
            "t": 326.48687744140625,
            "r": 538.755859375,
            "b": 76.21258544921875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [
        {
          "$ref": "#/texts/196"
        }
      ],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/26",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 55.48278045654297,
            "t": 787.1288871765137,
            "r": 538.7118530273438,
            "b": 414.5439147949219,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/27",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/198"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 18,
          "bbox": {
            "l": 57.50699996948242,
            "t": 383.4483337402344,
            "r": 92.80915832519531,
            "b": 336.9660339355469,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/28",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 55.9647102355957,
            "t": 785.9717445373535,
            "r": 291.98187255859375,
            "b": 610.9695587158203,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/29",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 19,
          "bbox": {
            "l": 303.57305908203125,
            "t": 786.2908134460449,
            "r": 538.7494506835938,
            "b": 610.2885437011719,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/30",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 55.84597396850586,
            "t": 786.2560043334961,
            "r": 538.2499389648438,
            "b": 584.1533508300781,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/31",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 20,
          "bbox": {
            "l": 321.58612060546875,
            "t": 242.01776123046875,
            "r": 538.783935546875,
            "b": 77.31298828125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/32",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 21,
          "bbox": {
            "l": 258.5535888671875,
            "t": 424.4841613769531,
            "r": 538.0816040039062,
            "b": 272.4144287109375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/33",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/241"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 22,
          "bbox": {
            "l": 302.94970703125,
            "t": 785.8994789123535,
            "r": 538.8469848632812,
            "b": 558.8818359375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/34",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 23,
          "bbox": {
            "l": 55.575927734375,
            "t": 494.56884765625,
            "r": 538.27197265625,
            "b": 56.822998046875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/35",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 24,
          "bbox": {
            "l": 55.371490478515625,
            "t": 677.0545501708984,
            "r": 538.4334716796875,
            "b": 427.8257141113281,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/36",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 25,
          "bbox": {
            "l": 56.110984802246094,
            "t": 338.5069274902344,
            "r": 538.9996948242188,
            "b": 56.200927734375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/37",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 27,
          "bbox": {
            "l": 55.49960708618164,
            "t": 786.3188323974609,
            "r": 539.0452270507812,
            "b": 56.41424560546875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/38",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 28,
          "bbox": {
            "l": 56.17131042480469,
            "t": 786.1888198852539,
            "r": 538.7600708007812,
            "b": 540.8467712402344,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/39",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 29,
          "bbox": {
            "l": 290.83465576171875,
            "t": 202.83642578125,
            "r": 538.6288452148438,
            "b": 77.0341796875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/40",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/309"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 57.825714111328125,
            "t": 786.2117195129395,
            "r": 94.46184539794922,
            "b": 740.2854309082031,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/41",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/315"
        },
        {
          "$ref": "#/texts/316"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 30,
          "bbox": {
            "l": 55.845794677734375,
            "t": 442.43768310546875,
            "r": 538.8163452148438,
            "b": 56.1881103515625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/42",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 55.67423629760742,
            "t": 786.7576866149902,
            "r": 292.4934997558594,
            "b": 636.5558471679688,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/43",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 55.88477325439453,
            "t": 625.0369720458984,
            "r": 292.0904235839844,
            "b": 467.11248779296875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/44",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 31,
          "bbox": {
            "l": 302.5696105957031,
            "t": 786.1434783935547,
            "r": 538.7243041992188,
            "b": 466.6839904785156,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/45",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [
        {
          "$ref": "#/texts/324"
        }
      ],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 32,
          "bbox": {
            "l": 55.69558334350586,
            "t": 786.1545562744141,
            "r": 538.6109619140625,
            "b": 466.54132080078125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/46",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 33,
          "bbox": {
            "l": 55.84652328491211,
            "t": 430.0002746582031,
            "r": 538.4193115234375,
            "b": 206.9107666015625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/47",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 34,
          "bbox": {
            "l": 337.4058532714844,
            "t": 774.9712829589844,
            "r": 538.42626953125,
            "b": 636.4947662353516,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/48",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 35,
          "bbox": {
            "l": 55.95573806762695,
            "t": 189.3409423828125,
            "r": 538.54150390625,
            "b": 57.39398193359375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/49",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 37,
          "bbox": {
            "l": 290.567138671875,
            "t": 552.833984375,
            "r": 538.4508056640625,
            "b": 402.17901611328125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/50",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 41,
          "bbox": {
            "l": 55.569969177246094,
            "t": 786.7224082946777,
            "r": 539.123046875,
            "b": 56.1546630859375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/51",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 46,
          "bbox": {
            "l": 55.82171630859375,
            "t": 781.1896820068359,
            "r": 539.1361083984375,
            "b": 64.3338623046875,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/52",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 47,
          "bbox": {
            "l": 219.66415405273438,
            "t": 780.8085098266602,
            "r": 538.4920043945312,
            "b": 480.4491271972656,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    },
    {
      "self_ref": "#/pictures/53",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "picture",
      "prov": [
        {
          "page_no": 48,
          "bbox": {
            "l": 55.58392333984375,
            "t": 263.33770751953125,
            "r": 100.58145904541016,
            "b": 226.502197265625,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "annotations": []
    }
  ],
  "tables": [
    {
      "self_ref": "#/tables/0",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "document_index",
      "prov": [
        {
          "page_no": 2,
          "bbox": {
            "l": 55.89021682739258,
            "t": 668.4623260498047,
            "r": 539.282958984375,
            "b": 336.2620849609375,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "data": {
        "table_cells": [
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 171.66300298684473,
              "r": 131.82000021625342,
              "b": 181.1900031526094,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 0,
            "end_row_offset_idx": 1,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "01 VORWORT",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3200008634388,
              "t": 172.33000299845025,
              "r": 538.5800008835516,
              "b": 180.99100314914688,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 0,
            "end_row_offset_idx": 1,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "04",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 197.6630034392308,
              "r": 179.9970002952888,
              "b": 207.19000360499558,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "02 ZENTRALVERBAND",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3270008634503,
              "t": 198.33000345083633,
              "r": 538.5870008835631,
              "b": 206.99100360153307,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "06",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 211.33000367702948,
              "r": 295.09400048410777,
              "b": 219.99100382772622,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 2,
            "end_row_offset_idx": 3,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.1 Corona h\u00e4lt B\u00e4ckerhandwerk im Krisenmodus",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 211.33000367702948,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 219.99100382772622,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 2,
            "end_row_offset_idx": 3,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "06",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 224.33000390322252,
              "r": 358.9270005888271,
              "b": 232.99100405391926,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 3,
            "end_row_offset_idx": 4,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.2 Daten und Fakten: Umsatz sinkt, doch Ausblick l\u00e4sst hoffen",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 224.33000390322252,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 232.99100405391926,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 3,
            "end_row_offset_idx": 4,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "09",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 237.33000412941556,
              "r": 387.75900063612664,
              "b": 245.9910042801124,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 4,
            "end_row_offset_idx": 5,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.3 Strukturreform: Arbeiten am 'Zentralverband 2030' gehen weiter",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 528.1930008665115,
              "t": 237.33000412941556,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 245.9910042801124,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 4,
            "end_row_offset_idx": 5,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "11",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 250.3300043556087,
              "r": 389.90100063964064,
              "b": 258.99100450630544,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 5,
            "end_row_offset_idx": 6,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.4: Ausbildung: Auch k\u00fcnftig der K\u00f6nigsweg zur Fachkr\u00e4ftesicherung",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.2330008649366,
              "t": 250.3300043556087,
              "r": 538.5870008835631,
              "b": 258.99100450630544,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 5,
            "end_row_offset_idx": 6,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "13",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 263.33000458180175,
              "r": 393.95200064628636,
              "b": 271.9910047324985,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 6,
            "end_row_offset_idx": 7,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.5 Datenpool und Antwortgeber in Sachen Betriebswirtschaft: Die GIT",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.243000864953,
              "t": 263.33000458180175,
              "r": 538.5870008835631,
              "b": 271.9910047324985,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 6,
            "end_row_offset_idx": 7,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "15",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 276.3300048079948,
              "r": 124.8230002047747,
              "b": 284.99100495869163,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 7,
            "end_row_offset_idx": 8,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.6 Pr\u00e4sidium",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.2930008650351,
              "t": 276.3300048079948,
              "r": 538.5810008835532,
              "b": 284.99100495869163,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 7,
            "end_row_offset_idx": 8,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "16",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 289.33000503418793,
              "r": 217.13300035621117,
              "b": 297.99100518488467,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 8,
            "end_row_offset_idx": 9,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "2.7 Das Team der Gesch\u00e4ftsstelle",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.4230008652482,
              "t": 289.33000503418793,
              "r": 538.5870008835631,
              "b": 297.99100518488467,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 8,
            "end_row_offset_idx": 9,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "17",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 314.6630054749686,
              "r": 189.11100031024048,
              "b": 324.19000564073326,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 9,
            "end_row_offset_idx": 10,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "03 RECHT UND POLITIK",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.1810008648514,
              "t": 315.330005486574,
              "r": 538.5810008835532,
              "b": 323.99100563727086,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 9,
            "end_row_offset_idx": 10,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "18",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 328.33000571276716,
              "r": 377.77000061973945,
              "b": 336.9910058634639,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 10,
            "end_row_offset_idx": 11,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.1 Energie: Entlastung f\u00fcr Betriebe muss dringend sp\u00fcrbar werden",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 527.1830008648546,
              "t": 328.33000571276716,
              "r": 538.5860008835614,
              "b": 336.9910058634639,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 10,
            "end_row_offset_idx": 11,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "18",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 341.33000593896014,
              "r": 415.03100068086695,
              "b": 349.991006089657,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 11,
            "end_row_offset_idx": 12,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.2 Lebensmittelrecht: Systemrelevanz der B\u00e4cker als Ma\u00df f\u00fcr neue Regeln",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 341.33000593896014,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 349.991006089657,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 11,
            "end_row_offset_idx": 12,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "20",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 354.3300061651532,
              "r": 387.349000635454,
              "b": 362.99100631585003,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 12,
            "end_row_offset_idx": 13,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.3 Wettbewerbsrecht: Mehr Rechtssicherheit beim Sonntagsverkauf",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 354.3300061651532,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 362.99100631585003,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 12,
            "end_row_offset_idx": 13,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "24",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 367.3300063913463,
              "r": 364.15700059740703,
              "b": 375.9910065420431,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 13,
            "end_row_offset_idx": 14,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.4 Steuerrecht: Mehrwertsteuer gesenkt, Bonpflicht erleichtert",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 367.3300063913463,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 375.9910065420431,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 13,
            "end_row_offset_idx": 14,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "25",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 380.33000661753937,
              "r": 422.27500069275084,
              "b": 388.9910067682362,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 14,
            "end_row_offset_idx": 15,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.5 Arbeitszeitgesetz: Backen verboten, wenn die Nachfrage am h\u00f6chsten ist",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 380.33000661753937,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 388.9910067682362,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 14,
            "end_row_offset_idx": 15,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "26",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 393.3300068437324,
              "r": 416.75800068370006,
              "b": 401.99100699442926,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 15,
            "end_row_offset_idx": 16,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.6 B\u00fcrokratieabbau: Problem dr\u00e4ngt, aber die Bundesregierung entt\u00e4uscht",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 393.3300068437324,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 401.99100699442926,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 15,
            "end_row_offset_idx": 16,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "26",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 406.3300070699255,
              "r": 388.46600063728647,
              "b": 414.99100722062235,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 16,
            "end_row_offset_idx": 17,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "3.7 Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!': Bargeld erhalten, Verf\u00fcgbarkeit sichern",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 406.3300070699255,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 414.99100722062235,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 16,
            "end_row_offset_idx": 17,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "29",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 431.6630075107063,
              "r": 272.7540004474586,
              "b": 441.190007676471,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 17,
            "end_row_offset_idx": 18,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "04 ARBEIT DER WERBEGEMEINSCHAFT",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3240008634453,
              "t": 432.33000752231163,
              "r": 538.5840008835581,
              "b": 440.9910076730085,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 17,
            "end_row_offset_idx": 18,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "30",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 445.3300077485047,
              "r": 327.45800053720166,
              "b": 453.9910078992016,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 18,
            "end_row_offset_idx": 19,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "4.1 B\u00e4ckman erobert Kinderherzen, digital und innovativ",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 445.3300077485047,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 453.9910078992016,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 18,
            "end_row_offset_idx": 19,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "30",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 458.3300079746978,
              "r": 418.7720006870041,
              "b": 466.99100812539467,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 19,
            "end_row_offset_idx": 20,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "4.2 Kampagne 'Back dir deine Zukunft' pointiert Chancen beim Nachwuchs",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 458.3300079746978,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 466.99100812539467,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 19,
            "end_row_offset_idx": 20,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "32",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 471.33000820089086,
              "r": 385.4160006322829,
              "b": 479.9910083515877,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 20,
            "end_row_offset_idx": 21,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "4.3 Dachmarke 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rkt Handwerksb\u00e4cker im Wettbewerb",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 471.33000820089086,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 479.9910083515877,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 20,
            "end_row_offset_idx": 21,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "33",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 484.33000842708395,
              "r": 339.20600055647446,
              "b": 492.9910085777808,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 21,
            "end_row_offset_idx": 22,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "4.4 Presse und PR: Interessen pointiert, Vertrauen gest\u00e4rkt",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 484.33000842708395,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 492.9910085777808,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 21,
            "end_row_offset_idx": 22,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "36",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 56.69300009300604,
              "t": 497.33000865327705,
              "r": 328.83600053946225,
              "b": 505.99100880397384,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 22,
            "end_row_offset_idx": 23,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "4.5 Mehrwerte: So profitieren Mitgliedsbetriebe exklusiv",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 526.3230008634437,
              "t": 497.33000865327705,
              "r": 538.5830008835565,
              "b": 505.99100880397384,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 22,
            "end_row_offset_idx": 23,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "37",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          }
        ],
        "num_rows": 23,
        "num_cols": 2,
        "grid": [
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 171.66300298684473,
                "r": 131.82000021625342,
                "b": 181.1900031526094,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "01 VORWORT",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3200008634388,
                "t": 172.33000299845025,
                "r": 538.5800008835516,
                "b": 180.99100314914688,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "04",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 197.6630034392308,
                "r": 179.9970002952888,
                "b": 207.19000360499558,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "02 ZENTRALVERBAND",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3270008634503,
                "t": 198.33000345083633,
                "r": 538.5870008835631,
                "b": 206.99100360153307,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "06",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 211.33000367702948,
                "r": 295.09400048410777,
                "b": 219.99100382772622,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 2,
              "end_row_offset_idx": 3,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.1 Corona h\u00e4lt B\u00e4ckerhandwerk im Krisenmodus",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 211.33000367702948,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 219.99100382772622,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 2,
              "end_row_offset_idx": 3,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "06",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 224.33000390322252,
                "r": 358.9270005888271,
                "b": 232.99100405391926,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 3,
              "end_row_offset_idx": 4,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.2 Daten und Fakten: Umsatz sinkt, doch Ausblick l\u00e4sst hoffen",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 224.33000390322252,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 232.99100405391926,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 3,
              "end_row_offset_idx": 4,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "09",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 237.33000412941556,
                "r": 387.75900063612664,
                "b": 245.9910042801124,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 4,
              "end_row_offset_idx": 5,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.3 Strukturreform: Arbeiten am 'Zentralverband 2030' gehen weiter",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 528.1930008665115,
                "t": 237.33000412941556,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 245.9910042801124,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 4,
              "end_row_offset_idx": 5,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "11",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 250.3300043556087,
                "r": 389.90100063964064,
                "b": 258.99100450630544,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 5,
              "end_row_offset_idx": 6,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.4: Ausbildung: Auch k\u00fcnftig der K\u00f6nigsweg zur Fachkr\u00e4ftesicherung",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.2330008649366,
                "t": 250.3300043556087,
                "r": 538.5870008835631,
                "b": 258.99100450630544,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 5,
              "end_row_offset_idx": 6,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "13",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 263.33000458180175,
                "r": 393.95200064628636,
                "b": 271.9910047324985,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 6,
              "end_row_offset_idx": 7,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.5 Datenpool und Antwortgeber in Sachen Betriebswirtschaft: Die GIT",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.243000864953,
                "t": 263.33000458180175,
                "r": 538.5870008835631,
                "b": 271.9910047324985,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 6,
              "end_row_offset_idx": 7,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "15",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 276.3300048079948,
                "r": 124.8230002047747,
                "b": 284.99100495869163,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 7,
              "end_row_offset_idx": 8,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.6 Pr\u00e4sidium",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.2930008650351,
                "t": 276.3300048079948,
                "r": 538.5810008835532,
                "b": 284.99100495869163,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 7,
              "end_row_offset_idx": 8,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "16",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 289.33000503418793,
                "r": 217.13300035621117,
                "b": 297.99100518488467,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 8,
              "end_row_offset_idx": 9,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "2.7 Das Team der Gesch\u00e4ftsstelle",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.4230008652482,
                "t": 289.33000503418793,
                "r": 538.5870008835631,
                "b": 297.99100518488467,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 8,
              "end_row_offset_idx": 9,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "17",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 314.6630054749686,
                "r": 189.11100031024048,
                "b": 324.19000564073326,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 9,
              "end_row_offset_idx": 10,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "03 RECHT UND POLITIK",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.1810008648514,
                "t": 315.330005486574,
                "r": 538.5810008835532,
                "b": 323.99100563727086,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 9,
              "end_row_offset_idx": 10,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "18",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 328.33000571276716,
                "r": 377.77000061973945,
                "b": 336.9910058634639,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 10,
              "end_row_offset_idx": 11,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.1 Energie: Entlastung f\u00fcr Betriebe muss dringend sp\u00fcrbar werden",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 527.1830008648546,
                "t": 328.33000571276716,
                "r": 538.5860008835614,
                "b": 336.9910058634639,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 10,
              "end_row_offset_idx": 11,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "18",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 341.33000593896014,
                "r": 415.03100068086695,
                "b": 349.991006089657,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 11,
              "end_row_offset_idx": 12,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.2 Lebensmittelrecht: Systemrelevanz der B\u00e4cker als Ma\u00df f\u00fcr neue Regeln",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 341.33000593896014,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 349.991006089657,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 11,
              "end_row_offset_idx": 12,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "20",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 354.3300061651532,
                "r": 387.349000635454,
                "b": 362.99100631585003,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 12,
              "end_row_offset_idx": 13,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.3 Wettbewerbsrecht: Mehr Rechtssicherheit beim Sonntagsverkauf",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 354.3300061651532,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 362.99100631585003,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 12,
              "end_row_offset_idx": 13,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "24",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 367.3300063913463,
                "r": 364.15700059740703,
                "b": 375.9910065420431,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 13,
              "end_row_offset_idx": 14,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.4 Steuerrecht: Mehrwertsteuer gesenkt, Bonpflicht erleichtert",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 367.3300063913463,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 375.9910065420431,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 13,
              "end_row_offset_idx": 14,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "25",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 380.33000661753937,
                "r": 422.27500069275084,
                "b": 388.9910067682362,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 14,
              "end_row_offset_idx": 15,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.5 Arbeitszeitgesetz: Backen verboten, wenn die Nachfrage am h\u00f6chsten ist",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 380.33000661753937,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 388.9910067682362,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 14,
              "end_row_offset_idx": 15,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "26",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 393.3300068437324,
                "r": 416.75800068370006,
                "b": 401.99100699442926,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 15,
              "end_row_offset_idx": 16,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.6 B\u00fcrokratieabbau: Problem dr\u00e4ngt, aber die Bundesregierung entt\u00e4uscht",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 393.3300068437324,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 401.99100699442926,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 15,
              "end_row_offset_idx": 16,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "26",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 406.3300070699255,
                "r": 388.46600063728647,
                "b": 414.99100722062235,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 16,
              "end_row_offset_idx": 17,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "3.7 Initiative 'Bargeld z\u00e4hlt!': Bargeld erhalten, Verf\u00fcgbarkeit sichern",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 406.3300070699255,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 414.99100722062235,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 16,
              "end_row_offset_idx": 17,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "29",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 431.6630075107063,
                "r": 272.7540004474586,
                "b": 441.190007676471,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 17,
              "end_row_offset_idx": 18,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "04 ARBEIT DER WERBEGEMEINSCHAFT",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3240008634453,
                "t": 432.33000752231163,
                "r": 538.5840008835581,
                "b": 440.9910076730085,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 17,
              "end_row_offset_idx": 18,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "30",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 445.3300077485047,
                "r": 327.45800053720166,
                "b": 453.9910078992016,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 18,
              "end_row_offset_idx": 19,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "4.1 B\u00e4ckman erobert Kinderherzen, digital und innovativ",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 445.3300077485047,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 453.9910078992016,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 18,
              "end_row_offset_idx": 19,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "30",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 458.3300079746978,
                "r": 418.7720006870041,
                "b": 466.99100812539467,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 19,
              "end_row_offset_idx": 20,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "4.2 Kampagne 'Back dir deine Zukunft' pointiert Chancen beim Nachwuchs",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 458.3300079746978,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 466.99100812539467,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 19,
              "end_row_offset_idx": 20,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "32",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 471.33000820089086,
                "r": 385.4160006322829,
                "b": 479.9910083515877,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 20,
              "end_row_offset_idx": 21,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "4.3 Dachmarke 'IN-B\u00e4cker' st\u00e4rkt Handwerksb\u00e4cker im Wettbewerb",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 471.33000820089086,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 479.9910083515877,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 20,
              "end_row_offset_idx": 21,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "33",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 484.33000842708395,
                "r": 339.20600055647446,
                "b": 492.9910085777808,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 21,
              "end_row_offset_idx": 22,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "4.4 Presse und PR: Interessen pointiert, Vertrauen gest\u00e4rkt",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 484.33000842708395,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 492.9910085777808,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 21,
              "end_row_offset_idx": 22,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "36",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 56.69300009300604,
                "t": 497.33000865327705,
                "r": 328.83600053946225,
                "b": 505.99100880397384,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 22,
              "end_row_offset_idx": 23,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "4.5 Mehrwerte: So profitieren Mitgliedsbetriebe exklusiv",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 526.3230008634437,
                "t": 497.33000865327705,
                "r": 538.5830008835565,
                "b": 505.99100880397384,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 22,
              "end_row_offset_idx": 23,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "37",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "self_ref": "#/tables/1",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "table",
      "prov": [
        {
          "page_no": 10,
          "bbox": {
            "l": 55.63814926147461,
            "t": 502.1994934082031,
            "r": 458.55889892578125,
            "b": 338.8028259277344,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "data": {
        "table_cells": [
          {
            "bbox": {
              "l": 412.6666666666667,
              "t": 445.0,
              "r": 439.0,
              "b": 459.0,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 0,
            "end_row_offset_idx": 1,
            "start_col_offset_idx": 3,
            "end_col_offset_idx": 4,
            "text": "25,4",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 111.33333333333333,
              "t": 480.0,
              "r": 144.66666666666669,
              "b": 492.66666666666663,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "10.181",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 210.0,
              "t": 480.0,
              "r": 240.66666666666666,
              "b": 493.33333333333337,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "14,45",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 300.66666666666663,
              "t": 480.66666666666663,
              "r": 345.3333333333333,
              "b": 493.33333333333337,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 2,
            "end_col_offset_idx": 3,
            "text": "255.300",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 414.0,
              "t": 480.66666666666663,
              "r": 435.3333333333333,
              "b": 494.0,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 3,
            "end_col_offset_idx": 4,
            "text": "25,1",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          }
        ],
        "num_rows": 2,
        "num_cols": 4,
        "grid": [
          [
            {
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 2,
              "end_col_offset_idx": 3,
              "text": "",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 412.6666666666667,
                "t": 445.0,
                "r": 439.0,
                "b": 459.0,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 3,
              "end_col_offset_idx": 4,
              "text": "25,4",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 111.33333333333333,
                "t": 480.0,
                "r": 144.66666666666669,
                "b": 492.66666666666663,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "10.181",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 210.0,
                "t": 480.0,
                "r": 240.66666666666666,
                "b": 493.33333333333337,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "14,45",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 300.66666666666663,
                "t": 480.66666666666663,
                "r": 345.3333333333333,
                "b": 493.33333333333337,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 2,
              "end_col_offset_idx": 3,
              "text": "255.300",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 414.0,
                "t": 480.66666666666663,
                "r": 435.3333333333333,
                "b": 494.0,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 3,
              "end_col_offset_idx": 4,
              "text": "25,1",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ]
        ]
      }
    },
    {
      "self_ref": "#/tables/2",
      "parent": {
        "$ref": "#/body"
      },
      "children": [],
      "content_layer": "body",
      "label": "table",
      "prov": [
        {
          "page_no": 43,
          "bbox": {
            "l": 113.72139739990234,
            "t": 586.1398620605469,
            "r": 555.2606201171875,
            "b": 273.03057861328125,
            "coord_origin": "BOTTOMLEFT"
          },
          "charspan": [
            0,
            0
          ]
        }
      ],
      "captions": [],
      "references": [],
      "footnotes": [],
      "data": {
        "table_cells": [
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 305.5510053164245,
              "r": 256.165000420244,
              "b": 313.8000054599528,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 2,
            "start_row_offset_idx": 0,
            "end_row_offset_idx": 1,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Susanne Fauck  Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
            "column_header": true,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 401.20500698075324,
              "r": 254.8140004180276,
              "b": 407.42600708899533,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 2,
            "start_row_offset_idx": 5,
            "end_row_offset_idx": 6,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Sekretariat, Bestellwesen, Rechnungswesen",
            "column_header": true,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 345.14600600535647,
              "r": 203.21200033337345,
              "b": 353.39400614886733,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Jeannine Schreiber",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 358.1080062308884,
              "r": 207.95900034116102,
              "b": 366.05700636919676,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 2,
            "end_row_offset_idx": 3,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Assistenz/Sekretariat",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 371.07100645643766,
              "r": 234.06200038398353,
              "b": 379.02000659474606,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 3,
            "end_row_offset_idx": 4,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-34",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 384.0330066819696,
              "r": 221.97700036415785,
              "b": 391.982006820278,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 4,
            "end_row_offset_idx": 5,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "wg@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 345.13600600518254,
              "r": 419.27400068782765,
              "b": 353.3850061487107,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 1,
            "end_row_offset_idx": 2,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Beate Gatermann",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 358.09900623073185,
              "r": 392.26700064352207,
              "b": 366.0480063690402,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 2,
            "end_row_offset_idx": 3,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Aktionsb\u00fcro",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 371.0610064562637,
              "r": 453.3940007438022,
              "b": 379.0100065945721,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 3,
            "end_row_offset_idx": 4,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-56",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 384.02400668181303,
              "r": 470.18900077135476,
              "b": 391.9730068201214,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 4,
            "end_row_offset_idx": 5,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "gatermann@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 439.41500764558685,
              "r": 193.3580003172078,
              "b": 447.6630077890978,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 6,
            "end_row_offset_idx": 7,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Mathias Meinke",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 452.37700787111885,
              "r": 224.98800036909742,
              "b": 460.32600800942714,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 7,
            "end_row_offset_idx": 8,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Senior Marketing Manager",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 465.3400080966681,
              "r": 233.82000038358652,
              "b": 473.28900823497645,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 8,
            "end_row_offset_idx": 9,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-39",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 478.3020083222,
              "r": 237.91500039030444,
              "b": 486.25100846050833,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 9,
            "end_row_offset_idx": 10,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "meinke@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 439.40500764541287,
              "r": 415.0110006808341,
              "b": 447.65400778894116,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 6,
            "end_row_offset_idx": 7,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Meike Bennewitz",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 452.36800787096223,
              "r": 408.19800066965723,
              "b": 460.3170080092706,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 7,
            "end_row_offset_idx": 8,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Pressereferentin",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 465.33000809649405,
              "r": 453.823000744506,
              "b": 473.27900823480246,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 8,
            "end_row_offset_idx": 9,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-44",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 478.2930083220434,
              "r": 468.28800076823615,
              "b": 486.2420084603517,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 9,
            "end_row_offset_idx": 10,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "bennewitz@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 518.6520090242685,
              "r": 426.6120006998658,
              "b": 526.9010091677967,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 10,
            "end_row_offset_idx": 11,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Anne-Kathrin Seidel",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 531.6150092498178,
              "r": 408.19800066965723,
              "b": 539.5640093881261,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 11,
            "end_row_offset_idx": 12,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Pressereferentin",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 544.5770094753497,
              "r": 453.3940007438022,
              "b": 552.5260096136581,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 12,
            "end_row_offset_idx": 13,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-56",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 347.9840005708749,
              "t": 557.540009700899,
              "r": 452.23800074190575,
              "b": 565.4890098392073,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 13,
            "end_row_offset_idx": 14,
            "start_col_offset_idx": 1,
            "end_col_offset_idx": 2,
            "text": "seidel@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 518.643009024112,
              "r": 179.43500029436683,
              "b": 526.89200916764,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 10,
            "end_row_offset_idx": 11,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Susan Hasse",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 531.6060092496612,
              "r": 188.7680003096778,
              "b": 539.5550093879696,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 11,
            "end_row_offset_idx": 12,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Pressereferentin",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 544.5680094751931,
              "r": 233.93200038377026,
              "b": 552.5170096135014,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 12,
            "end_row_offset_idx": 13,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-42",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          },
          {
            "bbox": {
              "l": 128.55500021089713,
              "t": 557.530009700725,
              "r": 232.76900038186236,
              "b": 565.4800098390508,
              "coord_origin": "TOPLEFT"
            },
            "row_span": 1,
            "col_span": 1,
            "start_row_offset_idx": 13,
            "end_row_offset_idx": 14,
            "start_col_offset_idx": 0,
            "end_col_offset_idx": 1,
            "text": "hasse@baeckerhandwerk.de",
            "column_header": false,
            "row_header": false,
            "row_section": false
          }
        ],
        "num_rows": 14,
        "num_cols": 2,
        "grid": [
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 305.5510053164245,
                "r": 256.165000420244,
                "b": 313.8000054599528,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 2,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Susanne Fauck  Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
              "column_header": true,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 305.5510053164245,
                "r": 256.165000420244,
                "b": 313.8000054599528,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 2,
              "start_row_offset_idx": 0,
              "end_row_offset_idx": 1,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Susanne Fauck  Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin",
              "column_header": true,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 345.14600600535647,
                "r": 203.21200033337345,
                "b": 353.39400614886733,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Jeannine Schreiber",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 345.13600600518254,
                "r": 419.27400068782765,
                "b": 353.3850061487107,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 1,
              "end_row_offset_idx": 2,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Beate Gatermann",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 358.1080062308884,
                "r": 207.95900034116102,
                "b": 366.05700636919676,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 2,
              "end_row_offset_idx": 3,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Assistenz/Sekretariat",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 358.09900623073185,
                "r": 392.26700064352207,
                "b": 366.0480063690402,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 2,
              "end_row_offset_idx": 3,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Aktionsb\u00fcro",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 371.07100645643766,
                "r": 234.06200038398353,
                "b": 379.02000659474606,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 3,
              "end_row_offset_idx": 4,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-34",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 371.0610064562637,
                "r": 453.3940007438022,
                "b": 379.0100065945721,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 3,
              "end_row_offset_idx": 4,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-56",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 384.0330066819696,
                "r": 221.97700036415785,
                "b": 391.982006820278,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 4,
              "end_row_offset_idx": 5,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "wg@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 384.02400668181303,
                "r": 470.18900077135476,
                "b": 391.9730068201214,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 4,
              "end_row_offset_idx": 5,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "gatermann@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 401.20500698075324,
                "r": 254.8140004180276,
                "b": 407.42600708899533,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 2,
              "start_row_offset_idx": 5,
              "end_row_offset_idx": 6,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Sekretariat, Bestellwesen, Rechnungswesen",
              "column_header": true,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 401.20500698075324,
                "r": 254.8140004180276,
                "b": 407.42600708899533,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 2,
              "start_row_offset_idx": 5,
              "end_row_offset_idx": 6,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Sekretariat, Bestellwesen, Rechnungswesen",
              "column_header": true,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 439.41500764558685,
                "r": 193.3580003172078,
                "b": 447.6630077890978,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 6,
              "end_row_offset_idx": 7,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Mathias Meinke",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 439.40500764541287,
                "r": 415.0110006808341,
                "b": 447.65400778894116,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 6,
              "end_row_offset_idx": 7,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Meike Bennewitz",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 452.37700787111885,
                "r": 224.98800036909742,
                "b": 460.32600800942714,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 7,
              "end_row_offset_idx": 8,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Senior Marketing Manager",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 452.36800787096223,
                "r": 408.19800066965723,
                "b": 460.3170080092706,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 7,
              "end_row_offset_idx": 8,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Pressereferentin",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 465.3400080966681,
                "r": 233.82000038358652,
                "b": 473.28900823497645,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 8,
              "end_row_offset_idx": 9,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-39",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 465.33000809649405,
                "r": 453.823000744506,
                "b": 473.27900823480246,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 8,
              "end_row_offset_idx": 9,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-44",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 478.3020083222,
                "r": 237.91500039030444,
                "b": 486.25100846050833,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 9,
              "end_row_offset_idx": 10,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "meinke@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 478.2930083220434,
                "r": 468.28800076823615,
                "b": 486.2420084603517,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 9,
              "end_row_offset_idx": 10,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "bennewitz@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 518.643009024112,
                "r": 179.43500029436683,
                "b": 526.89200916764,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 10,
              "end_row_offset_idx": 11,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Susan Hasse",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 518.6520090242685,
                "r": 426.6120006998658,
                "b": 526.9010091677967,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 10,
              "end_row_offset_idx": 11,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Anne-Kathrin Seidel",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 531.6060092496612,
                "r": 188.7680003096778,
                "b": 539.5550093879696,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 11,
              "end_row_offset_idx": 12,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Pressereferentin",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 531.6150092498178,
                "r": 408.19800066965723,
                "b": 539.5640093881261,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 11,
              "end_row_offset_idx": 12,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Pressereferentin",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 544.5680094751931,
                "r": 233.93200038377026,
                "b": 552.5170096135014,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 12,
              "end_row_offset_idx": 13,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-42",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 544.5770094753497,
                "r": 453.3940007438022,
                "b": 552.5260096136581,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 12,
              "end_row_offset_idx": 13,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "Tel.: +49 (0)30 \u00b7 20 64 55-56",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ],
          [
            {
              "bbox": {
                "l": 128.55500021089713,
                "t": 557.530009700725,
                "r": 232.76900038186236,
                "b": 565.4800098390508,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 13,
              "end_row_offset_idx": 14,
              "start_col_offset_idx": 0,
              "end_col_offset_idx": 1,
              "text": "hasse@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            },
            {
              "bbox": {
                "l": 347.9840005708749,
                "t": 557.540009700899,
                "r": 452.23800074190575,
                "b": 565.4890098392073,
                "coord_origin": "TOPLEFT"
              },
              "row_span": 1,
              "col_span": 1,
              "start_row_offset_idx": 13,
              "end_row_offset_idx": 14,
              "start_col_offset_idx": 1,
              "end_col_offset_idx": 2,
              "text": "seidel@baeckerhandwerk.de",
              "column_header": false,
              "row_header": false,
              "row_section": false
            }
          ]
        ]
      }
    }
  ],
  "key_value_items": [],
  "form_items": [],
  "pages": {
    "1": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 1
    },
    "2": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 2
    },
    "3": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 3
    },
    "4": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 4
    },
    "5": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 5
    },
    "6": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 6
    },
    "7": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 7
    },
    "8": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 8
    },
    "9": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 9
    },
    "10": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 10
    },
    "11": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 11
    },
    "12": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 12
    },
    "13": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 13
    },
    "14": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 14
    },
    "15": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 15
    },
    "16": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 16
    },
    "17": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 17
    },
    "18": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 18
    },
    "19": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 19
    },
    "20": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 20
    },
    "21": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 21
    },
    "22": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 22
    },
    "23": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 23
    },
    "24": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 24
    },
    "25": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 25
    },
    "26": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 26
    },
    "27": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 27
    },
    "28": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 28
    },
    "29": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 29
    },
    "30": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 30
    },
    "31": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 31
    },
    "32": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 32
    },
    "33": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 33
    },
    "34": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 34
    },
    "35": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 35
    },
    "36": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 36
    },
    "37": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 37
    },
    "38": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 38
    },
    "39": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 39
    },
    "40": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 40
    },
    "41": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 41
    },
    "42": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 42
    },
    "43": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 43
    },
    "44": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 44
    },
    "45": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 45
    },
    "46": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 46
    },
    "47": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 47
    },
    "48": {
      "size": {
        "width": 595.2760009765625,
        "height": 841.8900146484375
      },
      "page_no": 48
    }
  }
}